《野味小精靈》

由我有意識嘅嗰一刻，我已經俾佢地困住咗。佢地成日都流曬口水咁望住我，我真係好驚。

我係邊個?
我係...武漢國家生物安全實驗室，最新研究出嘅...野...味。

又開新故

由我有意識嘅嗰一刻，我已經俾人類困住咗。佢地明明係研究同養大嘅我人，但我一啲啲都唔想同佢地親近。佢地教我點樣控制我天生嘅超能力，成日因為我完成唔到佢地嘅要求而鬧我打我，所以我身上成日滿身傷痕。

人類真係好奇怪，佢地雖然成日打我，但有時就會用啲奇怪嘅眼神望住我，閃閃發光咁，好得人驚。我好唔鍾意佢地...

相反，我同研究所嘅動物就相處得好好。而我嘅最好朋友叫蝙蝠仔，我地雖然被困左係唔同嘅房，但間中會被人類放埋一齊研究。我成日被人類打到流血或者流眼淚，但我都好期待可以見到蝙蝠仔。

「今天皮卡丘學會了發電了沒有?」研究員大叔走左入黎我間房，向佢嘅同事同我嘅情況。

「還沒有...」呢位男研究員都好害怕研究員大叔。

「真笨！這麼簡單也不會嗎！那這麼辛苦研究你出來有什麼用！」我被研究員大叔重重嘅一腳踢到飛起，撞向牆壁。

「比卡...比...」我連痛都唔敢叫得太大聲，我怕研究員大叔會更加嬲更加用力咁打我...

「明明外表和聲音也和皮卡丘一模一樣，為什麼牠做得到的，你什麼都不會！」佢再重重咁踢左我幾腳，然後我被佢倒吊咁捉住條尾巴，好難受....

「我知道你會聽的，我說過，如果你連發電都不會，我就把你的尾巴給吃了。」佢恐嚇咁對我講，然後把我大力扔到地面。

「比卡...」我無力咁訓係地面。我知錯啦，我會盡力咁學，只希望研究員大叔可以放過我。

「我再給你一次機會。」佢對我講完，就轉身對佢嘅下屬講：「小陳，把蝙蝠給我拿來。」

「把佢給電死，我就留你一條尾巴。」研究員大叔把蝙蝠仔扔到我眼前。

我望左一眼之後，就合埋左雙眼。因為我知我做唔到，我唔能夠攻擊我嘅朋友...

打開餐盒的蓋 便能用盡力量

真係出咗個新故喎

點解係叫 皮卡丘
唔係叫 比卡超

因為佢而家係武漢啊
你見佢啲叫聲都係比卡比卡咁

又係喎
樓豬好細心呀
研究員大叔係唔係 大木博士呀

我覺得依個故都好好睇呀
兩邊故都要加油呀

「垃圾！」研究員大叔好嬲咁又重踢左我一腳，我已經被踢到暈左。「真沒用！看來「神奇宝貝計劃」又要推遲。」

研究員大叔捉住我條尾，將我放係手術枱上面。佢拎起刀，一刀將我條尾斬斷。

「比卡！！！」我痛返醒左，身體嘅血不停向外流。

「你們好好照顧牠！如果牠的味道好，我會考慮再幫牠大量繁殖，到時候就發財了。」研究員大叔拿起我嘅尾巴離開，佢想像住我嘅肉會有幾好味，吞一吞口裏面不停分泌嘅口水。

「其實我一直也好想嚐一嚐這皮卡丘。」負責照顧我嘅研究員哥哥幫我止完血之後，見大叔走左，都即刻鬆懈左，望住我吞一吞口水。佢嘅眼神令我覺得很害怕...

「你傻了嗎？牠現在是唯一一隻皮卡丘，等再多生產幾隻，我們再吃吧。」另一個研究員哥哥笑住咁打斷左佢嘅想像。「兄弟你是肚子餓了吧。快收拾好，哥帶你去吃蝙蝠刺身。」

「好，我們天天面對那個臭脾氣大叔，壓力多大，要好好的補回來才對。」佢地急忙咁收拾好資料，放工後一齊去食野味做消夜。

佢地全部離開曬之後，我只能夠無力咁訓係地面，等待佢地對我進行下一次嘅研究。

到第二日，難得可以見到研究員大叔心情咁靚咁返工，佢嘅同事都好好奇咁圍住佢問我嘅尾巴味道如何。

「昨天我拿回去給我老婆做了涼拌吃，他尾巴的口感比豬耳朵還要爽口。但那味道啊~比什麼狗肉啊，果子貍啊，好吃千千萬萬倍。」提起美食，研究員大叔忍唔住回味起琴晚所食嘅「涼拌皮卡丘尾巴」。

「哈哈哈！大量生產皮卡丘，這次一定可以發財。」佢覺得好興奮，以中國人咁鍾意食野味，今次可以話係發現左一條大財路。

琴晚食完我嘅尾巴，研究員大叔已經可以回味到而家。佢而家不停咁掃視我，好似想生吞埋我其他部位咁。我只能夠縮係房間角落，去避開佢嘅視線。

大木博士食野味

多謝你支持

點解要咁樣虐待 比卡超
支那人不得好死

Btw 樓豬鐘唔鐘意 睇寵物小精靈

我好鍾意比卡超嫁

其實我成日係度諗，寵物小精靈其實對支那人黎講，都只係更多選擇嘅野味黎

「咳咳」
「咳咳咳咳」

最近係研究所出現左好奇怪嘅現象，大部分嘅研究員都接二連三咁發燒。

研究員哥哥照常黎左為我送食物，佢地基本上已經放棄左幫我上堂，教我使用超能力，佢地只當我係稀有嘅生物養住。

研究員哥哥放低食物之後就準備離開，但佢轉身嘅一下，突然「碰」一聲直接訓左係地下。

我被佢嚇到，慢慢咁走去佢度，推一推佢個身。見佢微微仲有啲抽搐，我即刻嚇到抱起我平日玩開嘅玩具波波，縮返埋係毛巾下面。

我等左好耐，發現研究員哥哥已經訓係地下一啲動靜都冇。我望住前面微微打開嘅門，小心翼翼咁越過佢。用力咁用身體推開沉重嘅門，第一次踏出外面未知嘅世界。

面積大嘅研究所只有幾個人返工，加上大部分純白色嘅背景，顯得格外空洞同冷清。我抱緊手上嘅玩具波同平時訓覺用嘅毛巾，就好似抱住微弱嘅安全感，小心翼翼咁行。對未知嘅世界好奇，但帶住絲絲嘅恐懼。

我路過一間房間，見到我嘅所有動物朋友，我興奮咁跑過去。因為人手不足，所以房間係冇研究員看守住。

我想將被困嘅朋友放出黎陪我一齊玩，我放低玩具波，跑返去我原來嘅房。我記得研究員哥哥身上嘅鎖匙放係邊，我拎到之後就趕返去我朋友仔嘅房。

我臨走嘅時候仲踢左研究員哥哥幾下。哼！邊個叫佢平時成日恰我。

「小陳！小陳！你怎麼了?」我離開左冇耐，保安員都係閉路電視留意到研究員哥哥嘅情況，開咪想叫醒佢。見佢完全無反應，都即刻趕去睇佢嘅情況。

而我拿到鎖匙後，快速咁打開曬所有困住我朋友嘅鎖。所有嘅動物都因為重獲自由而歡喜，我都抱住玩具波波興奮到跳舞，蝙蝠仔都係我頭頂飛舞。

我地全部向門口走，原本冷清嘅走廊變得十分熱鬧。

「怎麼回事了！」保安員大叔扶住研究員哥哥，見到咁嘅情況都嚇到腳軟，坐左係地下。

我用由細訓到大嘅毛巾包住我嘅玩具波波，一齊拎走。遮住我亮麗嘅毛髮，背起玩具波，同埋蝙蝠仔一齊開始左我地新嘅冒險。

如果時間點啱，呢個故應該可以係黃思嘅前世黎

咁點會有抗爭嘅記憶

比卡超唔係黃思嘅前世，但會同黃思嘅死有關
我暫時係想咁寫

好，支持樓豬

「比卡比~」外面自由嘅空氣真係特別舒服，我伸左一個大大嘅懶腰。

離開左研究所之後，我地好多動物都各散東西，大部分都躲到附近嘅小樹林，躲開可怕嘅人類。

我跟住蝙蝠仔，由於我嘅外形實在太奇怪，平日朝早唔方便出去。每晚蝙蝠仔會幫我搵食物，我間中都會一齊出去搵，呢段時間係我出世以黎最開心嘅日子。

直到有一晚，蝙蝠仔出左去之後，成晚都冇返黎。我好擔心佢，係洞穴入口等左佢成晚。直到陽光出黎，照射到我咪起雙眼，都見唔到佢返黎...

我自從同蝙蝠仔一齊生活之後，都好耐冇再見過咁刺眼嘅光啦。我鼓起勇氣，拎起毛巾包住自己黃到有啲發亮嘅毛髮，自己一個走出洞穴，去搵蝙蝠仔。

我搵曬所有蝙蝠仔平日會去嘅地方，搵佢嘅蹤影，聞下呢啲地方有冇佢身上熟悉嘅味道，都搵唔到。我不知不覺越行越遠，開始聽到遠處有越黎越多嘅嘈雜聲。

我豎起耳仔仔細咁聽，分辨當中嘅聲音，有我討厭嘅人類，都有各種各樣嘅動物聲，包括蝙蝠。呢啲動物嘅聲音聽起黎好悲傷，好絕望...

我立即向住聲音嘅源頭跑，躲開有人行過嘅地方，幾經辛苦先到左目的地。

我第一次見到咁多嘅人類，佢地仲可以一刀拍死啲魚仔同其他動物，好得人驚。

我驚到合埋眼，集中精神去搵屬於蝙蝠仔嘅聲。果然聽到屬於蝙蝠仔嘅尖叫聲，我即刻順住佢嘅聲搵，剛好被我見到蝙蝠仔被人係籠度捉出黎，放係佢地殺動物冇數嘅死神台上。

我用「電光石火」加速，撞開嗰個人類手上充滿血腥味嘅刀。呢個係我出世以黎，第一次成功使用超能力。我咬住牙對住呢個可惡嘅人類，盡力擺出兇惡嘅表情。

哼，呢個人類果然被嚇到坐左落地下。

「是...是皮卡丘...」所以人嘅注意力都集中我係我身上，嚇到唔可以完整咁講一句野。

當佢地回過神，各自即刻拎起手機對住我拍攝，我即刻同蝙蝠仔一齊向我地洞穴嘅方向逃走。

「抓住牠！」佢地見我逃走，即刻係後面一直追。

比卡 比卡 比卡
(樓豬 出文 未呀)

我左閃右避咁避開曬四方八面想捉住我同撲向我嘅人類，佢地甚至開住電單車黎追住我，就算我已經走返入小樹林，佢地都係窮追不舍。

我似住自己身材細粒，係樹林嗰度同佢地伏匿匿。我匿埋係樹後面，望住佢地依然向前跑搵我嘅身影。直到見到佢地全部越過曬都冇發現我，完全見唔到佢地嘅身影，我先鬆左一口氣。

我心裡面不停向自己打氣：一定要堅持住，仲差少少就可以返到洞穴，我唔可以再被人類困住。

但係我分神嘅一殺那，一個高大嘅男人已經靜靜雞咁係我身後接近我。當我踏出第一步，想安心返去洞穴嘅時候，佢由我後面一下捉住我兩隻耳仔，就好似捉到一隻嬌小柔弱嘅兔仔咁。

「比卡...比卡...」我不停咁擺動成個身體去掙扎，等佢一鬆手就即刻逃走。但佢捉得我好實，而且好痛，我實在係完全掙唔開。

「這是免子?哎呀~顏色染得真漂亮，真的皮卡丘似的~一定可以賣出個好價錢。」男人完全唔相信呢個世界有比卡超，佢仔細咁由上移下咁觀察我，好似望住一舊閃閃發光嘅大黃金。

我驚恐咁同佢對視，身體忍唔住不停抖震。正當我正絕望嘅時候，蝙蝠仔帶住佢大量嘅蝙蝠同埋雀仔朋友趕過黎，朝住男人嘅頭正面衝過去。

男人被嚇到一時鬆開手，我順利由佢手度跌落草地，我係地下打左個關抖起返身。向所有朋友仔講左聲「比卡」多謝之後，就即刻向洞穴直衝。

男人一邊講粗口，一邊瘋狂用雙手亂打係佢頭上亂飛嘅蝙蝠同雀仔。佢見我逃走，仲想係後面追住我，但我嘅朋友仔遮擋住佢大部分嘅視線，佢一時追唔上。

我係危急關頭衝返洞穴，緊緊咁抱住我嗰個玩具波波。玩具波波突然中間打開左，發出一道強光將我包圍住。

好溫暖...

我順勢被吸左入玩具波波裡面，強光消失後，玩具波波又回復正常。

當男人追到入黎洞穴，四圍搵都搵唔到我。佢正想放棄嘅時候，發現頭先我披住嘅毛巾，但而家下面只有一個波，外表好似寵物小精靈裡面嘅精靈球。佢唔想兩手空空咁返去，所以唯有將精靈球拎走。

我決定寫返啲章節no.，方便其他人追故

六. 小狗與比卡超

男人將精靈球拎返屋企，俾咗佢嘅小朋友玩。但小朋友今年已經十歲啦，對呢個只有外表似精靈球嘅波完全冇興趣。呢個年紀嘅小朋友都係比較鍾意啲電子遊戲居多，所以精靈球被佢隨意咁掉俾佢嘅狗仔玩。

我係溫暖嘅精靈球裡面訓著左，完全唔捨得起身。到我醒返嘅時候，坐起身滿足咁伸左個大大嘅懶腰。一張開雙眼，發現自己身處係一個全黑而無盡嘅空間。

「比卡?」我好奇咁叫左聲，發現我嘅尾音會「卡卡卡卡」咁回音，於是乎又大聲叫左幾聲玩，直到呢個全黑嘅空間突然天旋地轉，我先停止左。

我係空間裡面企唔穩，碌左幾個關抖，爬左係地面先停止左轉動。我立即用雙手蓋住自己個嘴，唔敢發出任何聲音，唔敢亂郁，仔細咁聽外面嘅聲音。

「汪汪！」狗仔好奇咁咬一咬精靈球，又用毛毛嘅小手不停玩弄。而係精靈球裡面嘅我又要迎接新一輪嘅天旋地轉，轉到我成隻暈陀陀咁。

隻狗仔終於都停左，去食野，而呢個屋企嘅人類咁啱都出曬街。我已經全日冇食過野，好肚餓，好想出去搵野食......

當我一有呢個想法，黑暗嘅空間就出現左一束強光照住我，將我吸左出去。而原來係精靈球隔離食野嘅狗仔被眼前突然出現嘅不知名生物嚇到，即刻跑到飯枱下面匿埋，驚到發抖咁望住我。

而我完全唔理佢嘅視線，反而係被眼前嘅狗糧吸引住。我左右手拎起狗糧，迅速咁塞到自己嘅嘴巴，露出一個滿足嘅表情。

狗仔一見我居然偷食佢嘅食物，即刻嬲到飛撲過黎想咬我。我敏捷咁躲開佢嘅攻擊，再係佢嘅注視下快速咁向嘴巴塞多幾粒狗糧。

「汪汪！」狗仔好嬲咁係後面追住我，而我就一邊食住狗糧，一邊同佢玩起你追我逃嘅遊戲。我地起碼將成個屋企跑左一圈，周圍嘅物品被我地搞到好凌亂。

我正玩得興起，突然聽到門口有開門聲，我急速咁跑返精靈球前面緊緊抱住佢，又一道強光將我包圍吸入去。

「啊！！！」一聲尖叫聲由外面傳到精靈球，震到我耳仔都有啲發痛。然後就聽到屋企女主人打罵狗仔嘅聲音，我都對狗仔產生咗些小抱歉嘅心情。

隻狗仔 係唔係 來電汪 呀

我記得 比卡超 好唔鍾意 入精靈球
呢隻咁特別嘅

有安全感啲啊，呢隻之前成日被人虐待
之後去到主角度應該會好少少
狗仔係普通狗仔
呢個世界暫時得比卡超一隻寵物小精靈

而且佢如果唔匿入去就會俾人發現
會GG

比卡超 好似係老鼠嚟

之前 大木博士 食涼拌比卡超尾
即係食咗涼拌老鼠尾呀

仲有 比卡超條尾有冇生番出嚟啊

當然冇啦
就咁就冇左條尾

兩邊故仔都好好睇啊
好想可以快啲知比卡超同黃思有咩關係 我要睇故仔！！！

七. 比卡超逃離武漢

之後嘅日子，我係精靈球裡面聽住外面嘅聲音度過。我聽到電視機嘅聲音，聽到呢位母親做家務煮飯嘅聲音，聽到佢地一家傾計嘅聲音......

而當屋企嘅人類離開曬之後，我就會出黎搵下野食。有時搵下狗仔玩，雖然狗仔佢而家好似已經怕左我咁，見到我就匿埋，都唔敢玩我嘅精靈球。

但呢種平靜嘅日子，並唔係維持好耐......

「老婆，快點回收拾東西，我們要走了。」男人一邊收拾行李放上車，一邊對自己嘅妻子講。

中國政府宣布咗由於武漢疫情太嚴重，由聽日朝早十點就會封城。所以一大批武漢嘅市民就計劃「逃離武漢」，而呢家人都唔例外。

「我們可以走去哪裡...?」妻子喊住口咁講，始終呢個消息黎得太突然啦，佢一時間未消化到。

「我們去香港，就當去旅行就好了。要相信政府，天佑武漢，我們很快就可以回家。」男人抱住妻子安慰佢。

妻子都唔再浪費時間啦，轉身走去將狗仔嘅寵物自動餵食器裝滿狗糧同水。

「對不起，我們不能帶你走，但我們很快會回來。」雖然佢係咁樣對狗仔講，但佢跟本唔知道幾時先可以再返黎。可能返到黎，狗仔已經餓死左。

狗仔感覺到自己要被人遺棄，只能夠擺出一副可憐嘅表情，冇能為力嘅接受。佢睇準呢家人唔為意嘅時候，偷偷地將我嘅精靈球咬到小朋友嘅行李包裡面。

男人以為狗仔想跟著佢地，即刻用力推開狗仔，將行李放到車尾。一家人開住車，逃離呢個可怕嘅城市。

離開武漢嘅幾條行車線已經塞滿曬車啦，幾經辛苦之後，佢地先成功逃離武漢之後，準備出發去香港。

「咳咳」

男人有少少發燒同咳嗽，妻子即刻緊張咁喂佢食退燒藥，又幫佢不停量體溫。最後確定男人已經成功降左溫之後，一家人就好順利咁黎到左香港。

主角會係黃思個隊友
多謝你支持

隻狗咁好人嘅

幫比卡超逃出武漢

香港 武漢肺炎嘅源頭 就係依一家人呀

因為我好鍾意動物同小朋友啊，佢地比較簡單同純粹

八. 比卡超要消毒

「咳咳咳」
「咳咳咳咳」

又係呢種沉重嘅咳嗽聲，我曾經係研究所都經常聽到。呢啲聲音就會似死神嘅預告咁，我聽到研究員哥哥姐姐嘅咳嗽聲之後點?就冇之後啦，過幾日佢地已經唔見曬啦，唔知佢地去曬邊。

而家又輪到呢個家庭，首先係男人咳，之後到佢嘅小朋友，佢嘅妻子。

「怎麼辦?我們不會得肺炎了吧。」佢地一家係香港暫時住係酒店度，但佢地發現佢地一家三口黎到香港之後，全部都開始發燒。

「乖，沒事的，只是巧合。就算是真的得了肺炎，香港的醫療這麼的好，一定會治的。」男人摸一摸佢小朋友嘅頭安慰佢，但男人心裡面好清楚，世界係冇咁多嘅巧合。

「那我們先出醫院檢查一下吧。」妻子簡單咁收拾一下，就一家人一齊去醫院檢查。

我聽到佢地全部離開左酒店房之後，即刻由精靈球裡面走出黎。實在太肚餓啦，我係房間裡面四圍搵，都搵唔到一啲可以食嘅野。

我望一望房裡面打開咗嘅窗口，行過去觀察一下窗外嘅情況。轉身拎起酒店嘅毛巾，照舊將精靈球背係身後，雙腳一登，跳出窗外。

我順住水管爬落地面，觀察下周圍嘅情況。十分好，暫時附近冇人類，我仔細咁聞邊度有食物嘅香氣。

我避開曬沿途嘅人類，不知不覺咁上咗去一間薄餅店嘅天花。我小心翼翼咁係天花嘅支架度行，行到角落嘅位置，準備睇準時機就偷偷地咁落去偷野食。

而而家係角落食野嘅，係一個戴住圓形眼鏡，臉同樣都圓圓嘅女仔。我小心咁往下走，但一時叉錯腳，跌左落女仔旁邊嘅膠袋，發出「沙沙！」幾聲嘅膠袋聲。

女仔只係當自己坐太近，唔小心整到膠袋，所以都冇去在意。

我係膠袋裡面聞到一大陣甜甜嘅清香，係一個個大樽裡面傳出黎，引起咗我嘅食欲。我用力咁扭開樽蓋，裡面嘅液體淋到我成身濕曬。

我用力甩乾毛髮上嘅水，我用條脷舔一舔嘴角嘅水珠，之後即刻將條脷吐返出黎。呢啲水明明聞落好香，但食起黎反而好苦好難食......

女仔好奇怪佢嘅膠袋點解「沙沙」聲咁大動靜，於是打開膠袋睇一睇。我都剛好將個頭枱起左，同佢對視......

個女仔 唔通就係黃思

加油

訓覺先，聽日再出故

原來唔係黃思

係 樂樂
兩個故真係有關連㗎喎

其實我都係邊寫邊諗劇情
樂樂佢嘅本名叫許忻悅，你地會想我寫嘅時候用佢本名寫定叫返佢樂樂啊？

你鐘意啦

出去發夢先用樂樂 平時用返本名
(如果係同黃思一齊嘅話 都係用樂樂)
純粹係提議啫 你自己決定啦

九. 比卡超與樂樂

女仔同我對視嘅一刻，世界彷彿安靜咗落黎，我地嘅眼裡彷彿只有對方，任何野都無法插入我同佢嘅空間......

我同佢嘅身體對於突如其來嘅發展，同時嚇到僵硬左。女仔默默咁放低膠袋，移返目光去佢對面嘅朋友身上，想扮咩都睇唔到。

「做咩啊樂樂?個袋有咩問題啊?」坐佢對面嘅男仔覺得好奇怪，直接起身伸長隻手黎打開膠袋睇，樂樂已經唔夠快反應去阻止。

「哎呀！」男仔見到膠袋裡面嘅情況，覺得好抱歉。「我俾你啲消毒洗手液個蓋點解開左嫁，漏曬出黎啦，快啲清理下先啦。」

樂樂嘅身體依然被剛才見到嘅生物嚇到僵硬，但佢再打開膠袋檢查，發現膠袋裡面嘅生物已經唔見左，依然有幾支大樽嘅洗手液，但其中一支打開左蓋，裡面嘅液體漏曬出黎。

而膠袋裡面多左一條大毛巾，同一個好似精靈球嘅波，兩樣都唔知係係邊度黎嘅。樂樂默默咁拎起毛巾印乾漏出黎嘅洗手液，心裡面越諗越覺得唔對路喎。

「部長，你咩都睇唔到?」樂樂抬起頭，用嚴肅嘅表情問對面嘅男仔。

「哈，我要睇到啲咩?」部長聽到呢個古怪嘅問題覺得好無奈，所以反問返樂樂。

「無野啦，哈哈...」樂樂都唔確定頭先係咪真係睇到隻冇尾嘅比卡超係裡面，自己講出黎都覺得荒謬啊。

「唔好意思啊，啲洗手夜我收返少你一支嘅錢啊。定你急用啊?我可以留返多一支俾你喎。」

「唔洗啦，我有預多左，唔該曬啊部長。」

「唔洗唔該，你返工都辛苦啦，記得自己要小心啲啊，得閒就返去休息下啦。」因為樂樂返嘅算係危險工種，所以gp嘅人平時都比較擔心佢。

「我知嫁啦，放心啦。」樂樂已經習慣左身邊嘅人每個都好似老母咁哦佢，所以唯有每次都無奈咁應佢地啦，佢都唔想佢地成日咁擔心。

部長送樂樂去搭車返屋企，臨走時仲送左盒朱古力俾佢。樂樂笑住多謝佢，因為佢俾人嘅印象好為食，所以成日都收到零食。佢自己都覺得好無奈，但呢啲係人地對佢嘅關心，佢都會感恩咁接受。

部長係網名黎，唔係真係部長
文裡面應該好少會用到角色嘅本名

十. 比卡超偷食朱古力

樂樂上左巴士，坐係角落嘅位置。而家唔係返放工時間，所以巴士上面只有幾個乘客。

佢一坐落去坐位，將沉重嘅隨身物品放係隔離嘅位置，就自動合埋雙眼補眠。我聽到精靈球外面好似已經冇太大動靜，就偷偷地走出黎。

一出黎發現自己仲係膠袋裡面，身邊散發住甜甜嘅清香令我諗起剛才嘴巴裡面嘅味道，因此對呢種香味產生左極大嘅心理陰影。

我嘅肚都仲未填飽，頭先咩野食都偷唔到，所以唯有冒住危險再走出黎搵食物啦。

剛才發現我嘅人類而家訓著左，我靠近佢，聞下佢身上有冇食物嘅味道。我聞到佢另一邊嘅褸袋度有另一種甜甜嘅香味，我小心翼翼咁係佢大脾爬過去另一邊，希望今次係真嘅食物啦。

抬頭望一望佢，依然係合埋雙眼冇反應。就鬆左一口氣，繼續我嘅動作。

成功拎到朱古力之後，我期待咁直接坐落黎準備享用。我拆開包裝，係裡面拎左一粒朱古力波，但因為頭先嘅事，我對未試過嘅食物有左些小嘅陰影。

我用條脷舔一舔朱古力波嘅表面，甜甜嘅，好味道！

我放低左誡心，滿足咁將朱古力波左右手交替咁塞入嘴巴。不知不覺就將成包朱古力波食曬，我舔埋嘴角殘留嘅味道，覺得好唔捨得，我仲想繼續食......

但而家已經冇剛才咁肚餓，我轉過頭望住車外嘅景色，覺得好新奇。因為我自從係研究所出黎之後，都忙住搵野食同避開人類。其他時間都係怕俾人發現，所以匿埋係精靈球，從來冇咁認真咁睇過外面嘅景色。

當我正享受住呢個寧靜嘅時刻，巴士突然急速煞車，我感覺到我要飛出去而家嘅坐位，一雙手係我背後伸上黎，迅速圍住我嘅腰，防止我跌出去。

原本我因為冇跌出去而鬆左一口氣，但突然諗起唔到路。望一望圍住我腰間嘅手，慢鏡頭咁轉過頭，再抬起頭。

剛才合埋嘅雙眼，而家擘開靜靜咁望住我。兩雙圓碌碌嘅眼再次對上視線，同剛才係餐廳相似，唯一唔同嘅地方係，樂樂眼裡面嘅驚恐已經被好奇取代左。

我想要好多好多正皮

P牌冇得評分
唯有喺依度比你啦

十一. 比卡超返屋企

其實樂樂一直都冇訓過，佢只係合埋眼休息。隻比卡超一踩上佢大脾，雖然輕力，但都會感覺到。佢即刻唔敢亂郁，唔敢擘大對眼，最多都係擘開少少偷望。

隻比卡超偷完佢嘅朱古力之後就背住佢，直接坐左落佢大脾去享用啲朱古力。所以樂樂都光明正大咁擘大對眼，開始仔細咁觀察佢嘅背後。

的確同《神探比卡超》裡面嘅比卡超一模一樣，唔同嘅地方就係，呢隻比卡超冇咗條尾同電影裡面頂啡色偵探帽。

樂樂眼中嘅驚恐漸漸消失，取而代之嘅係好奇嘅觀察。佢望住比卡超拆開朱古力，將朱古力波一粒一粒咁塞入自己嘅嘴巴。食得開心嘅時候，一對長耳仔會跟住佢嘅頭微微左右搖擺。一有野食，就完全一啲戒心都冇。

「比卡~」望到比卡超食完所有朱古力之後，發出失落嘅一聲「比卡」，耳仔都微微咁有啲向後落，明顯未滿足。

樂樂用手蓋住嘴巴，避免自己會忍唔住笑出聲。佢覺得眼前嘅比卡超同動畫，電影嘅一樣可愛，一早已經想摸一摸佢地嘅頭，但樂樂都係忍住左。

原本樂樂想扮自己冇發現佢，等佢食完野會自己離開佢嘅大脾。但比卡超食完朱古力之後，都冇諗住離開佢而家坐嘅位置，而係轉過頭睇風景。

巴士突然急速煞車，樂樂下意識抱緊比卡超，保護佢，以防佢就咁跌咗出去。

「比卡......」

比卡超發現樂樂已經醒左，慢動作咁將頭轉過去，樂樂都忍住笑意同佢對視。比卡超個腦空白左幾秒，之後即刻轉身跳返進入膠袋。

「沙沙沙」當樂樂打開膠袋睇嘅時候，比卡超已經入返精靈球裡面啦。

樂樂拎起精靈球仔細咁觀察，雖然令人唔敢相信啊，但剛才的確唔係佢自己係度發夢，原來呢個世界真係有寵物小精靈。

樂樂將精靈球袋好，帶返屋企。雖然佢自己都唔知自己點解要咁做，但佢覺得如果俾其他人發現左嘅話，呢隻比卡超恐怕會有危險。

你地鍾意我用比卡超第一人稱寫定第三人稱?

我比較想第一人稱 好似代入感大d
仲有我想做比卡超呀
不過樓豬 你鍾意邊個就邊個啦

我覺得 樓豬寫得 好正呀
寫比卡超 嗰到寫得好仔細
我仲以為你見過真嘅比卡超

太誇張啦

自己唔出，吹下你先。

文呢

今日會乖乖地出
俾啲時間我

唔好唔記得
你都要出文呀
你仲要出四更呀

好辛苦喎
佢一更好多字
我個早知當初其實可以出好快
但我有時懶

我知道
我講吓笑啫
我知佢一更咁多字
都好辛苦

所以肥巴你更唔到 咁多篇
都Ok㗎

其實你地都好犀利

我作文 作650字
都攞咗我條命
仲要用一個半鐘 先至搞掂

你哋一更 大嘅用幾耐時間寫

睇字數，平時一個鐘左右

咁多字
都係一個鐘 搞掂
好勁呀 肥巴

真，我要慢慢打

We want to be the very best,
Like no one ever was.
Catching bats is my real test,
To eat them is my cause.
We will travel across the land,
Searching far and wide.
Each human race to be infected
The virus that's inside
CO VID NINETEEN
I know its my destiny
WuHan Ren! Gonna spread em' all~

十二. 比卡超與比卡超

樂樂返到屋企，又要先重複一系列麻煩嘅消毒程序。完成左簡單嘅消毒之後，佢急急腳咁拎個精靈球出黎放係書枱研究。

「比卡超?我知你係裡面，出黎好冇?」樂樂等左一陣，精靈球完全無反應。

佢突然靈機一閃，轉身走向廚房。佢打開雪櫃睇一睇裡面剩返嘅食材，將琴晚隔夜嘅白飯同未煮嘅雞胸肉拎出黎。

白飯加少少水，放入微波爐返熱一下。而雞胸肉就簡單白灼，放涼少少再切絲，之後同白飯撈埋一齊。樂樂聞一聞雞肉飯嘅氣味，有啲淡，恐怕未必引到比卡超出黎。

「比卡超~有好味嘅雞肉飯食啊，快啲出黎啦~」樂樂將雞肉飯同水用碗載住，放到精靈球旁邊試一試，睇下可唔可以成功氹到比卡超出黎。

佢等左一陣，但精靈球依然冇反應。佢有啲失望，唯有決定先沖個涼，外面咁多菌，要仔細消毒一下。

「啪」樂樂離開，關左房門嘅嗰一刻，枱面上嘅精靈球打開，發出一道光。

我聞住雞肉飯嘅香味，露出滿意嘅笑容，然後又間轉成嚴肅嘅表情，拎起一條雞肉絲同一粒飯試一試。

「比卡！」好嘅，冇毒！

我滿意咁大口大口咁開餐，已經完全沉醉係美食嘅世界。從來未試過咁滿足咁食飽一餐，我食到最尾，大碗成個拎起哄埋自己塊臉，將最後嘅幾粒飯粒都用條脷舔得乾乾淨淨。

「比卡~」我放低大碗，滿意咁摸住脹大左嘅肚腩仔。兩隻大眼開始仔細咁觀察自己身處嘅房間。

房間嘅牆係淺綠色嘅，唔細睇都好難會發現。而門口嘅右面有個大衫櫃，衫櫃隔離已經係書枱，最埋邊就有張單人床，上面嘅毛公仔已經佔左床嘅三分之一位置。

我嘅視線停住左係其中一隻公仔身上，因為佢同我生得一模一樣。我由出世到而家，第一次見到同伴，即刻興奮咁跳過去同佢打招呼。

「比卡?」但無論我打幾多次招呼，對方都係無認我。

我大膽咁上前摸佢，外表同我完全一模一樣，但摸上手手上嘅觸感好可怕，而且完全無溫度。我嘅雙耳失落咁向後落下，忍唔住抱住佢無聲咁落淚。

當樂樂沖完涼返黎，已經見到一隻軟淋淋嘅比卡超被另一隻緊緊抱住，已經變曬形。而另一隻比卡超已經訓著左，眼附近嘅毛仲留住幾粒淚珠。

樂樂間房
係唔係參考左 樓主你間房啊

算係，但我冇書枱，間房好多櫃放野

其實 都幾似我間房
唔同嘅係 我張床無公仔
不過間間房都係差唔多樣

十三. 怕人類嘅比卡超

樂樂終於可以光明正大咁觀察同觸摸眼前嘅比卡超，佢小心翼翼咁摸一摸比卡超嘅耳仔，耳仔嘅毛髮毛茸茸咁，摸上手令人感覺好舒服。

熟睡嘅我感覺到有人騷擾我訓覺，沉重嘅眼皮唔捨得擘開，只係兩隻長耳仔微微咁撥動，將煩擾住我嘅手撥走。

樂樂以為我要訓醒，所以收返佢手多嘅手。之後先發現我只係轉個姿勢訓覺，將剛才被騷擾嘅位置隱藏起黎，背部朝上。

樂樂原本以為呢隻奇怪嘅比卡超係冇尾巴嫁，但係當佢仔細觀察返其實我仲留有短短嘅尾部，但尖端位只有生幾條嘅毛，睇黎係受過傷。

因為職業原因，樂樂習慣去觀察。佢對比卡超影左張相，跟住send去佢平日活躍啲Telegram group。

快樂happy伯：比卡超圖片，我今日唔小心捕捉左隻比卡超，點算?

小寶貝：巧可愛啊

薯仔油：樂樂你今日唔係約左部長交收咩?去左夾公仔?

快樂happy伯：係交收左......

沙嗲牛：樂樂你仲唔出門口?今日放假?

快樂happy伯：我都想放假啊，今晚仲要去西九龍啊

沙嗲牛：樂樂高危

薯仔油：今晚真係要小心啲，記得戴口罩啊咁多位，我今晚都準備去，今晚見

快樂happy伯：好啦，大家都小心啲

「唉~」樂樂放底手機，望住比卡超嘆咗一口氣。連自己都冇發相信，唔怪得人地都唔信嘅，今日嘅事真係神奇到好似發夢咁，可能所有野都係假，訓一覺就會唔見左隻比卡超。

身為一個記者，遇到啲新奇有趣嘅野正常應該好興奮，但社會平日嘅事件同抗爭已經令佢大把題材寫，今日都好攰，跑足好多場。

而且樂樂都唔知比卡超嘅來歷，睇黎要先照顧佢一段時間。不過佢並唔抗拒，自從佢嘅狗仔死左之後，佢其實一直都想再養寵物。

樂樂起身開始收拾佢工作嘅用具，一陣仲有大把野做。

「比卡......」我醒咗之後，打左個大大嘅打喊露，因為仲未完全清醒，呆呆咁望住正在忙碌嘅女仔。

「你好......」樂樂聽到我已經醒咗，笑住咁轉個身同我打招呼，我先回過神，迅速咁逃返去精靈球裡面。

「唉~」樂樂無奈咁又嘆咗一口氣，對比卡超怕人類嘅反應有啲失望。因為佢好鍾意動物同可愛嘅野，仲期待比卡超可以同佢親近吓。不過佢相信，只要好好咁照顧比卡超，比卡超終有一日會接受佢。

「等我返黎。」樂樂對住精靈球講完，又要出發去戰場，基本上每一次嘅活動，對樂樂黎講都係冒住生命危險，隨時會返唔到黎。

睇嚟 遲啲會有新角色喎小寶貝

我有唔好嘅預感
覺得之後會有人受傷

大把新角色啦

會啊
其實我有啲部分係參考左我現實嘅gp 友

好奇原本嘅世界 黃思同樂樂係點識牛牛

你要睇 樓豬嘅另一個故 早知當初
睇咗就會知道㗎啦

早知當初嗰個故唔係只係講咗重生後點識？
重生後因為黃思早咗出嚟 牛牛黃思樂樂係一次活動入面認識 咁喺黃思原本嘅世界(重新前) 黃思2014年冇出嚟 咁佢地係點識牛牛？

重生*

上一世黃思係唔識牛牛嫁
佢重生之後有蝴蝶效應
而樂樂上一世就係同黃思係2019年反送中tg gp識嘅其中一個

哦～
問多句 問多句 依個故事個時間點係黃思重生前嘅2019 定係 黃思重生後嘅2019

我想問 依個故事嘅時間線係喺
黃思 重新前 定 重新後 呀

呢個故事係2020年嘅一月尾
我應該就會寫黃思重生前

沙嗲牛=/=沙嗲牛麵？

重生前啊
其實我都考慮咗好耐
如果係黃思重生前，呢個時間點樂樂阿哥已經死咗
如果係重生後，樂樂阿哥就可以出場
我諗諗吓都係重生前好啲
但最尾未必會good end

等於啊，我一時唔記得左自己改咗個咩名

咁算唔算劇透呀

算啦，哈哈
佢係另一邊應該就黎出場

全部ac名改晒做 薯皮 咁就唔會唔記得啦

好～ 啲問題搞清曬 繼續等出故

十三. 樂樂嘅直播

我聽到外面已經無動靜就再由走出黎，其實我並唔太鍾意留係精靈球，因為係裡面太悶啦，唔係發呆就係訓覺。

剛才我已經訓到飽曬，所以係時候出後冒險。我靜靜雞咁走出樂樂嘅房，係佢嘅屋企仔細咁行左一圈。我對外面嘅所有事物都充滿好奇，最後都係返咗樂樂嘅房玩起毛公仔。

我突然聽到外面傳黎開門嘅聲，我抱住公仔，將耳仔豎起，留心注意住外面嘅聲響。

「唉~」樂樂嘅父母剛好一齊返到屋企，見到屋企又係空冇一人，覺得好失落。

「今晚又係邊度有活動?一早叫咗悅悅佢轉行，而家我真係晚晚都訓唔著，係度等佢返屋企啊。」許媽媽一邊開始準備晚飯，一邊重複住每日嘅抱怨。

「咁呢個係悅悅佢嘅夢想黎，我地唔可以阻止佢嫁。」許爸爸其實都唔想個女做啲咁危險嘅工作，但樂樂而家已經大個女，有自己嘅夢想同想法。

「我每晚發夢都夢見悅悅俾班黑警打，佢地班人冇人性嫁啦已經，我真係好驚。我地已經冇左諾言，我唔可以連悅悅都冇埋......」雖然過咗咁耐，但每當兩老諗起離開左佢地嘅大仔，依然會沉默，淚水一早已經流乾啦。每次一諗起佢，成個家嘅氣氛都會變得沉重。

兩老食完晚飯之後，照常用手機打開連登直播新聞，畫面係今日嘅集會現場，而背景聲音就係佢地個女係度做解說。

每當樂樂影到有防暴出現嘅時候，兩老都會好似身臨其景咁，緊張咁握住手機。如果佢地見警察打示威者，都會大大聲咁鬧班防暴係黑警。

「收到行家消息就話順利邨有突發行動，有火魔出動。咁我而家就熄一熄直播趕去睇下先，多謝大家收睇連登新聞啊。」

原本兩老以為高鐵西九龍站抗議行動冇咩事發生，樂樂今日應該可以早返黎。結果兩老都係失望咁等樂樂開下一次直播，睇黎今晚又要訓唔著......

我剛才聞到出面嘅飯香，已經行到房門口，忍唔住想出去。不過而家出去恐怕會被發現，唯有先忍一忍，留意住外面嘅情況。

無尾嘅比卡超

被人當野味食左

比卡超 有冇咁肚餓啊

食完個雞肉飯都唔夠
仲想去食嘢

快啲出去見下兩老

你隻眼 好返未啊

仲係有啲赤赤痛

仲有冇 紅呀
會唔會去睇醫生呀

冇嘅，應該ok掛

十四. 比卡超嘅早餐

樂樂返到屋企嘅時候，已經係凌晨嘅四五點。佢怕嘈醒佢嘅父母，所以小心翼翼咁打開屋企嘅門。

「悅悅返黎啦?」許媽媽跟本擔心到無法熟睡，佢地冇關房門，一直留意住客廳有冇人返黎。見到個女返黎，佢即刻著返件褸，從溫暖嘅床走出黎。視線落係樂樂身上來回觀察，擔心見到佢身上有出現傷口。

「媽媽，你做咩又唔訓啊，休息多陣先起身啦。」樂樂放輕聲，擔心嘈醒埋許爸爸。

「我有訓啊，悅悅肚餓未?你快啲去沖涼先，我熱返啲餸俾你。」許媽媽見樂樂身上冇明顯傷口，鬆左一口氣。從雪櫃拎出一碟碟嘅飯餸，準備熟返熱。

「媽媽，我自己黎就好啦，你快啲返去訓多陣先啦，晏啲仲要返工。」樂樂輕力將媽媽推返房間。

「咁你朝早係咪唔洗返工?記得要好好訓覺，唔好掛住玩手機。」許媽媽擔心樂樂唔夠訓，再幾返叮囑先關上房門。

「哎呀，我知道嫁啦。」自從半年前反送中運動開始，樂樂身為記者差唔多冇假放，晚晚都加班四圍跑。而樂樂嘅家人因為擔心佢，都開始晚晚冇覺好訓。

樂樂成功捉返許媽媽去訓，就轉身去沖涼。佢打開花灑，熱水淋濕佢全身，令佢嘅身體間放鬆落黎。佢享受住難得嘅寧靜，個腦咩都唔洗諗。

樂樂沖完涼出黎，肚都已經開始餓到打鼓。呢個時間已經食野應該係早餐黎，所以佢都唔想食飯餸。佢將兩塊白方包拎出黎搽些少牛油，再夾一塊已切成薄片嘅火腿，將佢地放到三文治機烘熱。

係雪櫃拎出兩粒雞蛋打到碗裡面，加啲啲牛奶同油，將佢地打勻。小量油預熱平底鍋，將打好嘅雞蛋倒入去快速炒大約五，六下，已經可以上碟。

金黃色嘅炒滑蛋係餐碟上閃爍住油光，樂樂幫佢再灑上些少鹽，增加佢嘅味道。

而三文治機上嘅燈剛好已經熄滅，代表三文治已經烤好。空氣中彌漫住麵包同牛油香，樂樂打開三文治機，三文治已經被烘烤到金黃色，佢小心翼翼咁用筷子夾上碟，輕鬆咁就完成左佢嘅早餐。

佢將完成品放到餐枱準備享用，無意間睇到一對長耳仔係佢嘅房間伸出，門後圓圓嘅雙眼閃爍咁望住枱面上嘅食物。

剛睇到嘅時候，樂樂真係嚇咗一跳。但定一定神睇清楚之後，先無奈咁笑。

「比卡超，要唔要一齊食?」樂樂拎起兩隻碟走到我面前。我退後幾步，警惕咁望住佢。

為食啊

黃思嗰邊主力寫抗爭
咁樂樂呢邊就寫美食故，描寫多，其實我一直都想寫

好呀 好少有美食故睇

薯巴 你係咪好叻煮嘢食㗎
你寫到我好肚餓啊

薯巴 快d寫 黑松露鵝肝汁薯皮
依度餸應該幾好食嘅

推想知比卡超條尾會唔會生返出黎

唔會啊

好似寫咩油巴都會好捧場
我煮野食一般嫁炸

遲啲 會唔會有其他小精靈出嚟㗎

因為你寫得好睇
所以我咁捧場

你唔好偷懶呀

想食

黑松露汁鵝肝配薯皮會唔會好食啲

料理高手啊

你係唔係 幸平創真 嚟㗎

我上網偷圖咋頂

頂 我仲信係你整添

黑松露鵝肝汁薯皮 唔係我諗㗎
係令一個故 嘅樓豬諗㗎
叫 滄海肥豬 「再一次抗爭」都好好睇㗎
快d去睇吓呀
肥豬巴 如果你見到 記得俾返廣告費我呀

Live左

開心
有咁多人睇

咁開心 不如慶祝吓
出多一更呀

未必啊
未諗到咁退

去book定個mark先

歡迎你去睇埋我嘅早知當初
我啲故都鍾意有啲相關

ok啊，因為我琴日都冇寫
今日屋企勁多細路黎左玩，所以朝早特登寫定先
今晚再睇下補返

勁多細路
你間屋冇事呀嘛

佢哋有冇拆屋呀

有，好恐怖
捉完一個，另一個又係另一邊搗亂

咁你仲鍾唔鍾意細路呀

好想食樂樂份三文治

十五. 被食物收服嘅比卡超

「小動物唔可以食太多濃味，你先等我一陣。」樂樂轉身走向廚房，拎起刀切咗五分一嘅三文治，放係另一隻細碟上面，再拎返自己房。

「比卡超，你係邊啊?」樂樂返到房，我匿埋係枱底，偷望佢。但我嗰對長耳仔係我唔知道嘅情況下，已經將我出賣左。

「俾你試下，好好味嫁。」樂樂彎低腰將較細份嘅三文治放係我面前，佢期待咁想睇住我食，但我依然警惕咁望住佢。

「咁好啦，唔望你啦。」樂樂都開始係書枱上享用佢嘅早餐，因為一直望住比卡超，恐怕佢咩都唔會食。

「比卡?」我上前聞一聞眼前金黃色嘅三文治，散發出牛油同麵包嘅香味。我用小巧嘅手掌將佢拎起黎，牛油因為部分滲咗上方包表面，所以有啲燙手。

「比卡！」

我試左一小啖，雙眼即刻瞪大，因為我從來未食過咁好味嘅野。方包嘅外皮滲到少少牛油，所以係帶有少少油光嘅金黃色，雖然有少少淺啡色嘅微焦，但咬落香脆。

而方包內裡嘅牛油已經係烘三文治嘅時候遇熱全部溶化，完全滲到入方包度，所以內裡會有濕濕潤潤嘅感覺，口感就好似流心嘅食物咁。咬落去嘅一殺那，牛油就變左液體咁，味道間散播到口腔每一個角落。

而中間粉紅色嘅火腿，味道唔會太鹹，但增加左三文治嘅口感，令三文治停留係口中嘅時間更長。

我兩三啖已經將手上嘅三文治食曬，然後用脷將流到手上嘅牛油舔乾淨。自己食完之後，就完全唔記得咗自己剛才對待人類嘅警惕，衝到樂樂嘅腳邊，希望佢再俾幾啖佢食。

「唔可以啊，太油太濃味啦對小動物黎講，我只係俾你試吓。你未飽嘅話，我一陣再煮你可以食嘅野俾你。」樂樂望到我可憐嘅眼神，輕力拍拍我嘅頭，依然冇心軟。

「比卡~」我因為食物，間對眼前嘅女仔好感大增，係佢腳邊撒嬌，希望可以換到更多食物。

樂樂食飽之後，就無奈咁起身準備我嘅食物，我興奮咁跟住佢身後。因為時間已經唔早，佢準備我嘅食物之餘，又順便準備埋父母嘅早餐。

「悅悅，你仲唔訓?早餐我地自己準備未得囉。」許媽媽剛訓醒，褸住睡袍行出黎，係廚房門口嘅我跟本趕唔撤匿埋。

如果你地鍾意我寫美食文嘅話，我盡量試一試加少少

新讀者留名
巴打你個寫法好得意呀
搞到我都想有隻比卡超喺屋企

樓豬 其實你係咪做 食評家㗎
啲嘢食形容得咁好食

搞到我想食宵夜啊

想食多啲 薯皮整比我食！！！

我都想做啊

歡迎
你地鍾意就好啦

下午茶見到你篇文搞到好肚餓

鍾意嘅我寫多啲食物落去

Lm

好呀
我想睇你煮 黑松露鵝肝汁薯皮
依度餸想食好耐㗎喇

今日會唔會出文呀

其實好簡單
而且真係會好味好多

都話你好叻煮嘢食
唔知有冇機會 試吓你啲手勢呢

想食 望梅止渴都好
薯皮整完影上嚟

都可以啊

樓豬掛住打機

你會打機

咁你打開咩機呀

引用薯皮講嘅 五毛夠唔夠

幾鍾意呢個風格文筆睇落好舒服

嗰句我講㗎

柒咗，頂

你好少會咁㗎喎

我影相唔算靚
頂住擋先

會啊
打啲無聊game好似沉迷
放工返黎再寫
今日要返pt

好好食咁喎 得閒又整吓先

肚餓

想食呀

樂樂三文治

好勁呀 整到好靚呀
好唔好食㗎

唔係我勁啦 係部機勁
樂樂教點整嘅 咁就緊係好食啦

整多啲嘢食嚟睇吓

有冇食過返尋味啊

咁就要等樂樂同薯皮教多啲啦
都有少少嫁 但唔可以食咁多 一級致癌物嚟
不過間唔中食吓都冇所謂嘅 你又去整吓

唔識整啊
我煮嘢食好廢嫁

追埋依邊了
推

十六. 比卡超嘅家人

我見到許媽媽突然出現，即刻僵硬住身體，唔敢亂郁。因為發生咁咁多事，我大約都明白自己嘅情況係唔可以做人類發現。

「悅悅你又去咗夾公仔啊?做咩就咁放係地下，會污糟嫁。」許媽媽以為我係毛公仔，想將我抱起，我即刻避開，飛快咁跑到樂樂身後。我抱住樂樂其中一隻腳，突出少少頭望住許媽媽。

「呢隻咩黎?兔仔?兔仔係咁樣嫁咩？咁大隻嘅?」許媽媽原本以為我係死物黎，所以被我嚇咗一跳。

而樂樂都被我突然跑到佢腳邊嚇到差啲企唔穩，對許媽媽一連幾個問題，佢都一時答唔出。

「呃…呢隻係…龍貓?係啊！係龍貓黎！」樂樂為咗掩飾佢嘅慌張，故意加重音讀「龍貓」兩隻字。

「龍貓?咩黎嫁?」好彩許媽媽跟本冇可能識啲少出現嘅動物名，問題實在太多，樂樂唯有傻笑咁敷衍過去。

許媽媽伸出手想再嘗試抱我，但依然被我避開。樂樂輕輕拍一拍我個頭，我抬起頭用圓碌碌嘅眼睛望住佢。見佢伸出手黎想抱我，我對佢有咗信任，好自然咁抬起手，方便佢抱起我。

「比卡超~」我安心咁將挨到樂樂嘅心口。

懷抱裡嘅比卡超有一刻令樂樂分神，彷彿好似見返佢已經去世嘅狗仔。同樣柔軟嘅毛，同樣嘅大小重量，同樣嘅溫暖，令樂樂一時有啲分唔清。

「比卡超?隻野個叫聲咁奇怪嘅。」許媽媽神奇咁望住眼前嘅生物。

「媽媽，早餐我已經煮好啦，你叫埋爸爸起身食啊。我好眼訓，喂埋比卡超就訓啦。」樂樂都配合咁打左個大喊露。

「哎呀，咁你快啲訓啦。」許媽媽成日都心疼個女做記者做得咁辛苦，都唔會阻佢休息。

「好」樂樂同樣煮咁少少雞肉飯俾我，等我食完之後就抱住我入返房。

因為佢實在太眼訓啦，抱住我一齊訓，好快就進入夢鄉，一直訓到中午三點左右先起身。

開心有新po，一整日嘅辛勞即刻冇晒

鹹濕超

好好睇，第一次會追故 樓主加油

多謝支持，我好開心

加速

十七. 比卡超食蛋包飯

我順從咁係俾樂樂抱住訓，因為我平日已經由朝訓到晚，所以冇耐就醒咗。我係佢懷裡悄悄咁爬出黎，無聊咁玩咗陣公仔，再爬到樂樂身上觀察佢。

樂樂平日係戴住圓眼鏡，為咗方便活動，佢長期都係紮起一條馬尾。就咁睇落去，大部分人都會覺得佢仲係個學生。眼底因為長期睡眠不足，而有少少黑眼圈。

樂樂被一個迷你嘅小爪壓住個肚，表情有啲痛苦，但又移動唔到身體。

「波波，唔好搞啦…」樂樂未訓醒，仲以為係佢以前隻狗仔嘈住佢訓，佢伸走想推開企係佢肚上邊嘅小動物。

「比卡?」我疑惑咁望住樂樂。

「啊…原來係比卡超。」樂樂努力咁將眼皮張開一條線去睇，然後再次合上。

佢係床上再發一陣白日夢，再望一望手機時間。下奏3點啦，今晚11點仲要去黃大仙和你Suck度做野。

「早晨，比卡超。」樂樂摸一摸我頭上軟綿綿嘅毛，就起身去準備簡單嘅午餐，而我見佢走入廚房，都跟埋過去。

樂樂平時自己一個嘅話，唔會煮啲麻煩嘅料理，都係簡單易煮為主，而且雪櫃有咩就煮咩。佢將洋蔥同雪櫃嘅雞柳解凍一陣，再切粒。

樂樂拎起平底鍋落少量油預熱，先落切好嘅洋蔥同雞粒，「沙」嘅一聲，洋蔥同雞肉粒係熱鍋裡面跳動，洋蔥嘅香味悄悄咁係空氣裡面彌漫。我企係樂樂旁邊，聞住香味，口中嘅口水不自覺咁分泌出黎。

樂樂見洋蔥已經變成金黃色，就落雪櫃剩底嘅冷飯炒。加入少量嘅茄汁，鹽同胡椒調味，最後再落黃色嘅栗米粒炒勻，增加咗炒飯嘅色彩，望落更加吸引。

將炒飯上碟備用，再落油預熱平底鍋，將兩隻雞蛋打勻落鍋，好快就煎出黃色嘅雞蛋皮。關火後再落準備好嘅炒飯，小心翼翼咁用蛋皮將炒飯包起。將碟蓋係蛋包飯上面，再一口氣反轉，我崇拜咁望住樂樂嘅動作。

「比卡！」我希望喚起樂樂對我嘅注意力，再係佢望到我嘅時候做一個期待又可憐嘅表情，希望佢可以留多幾啖俾我。

「仲未得嫁。」樂樂無奈咁點一點我因為聞到香氣而郁下郁下嘅鼻。

「嘻嘻，搞掂！睇下似唔似你?」樂樂執一執蛋包飯嘅形狀，再用茄汁係上面畫一個迷你嘅比卡超。

「比卡?」我好奇咁伸頭去望住蛋包飯上面嘅自己。

你地話鍾意我寫食物，我又再寫多少少
可能會有少少拖劇情嘅感覺
但我遲下會放樂樂同比卡超出去抗爭嫁啦，放心啦

今日咁早出文嘅

會唔會出多篇啊

我其實都唔太識煮野食
望住食譜教

yagami108 等你個蛋包飯啊

用十萬伏特電死班仆街狗

聽日再更
想去睇下其他文先

即係今日唔會再出文

比卡超上前線

我支持薯皮姐姐整先

我要幫你改返個花名先

想我叫你 妹妹 姐姐 姨姨 定嬸嬸呀
俾你揀啦

我？ 姐姐啦 大過你一年
但咁未同薯姐姐同名

01 𡃁仔

你個名係咪要用日文睇㗎

叫你 定 叫我呀

你哥哥大過你
btw 01應該今年yr1 ?

點解個個都大過我嘅
做緊廢青

大我幾多呀

其實我都唔知係英文定日文
夜神月(Light Yagami)<-死亡筆記

因為你係小朋友

真

係你兩個老呀

係兩個 唔係三個
即係唔包括我在內

我99

咁叫你 做夜神姐姐 好唔好啊
定係夜神嬸嬸啊

奇俠叔

你鍾意啦
唔係嬸嬸 叔叔 婆婆 公公就得

咁姨姨得唔得呀

Oh~ 講漏咗
都唔得 唔要叫到老曬

自打嘴巴

哥哥

咁叫你夜姐姐算啦

dee dee
99歲->9歲

開心大發現

冇嘢啦
一開始睇以為係年齡 唔係年份
啲小朋友好鍾意個位係真實歲數 跟著前面再加啲數字鬥大 小朋友眼中9係最大 所以多數都會加個9字

繼續叔叔

你又失眠呀

嘻嘻

點啊 心情好返D未啊

麻麻

淚滴千千萬萬行，更使人愁斷腸 — 唔記得邊個講

仲話自己唔叻

樂婉 寫㗎

薯皮獅子訓咗，我地都係唔好係到傾了

救命

你都細過我咩

佢大過我一年
應該係00
所以佢可以叫你叔叔
我都會叫佢做嬸嬸

其實廣東話，可以用 『唔經唔覺』 instead of 『不知不覺』

唔要嬸嬸啊

咁細隻都比你見到

ok我會留意吓

加油！

追哂，依家隻比卡超好幸福ar

唔好咩？

妒忌

樂樂都好幸福
家庭溫暖

樂樂係一個開朗又溫柔嘅女仔啊

但遲啲... 樂樂哥哥...
唔可以比佢發生嫁

十八. 樂樂嘅哥哥

「呢份喺你嘅蛋包飯。」樂樂將小份量嘅蛋包飯移到另一個碗仔，放到我面前。

「我唔客氣啦~」

「比卡比~」我模仿住樂樂咁，之後就開始大口大口咁開餐。

「嘻嘻。」樂樂望到我食得咁開心，平日平平無奇嘅野食，呢一刻都變得更加美味。

我哋食飽之後，我就跟著樂樂尾返到房，只見佢係櫃嘅深處搵到一件迷你嘅狗仔衫。喺可愛嘅恐龍造型，衫嘅後面掛住一條長長嘅尾巴。

「好可愛。」樂樂幫我將件衫著上身，我行路嘅時候沉重嘅尾巴就跟住我，喺地面拖住走。

「比卡?」我抱住尾巴，兩隻耳仔下垂，用濕潤可憐嘅眼神望住佢。希望可以除返件衫，件衫好阻住我郁動，唔舒服。

「呢個喺波波以前嘅衫，果然好啱身，但條尾果然係太重。」樂樂摸住件衫嘅尾巴，思考住可以轉用咩物料，會令比卡超著得舒服啲。

樂樂轉身喺書枱度放好材料，開始做起手作，我都好奇咁爬上書枱，觀察佢喺度做咩。

日落嘅陽光照到我同樂樂身上，有種寧靜又溫馨嘅感覺。我有啲無聊咁望住書枱上面嘅一張相，喺樂樂抱住一隻松鼠狗，同另一個男仔嘅合照。男仔同樂樂生得好似樣，相中擺出一模一樣嘅笑容。

「呢個喺波波。」樂樂見我望住張相，就指住相裡面嘅狗仔同我介紹。

「呢個喺我哥哥，佢喺一個英雄嚟。」然後指住相裡面嘅男仔。我轉頭望向樂樂，明明表情喺度微笑，但就俾人一種哀傷嘅感覺。我用條脷舔一舔樂樂嘅手指，令佢回過神。

我擔心咁望住佢，佢都注意到我呢刻嘅感覺，所以笑住咁用手輕力拍一拍我嘅頭安慰我。

寧靜嘅時間永遠都係喺眨吓眼就過，樂樂嘅父母放工返黎之後見到我，原本都表現出好抗拒。但佢哋會喺樂樂睇唔到嘅情況下，走過嚟同我握手，同我玩。

樂樂其實都發現咗，原本仲擔心父母會趕走比卡超，但好彩佢哋嘅接受能力比佢想像中強。

「媽媽，你哋幫我睇住比卡超啊。唔洗再等我門，今晚早啲休息啦。」樂樂又要準備好佢嘅工具去黃大仙做野，所以將我先交俾父母照顧。

「比卡~」我跑過去抱住樂樂嘅腳，想佢俾我跟埋佢一齊去。

「唔可以啊比卡超，乖乖地等我返嚟。」樂樂用手輕輕力推開我，唔俾我跟去。

我皺住眉，扁住嘴咁轉身行返入房，嬲佢唔帶埋我。見樂樂冇嚟氹返我，就偷偷地將精靈球放到佢嘅背囊裡面，再走入去精靈球裡面。

而樂樂完全唔知情咁拎起背囊就出發，去今日嘅戰場。

我改一改咗我啲用字

已經發生咗lu

好想要隻比卡超

出文

即係唔嬲嗱

見到家庭溫暖 就好自然諗起早知當初嗰邊
想見到樂樂哥哥同比卡超可以同時出現
所以～ 早知當初嗰邊要保護好樂樂哥哥

我都想要

無嬲過
我只喺講笑
晏咗出故

你借我過橋

你真係無嬲過

真喺無，一睇就知你條友講笑啦
姐姐我似咁小氣嫁咩？

唔知你

我淨係知道
女仔一嬲 會好麻煩

認衰仔 實無死

咁咪用唔到鋼鐵尾巴囉

叫鐵尾呀

傻仔
你咁樣人地唔嬲都變咗嬲

係啊
但而家比卡超佢都用唔正招式啊

覺得佢好慘

係咩

但佢而家好幸福啊
只要遇到啱嘅人
用現實一樣

盡力 但比卡超好似都唔係幾似樣

我知差咩啦 唔記得落茄汁喺個面度

超勁呀

整咗幾耐啊 好唔好食啊
都幾似
好想食呀

Btw又係依隻碟嘅

15-20分鐘左右
我屋企見得吓人嘅碟得佢

未試過炒飯落紅蘿蔔 但食落又唔錯

到薯皮姐姐整

算吧啦
佢咁懶

你整咗 佢應該唔會整架啦

好得意 好似隻耳仔耷低咗咁

姐姐好懶啊

有冇失敗過啊

有唔見得人嘅碟㗎咩

搞到我想見識吓

一次成功

唔靚lo 屋企隻隻碟都係咁

又係用機整呀

你仲識煮咩㗎

今次冇機用啦 真係用平底鑊整

我都唔知 要睇師傅教咩

好叻女，請薯皮姐姐食

仲以為係 好岩慚添
咪普通碟一隻

唔比你食 姐姐要自己整

唔好俾我睇死你啦

你試吓煮

幾時到你煮?

dee dee 姐姐一齊煮

你唔好蝦我啦

我唔想洗嘢 同燒咗間屋呀

絲打好勁

佢煮 我就煮

衰仔
你煮我就煮

好啦 比啲tips你哋
－要搵個唔癡底嘅鑊
－有耐性

你要做個榜樣俾我睇啊

你煮我就煮

張相置頂咗
好開心你哋咁捧場

呢個算係碟咩

係喺有啲似放狗糧嗰個鐵兜呢
但佢真係碟嚟嫁 屋企人會拎佢嚟放餸

我記得樂樂嘅食譜冇紅蘿蔔

係咪*

因為我冇粟米 所以增加色彩用咗紅蘿蔔
同埋我上網睇人哋整 有啲都會落

師傅教落 雪櫃有咩就落咩

你啱

咁你屋企嘅碟係點樣啊

隻碟係咩樣都無所謂啦
你又唔係食隻碟

真啊
咁先係食神

我都係呢啲啊

Oh~ 我講完似裝狗糧嘅鐵兜後 你有冇啲想換曬佢

食嘢嗰陣會望到佢嫁嘛

我冇咩所謂，呢啲用黎蒸野食ok嫁
個邊邊位又可以卡實夾碟嗰夾

都係 雖然佢個樣唔靚 但都有佢嘅好處

dee dee ar 唔想做功課

幫唔到你喎

做緊咩功課呀

個人發展要素科嘅功課

已經唔使再做功課
大家都好後生

聽個名都唔知做咩

你加油啦
幾時交功課啊

星期五
但嗰日要交兩份功課 依份同埋英文
英文嗰份大份好多 諗住遲啲先面對

想再做功課好簡單 we homework

已經教緊同事做功課
唔介意一齊研究下吖

身為一個專業deadline fighter

星期五交嘅功課
梗係星期五凌晨做

唔好學我呀

喺正面方面 你哋點睇自己？
薯皮姐姐負面嗰邊會覺得自己只係一塊薯仔皮
滄巴負面嗰邊會覺得自己係一隻豬
咁正面嗰邊呢？

最後嗰日先做會做唔切
Btw 我中學嗰陣都係deadline fighter(交功課前十五分鐘先做)

我係一塊好味嘅薯仔皮
夠唔夠正面?

笑死
冇理由喺份功課寫 我係一塊好食嘅薯仔皮
不過我欣賞嘅 就算自己只係一塊薯仔皮 都依然可以搵到自己優點

我係有六舊腹肌嘅豬

我諗到點寫自己啦

犀利喎

我淨係 數學 同理科嘅功課
先做到

如果係作文
我起碼要一個半鐘先搞掂

作文老師唔會比我哋返屋企作 佢會叫我哋上堂作 如果落堂之前作唔曬就放學前交

寫依篇嘢諗起以前寫嘅自傳 我嗰陣話自己就算係打機都從不懈怠 會積極研究各種攻略、絕技、賺錢心得

我都係
我偷偷地帶返屋企做

中學最鍾意集體唔交功課
即堂交拖到變返屋企做 然後聽日就無咗件事
小朋友唔好學

而家仲可以寫埋
煮飯超勁
好叻搵錯處

有次老師上堂話要收功課 但我哋成班都冇咗件事 跟著一齊夾口供話唔係今日交

好提議 寫埋煮嘢食先

你哋咁曳㗎
雖然我哋都有咁做

見到咁多回覆以為有文
原來係功課討論區

我都想有文出呀

薯皮姐姐話新故今晚可能會出到

聽晚一定出

咩？

你個吹水post

比我鬧

明明都唔係你個AC名
dee dee唔惡 唔會鬧人

薯皮唔出文
我就會鬧佢㗎

小朋友惡唔起

嗰個ac識嫁
佢平時都係咁
唔洗理佢

我唔係小朋友呀
我好惡㗎

咁返返過去啦

係係～(摸頭)

我真係好惡㗎

我唔係狗仔呀
你摸頭我唔會乖㗎

冇當你係狗仔啊 只係想摸吓咋

我都有睇過

你做完功課未
無端端想摸頭嘅

我做做下去咗做其他嘢
薯皮姐姐應該會明嗰個feel

仲唔訓？

你仲唔瞓

未眼瞓
食緊宵夜

我都未眼瞓
食緊咩？

食雪糕

放假日夜顛倒係常識吧

我又搵吓零食先

你專心做功課啦

做完快啲瞓呀

不如去薯皮個吹水post到傾呀

其實未做完都訓得
可以啊

吹水可以到：

講故台吹水區

文呢

十九. 樂樂嘅行家

「喂?爸爸?」樂樂剛出門已經接到許爸爸打嚟嘅電話。

「悅悅，隻比卡超唔見咗嘅?」喺電話嘅許爸爸好緊張。

「應該係匿埋訓咗借，一陣會出返嚟，放心。你哋今晚早啲訓啊。再見。」樂樂冇去在意，以為比卡超只係返咗精靈球訓。

樂樂早咗到黃大仙現場，但都需要去現場四圍行去睇情況。而家都仲未到7點，雖然距離新一年仲有5個鐘有多。但係而家已經有唔少嘅善信喺黃大仙廟外面排隊，而且現場都已經開始有啲POPO喺度守住。

樂樂唔知係咪心理作用，大背囊嘅裝備比平時好似重咗好多咁，所以要先行去班POPO附近嘅石壆坐底，保存體力到今晚。嗰邊已經有一個行家喺度啦，由六月開始一直都差唔多日日見住啲行家，所以大部分都互相認得。

「嗨，又見面啦。」樂樂主動走埋去同佢打招呼。

「嗨，樂樂。」嗰行家都向樂樂打招呼，基本上佢哋只有直播中嘅時候先行埋一齊，而直播往往都係對鏡頭對面嘅觀眾講返當時發生嘅事，所以佢哋其實都未正式介紹過自己。

「你點知嘅?」樂樂笑住咁問，將背囊放喺旁邊。

「我當然知啦，你係連登直播新聞嘅樂樂啊。我得閒會去睇返其他新聞直播。我都未正式介紹過，我係new新聞嘅唐澤。」唐澤一邊整理佢嘅裝備，一邊同樂樂傾計，時間一點一滴咁流逝。

「有冇帶嘢食啊?差唔多時間食少少嘢墊底，食完之後就準備開直播啦。」唐澤係佢嘅背囊拎咗兩個冬甩出嚟準備食。

「有啊，我都準備咗三文治。」樂樂伸手入背囊搵，意外地摸到啲軟淋淋，毛毛嘅物體，仲要帶住微微溫暖嘅體溫，嚇到樂樂即刻縮返隻手。

樂樂打開背囊一望，再次同一對圓碌碌嘅大眼四目交投，佢默默咁合返埋背囊嘅袋口。呢個情景似曾相識，兩次都令佢瞬間嚇到背後發涼。

「做咩事?」唐澤見樂樂突然被嚇到彈起咗一吓，所以疑惑咁望住佢。

「呃...冇事啊...」樂樂露出尷尬嘅笑容嚟回應佢。

「哦...冇事就好啦。」唐澤拆開其中一個朱古力冬甩，大大啖咁咬落去。

「返入去啊！」樂樂見唐澤冇再留意佢，就再打開袋口，拎住袋裡面個精靈球，用誇張但冇聲嘅口型，想我返進入去精靈球。

「樂樂......」聽到唐澤突然叫佢，樂樂下意識即刻轉過頭回望佢。只見唐澤依然咬住食物，但皺起眉咁望住佢。

感覺比卡超已經食咗樂樂個三文治

認同

好叻

估中咗？

比卡超有成6kg重
重咗咁多都覺得係心理作用
樂樂有啲傻喎

咁食咗隻比卡超佢

二十. 樂樂嘅冬甩

樂樂抱緊個背囊，緊張咁望住唐澤，默默咁等待佢下一句嘢講咩。我感覺到個背囊收緊，壓到我有啲唔舒服，所以就返入精靈球。

「唉?」樂樂突然感覺背囊嘅重量變返正常，裡面物品嘅體積都瞬間縮細。當佢再打開袋口睇，我已經返咁入精靈球。

但樂樂同時發現，佢帶出嚟嘅三文治已經唔見咗，得返個裝三文治嘅紙袋。佢好嬲扁一扁嘴，左手將紙袋用力咁握成紙團。

「樂樂，你係咪唔記得帶野食?我呢度仲有個冬甩，俾你。」唐澤突然將佢未食嘅士多啤梨冬甩遞到樂樂眼前。

「唔洗啦…你邊夠飽。」樂樂唔好意思收，推返個冬甩俾佢。

「我ok喎，我肚餓嘅話今晚會再去食糖水。少少都要食啲，唔係我怕你一陣跑唔郁。」唐澤冇放開底手，依然保持將冬甩遞俾佢嘅姿勢。

「咁好啦，多謝你。」樂樂有啲感動咁接過冬甩。

冬甩因為俾唐澤放過落背囊，所以被壓到有少少扁，而且買咗一段時間，已經變咗常溫，唔係剛出爐嘅熱辣辣同鬆軟。

粉紅色嘅士多啤梨醬緊貼係冬甩嘅表面，上面佈滿咗彩色嘅朱古力碎條。睇起嚟好可愛，好少女心。樂樂咬咗一啖，周邊嘅士多啤梨醬有大量嘅碎已經跌落膠袋度。
冬甩雖然被壓到有啲實，而且甜咗啲，但其實依然好香好好味。

唐澤一個大男人居然會鍾意食咁少女嘅野，同佢嘅外表完全唔襯，呢點令樂樂有啲意外。

「多謝你啊，個冬甩好好味啊。」樂樂食完之後，再一次所佢講多謝。

「哈哈，唔洗咁客氣喎，你鍾意就好啦。開始多人，準備開直播啦，你自己一個小心啲啦。再見。」唐澤拎起佢嘅裝備，準備開始做嘢。

「再見啦。」

樂樂同佢分開行之後，佢已經冇時間，唔得閒去理背囊裡面隻比卡超啦。佢收拾好心情，打開直播。

「大家好啊，歡迎收睇連登直播新聞，我係樂樂。我而家就喺黃大仙寺嘅門口，其實由七點開始到而家十一點，已經有善信喺度排隊嫁啦。

而隔離就見到有好多黑衫嘅後生仔啦，咁中年人都有嘅，暫時係見唔到有人著住一啲示威嘅裝備。佢地嘅中間呢，就有班警員係度駐守住，好似夾心咁夾咗係善信同班後生仔嘅中間......」

個冬甩係咪特登買比樂樂嫁

當然唔係啦，我平時食麵包都係要食兩個先飽。

肥薯

不個我平時食兩個杯麵
先OK 咋

「唐澤一個大男人居然會鍾意食咁少女嘅野，同佢嘅外表完全唔襯，呢點令樂樂有啲意外。」
同埋「哈哈，唔洗咁客氣喎，你鍾意就好啦。」
好有幻想空間

杯麵點同麵包啊

有用小毒毒特登買個好少女嘅冬甩畀女仔
然後佢鍾意食 暗自開心嘅感覺（好似係

*有種
用粵拼有時自己都會打錯

其實我係想寫唐澤佢係好鍾意食甜野嘅男仔

原本想寫佢係TBB記者，份人好古惑，樂樂好憎佢
但諗諗下都係唔好
now新聞好啲，啲記者好勁咁，連721鄉黑同黑警搭曬膊頭都影到
所以寫返佢係好人

不過如無意外，
唐澤應該好大機會係呢邊嘅男主角
搞到佢地全部單身好似好慘咁

遲啲會唔會
有依個TBB記者出場呀

未必
因為寫唔出佢一出場就俾市民屌走嘅情況

除咗popo之外
仲有冇其他奸角啊

暫時未有

二十一. 樂樂與popo

「喺螢幕度係開始倒數緊嘅，而我哋今年呢，係同一班警員一齊倒數到新一年嘅。而現場大部分市民都開始叫光復香港之類嘅口號，可以見到隔離有大量嘅警力駐守住。」雖然暫時未有人被捕，但樂樂依然唔敢放鬆，佢同其他行家各自係啊同嘅位影住。

「黑警死全家！」

「放人啊！」

「我地而家係見到呢，警員係突然截查大量市民，唔知點解啦。佢哋而家係用強光電筒去照住市民同記者嘅，而有大量嘅市民係喺度指罵警員嘅......」樂樂一見到有事發生，就即刻衝過去影住。

「記者行後啲啊！」樂樂前邊嘅popo不停粗糙咁推佢向後同用唔友好嘅語氣兇佢。

我聽到有人兇樂樂，想出黎保護佢，所以精靈球係背囊裡面不安咁郁動。樂樂感覺到之後都好怕比卡超又突然出嚟，佢感覺成身瞬間已經出曬冷汗。佢偷偷地將右手伸到背囊後面拍一拍，將我安撫落嚟。

「好好好，你唔洗再推。」樂樂費時班popo又發癲，所以都盡量合作咁退後幾步。用鏡頭zoom近影返被截查嘅市民大頭，方便手足幫手去做嘢。

「我哋可以睇到呢，對面馬路都係有大量嘅市民被截查嘅，但係我地影唔到去嗰邊啦，唔知有冇行家係嗰邊幫手影嘅。」我想影埋對面馬路有冇人被捕，可惜係完全影唔到嘅。

「哦~new新聞有喺嗰邊影住。」我留意埋觀眾啲留言，見到有行家幫手影都放心少少。

「咁可以睇到呢，前面灰色衫嘅男仔已經被捕啦，暫時唔知咩罪名。而警員呢，係keep住用強光燈照住傳媒。」樂樂被刺眼嘅強光燈照到有啲熱，但佢keep住影住，直至嗰個男仔上咗警車。

「暫時睇到係得一個男仔被捕，而原因係因為藏有士巴拿。冇咩特別嘅話今日嘅直播就到呢度啦，多謝大家收睇連登直擋新聞。」樂樂再喺現場行咗幾個圈，都係影吓啲popo截查市民，好彩今晚呢度都冇咩特別事發生。

樂樂熄咗直播之後，檢查返佢手機未讀嘅留言。佢同其他比較熟嘅行家開咁個gp，叫《記者跑online》。

龜狗賽跑：黃大仙好似冇咩特別事喎，大家完咗一齊食糖水。

中指姐姐：join

冇立場大叔：+1

快樂happy伯：我剛熄直播炸，趕嚟join你哋。

我搵到有錯字呀
多謝大家收睇連登直擋新聞

我一向好多錯字
下次盡量檢查得仔細啲

其實仲有一個錯處

不過等呀夜姐 搵出嚟啦

癡線Mode：
佢同其他行家各自係啊同嘅位影住（喺唔）
不停粗糙咁推佢向後（粗暴）
精靈球係背囊裡面（喺）
樂樂費時班popo又發癲（費事）
唔知有冇行家係嗰邊幫手影嘅（喺）
佢同其他比較熟嘅行家開咁個gp（咗？）

應該仲有一個
不過俾夜姐搵啦

心好攰

我成日個咗字打咗咁，因為兩個字好近

用廣東話拼音唔會錯
不過會錯其他字

我用開速成

Sorry呀
夜姐
應該冇錯字啦
幽靈絲 已經搵晒啦

好慘出文變左比我地做proofreading

笑咗

恰我

讀完篇文自己個腦問咗條問題:
"如果數碼暴龍或者寵物小精靈係呢個世界上真係出現嘅話, 你第一時間會係膽心d咩"

btw想upvote up唔到, 備個like你

多謝支持

玩下嫁咋 唔使介意

我盡量每篇都放吓比卡超出嚟啦
琴晚我都係是但搵個位俾佢出吓場
我怕太耐唔俾佢出場，我會離題咗個主角

太遲睇文 連登出新回覆唔會提

唔緊要啦 依家你2分 我1分

二十二. 傳聞

樂樂去到約定嘅糖水舖，佢嘅三個記者朋友已經坐喺度等佢。

「樂樂，等你好耐啦，我地叫咗嫁啦。」喪貓日報嘅龜龜見到樂樂黎，即刻俾餐牌佢睇。

「嗯......食熱嘅豆腐花啊。」餐牌上嘅食物全部嘅相都好吸引，令樂樂覺得有選擇困難，就隨便叫一個。

「好彩今日冇咩特別事，我哋可以早啲放工。」冇立場新聞嘅叔叔伸咗個懶腰。佢雖然只有三十幾歲，但網名鍾意其他人叫佢叔叔。

「樂樂啊，我今日好似見你同new新聞嗰個記者傾計喎。」同樣係冇立場新聞嘅姐姐露出一個八卦嘅表情。

「係啊，你識唐澤?new新聞都係黃嫁。」樂樂嘅熱豆腐花好快就到咗，佢有禮貌咁接過。

「我當然知道係黃啦，我係想問你哋有冇聽過傳聞。」冇立場姐姐聽到樂樂只係講得出啲係人都知嘅資料，所以無奈咁對佢反一反白眼。

「咩咩？」龜龜語氣聽落好興奮咁，準備好聽是非。

「new新聞唐澤?我都聽講過佢，佢好似好勁咁。之前721班鄉黑同黑警搭曬膊頭嗰啲片啊，好似都係佢影返嚟。」叔叔都將佢知道嘅都講出嚟。

「呢啲只係前面嘅事，後面仲有後續嫁。」冇立場姐姐嘅表情扮曬神秘咁。

樂樂前面嘅豆腐花不停冒住蒸氣，佢小心翼翼咁吹涼少少。佢品嚐香滑嘅豆腐花，溫熱嘅食物食到落肚，令佢嘅身體瞬間暖笠笠。而耳仔專注咁聽住冇立場姐姐所講嘅嘢，對佢哋講嘅內容開始起咗好奇心。

「721佢影完嗰啲片之後啊，聽講冇耐佢就俾狗咬咗入去狗屋啦，但居然可以冇事冇幹，好快就放返出嚟。」

「啊車~係咁炸?」只係聽到啲咁普通嘅事，令龜龜有啲失望。

「所以啊，之後未有啲傳聞估佢已經俾班黑警收買咗，轉咗去幫黑警啊。那~我以上講嘅嘢係未fc嫁，大家自己睇路啦~」冇立場姐姐講完之後，就一口氣食曬自己碗裡面嘅糖水。

等佢哋全部人食曬之後，叔叔順便車曬佢哋返屋企。樂樂望住車外嘅景色，腦海裡面唔知點解，一直諗住剛才冇立場姐姐講嘅傳聞。

架車路過狗屋時候，佢無意中見到一個修長，而且似曾相識嘅身影。

「唐澤......」樂樂自言自語，輕聲咁講出佢所見到嘅人嘅名。

sorry,今集冇比卡超
下集出

活在籠內盡是生命
致病能量威力超勁

啪啪打面，其實唔洗一定集集都要有嘅，你跟劇情啦

有無得計分嫁

你又想玩？

你有14分啦喎
想繼續儲
定係攞獎勵
定要玩懲罰呀

啱啱睇到隔離Post
咁樣玩好似好衰咁

我要繼續儲

肥巴唔介意 姐姐應該都唔介意嘅
我地有個共識先 如果係地方就用’喺‘ 其他就用‘係’
嚟同黎唔捉算？ 好似通用咁

諗下啲獎勵同懲罰啦
你等陣 儲到成五十分
點知 個獎勵係 精美鉛筆一支

p.s. 嚟同黎我冇捉過

唔要精美鉛筆一支啊
同埋鉛筆你都比唔到我啦
我想儲到100分

佢哋恰我

殊～

咁儲到100分
你想要咩啊

我都唔知
純粹係覺得100分 可以得天下咁

嚟同黎比較似習慣問題 嚟同來有人會當同一隻字
喺同係有個幾簡單嘅分法 讀係（或者系）嘅就寫係 升上去個讀法就寫喺（聲調好似係叫陽去同陰上
其實嚟同喺都算係新造字 方便分辨個讀音 等寫嘅時候唔會混淆意思

巴打好勁咁
你一唔一齊玩？

人地 絲打嚟㗎
我唔怕㗎

又唔知有咩獎 又唔知有咩罰
怕咩啊

都冇得比我起底 點知喎

二十三. 比卡超要沖涼

樂樂返到屋企，將背囊是但咁掉到旁邊，涼都未沖就達落床。我原本喺精靈球度悶到訓著咗，突然受到劇烈嘅搖晃將我搖醒。我好嬲咁喺精靈球走出嚟，打開背囊拉鍊，走到樂樂背脊上面。

只見佢拎起手機，打開《記者跑online》嘅group，打咗一行字。

唐澤可能真係鬼嚟，頭先見佢喺狗屋度行出嚟。

樂樂喺group度打完呢句嘢之後，並冇即刻發出去。「唉......」佢嘆咗一口氣，默默咁將佢頭先打句嘢刪除。佢而家又冇證據，講咗都冇用。

「比卡超啊~我應該點算好啊?」樂樂突然一個轉身，將企喺佢背脊嘅我抱入懷裡。毛茸茸又溫暖嘅身體，令佢覺得抱起嚟好舒服。其實佢跟本唔期望比卡超答佢，純粹想抱抱我。

「比卡!」我喺佢懷裡面掙扎，想起返身。

「你啊!你今日偷偷地跟過嚟，又偷食咗我啲三文治，我都未同你計啊!」我見樂樂好似準備鬧我，我即刻將耳仔垂底，底下頭，雙眼可憐咁向上望住樂樂。

「嘻嘻，今次就算啦，不過冇下次啊，跟住我出去好危險嫁。」樂樂諗返起佢曾經被催淚彈打中背囊，又中過胡椒噴霧，都仲覺得心驚膽跳。

「比卡!」我為咗氹返樂樂，就爽快咁應承佢。我用毛茸茸嘅頭輕輕擦樂樂嘅手，向佢撒嬌，樂樂都順從咁摸摸我嘅頭。

「要我原諒你都可以，乖乖地，我幫你沖涼先。」樂樂突然記起，自從我嚟咗之後，都冇幫我沖過涼。佢抱住我行到沖涼房，將我放喺浴缸，用花灑將我嘅毛整濕。

我由喺研究所度開始，已經好怕水同怕沖涼。我將對爪緊緊咁爪住浴缸邊，抬起濕潤嘅雙眼，抖震住身體咁望住樂樂，希望快啲完結。

濕潤嘅毛髮而家變得好貼服，完全冇之前嘅蓬鬆，令我睇起嚟足足瘦咗一圈有多。雙眼顯得更加大，成隻外星人咁，又可憐又搞笑。

「好啦，你沖完之後到我啦。」樂樂幫我吹乾毛之後，我就急急腳跑出浴室。樂樂望住比卡超嘅背影，就諗起佢以前隻狗仔波波，所以無奈咁笑咗出聲。

每當樂樂沖涼嘅時候，熱水沖刷住佢嘅臉，都可以令佢瞬間冷靜落嚟。佢暗自決定，一定要搵到唐澤變咗鬼嘅証據。

樂樂 好衰囉
自私食甜品
唔買比 比卡超食

動物邊度食得
佢之前食朱古力唔死已經好神奇

比卡超都唔係 普通動物嚟啦
動物邊有得食蛋包飯㗎

其實佢根本唔期望比卡超答佢(跟)

比卡超真係好得意啊

佢嘅作者都好得意

田尻智定薯仔片先

你覺得呢？

兩個都得意啦

二十四. 神秘嘅交易

「樂樂，我好快到，諗好食咩未啊?」龜龜咁啱約咗樂樂食下午茶，食完就準備做野啦。

「未諗啊，你幫手睇下附近有咩黃店好食，我想食日本嘢。」樂樂一邊拎起手機搵附近嘅黃店，一邊用耳機傾電話。突然見到一個熟悉嘅身影，令樂樂停低腳步。

「龜龜，等一等先，我一陣再打俾你，一陣見。」樂樂尾隨佢去到m記，坐喺遠離佢嘅位置，偷偷觀察佢。

只見唐澤同一個男人坐埋一齊，樂樂認得佢係白衫狗嚟，好想知唐澤同個人有咩好傾。拎起手機，偷偷地影咗佢哋相，但唐澤剛好望過嚟，同樂樂四目交投。

因為偷望俾人發現咗，樂樂紅住臉咁低頭，扮睇手機，連耳仔都紅到有發熱嘅感覺。當佢再抬頭嘅時候，唐澤已經移開視線。樂樂即刻鬆一口氣，緊張過後，身體無力。

「喂，龜龜我而家過嚟啦。」龜龜喺正呢個時候打電話嚟，樂樂唔知自己有冇俾人發現，但都起身急急腳咁走。

「啲相呢?」便衣警用唔太好嘅語氣問唐澤。

「哈!」唐澤見到佢威脅嘅神情，忍唔住笑出聲。佢將記憶卡塞到對面嘅男人手上，跟住就起身離開，留底嗰個男人一個默默咁坐喺原位沉思。「你想要嘅嘢喺曬度，歡迎下次再搵我，再見。」

「做咩啊樂樂，一直心不在焉咁嘅，一陣開波啦，要專心啲啊。」龜龜見樂樂由食飯開始就心不在焉，所以佢都好膽心。

「呃.....我冇事啊，放心啦，我哋快啲開直播啦。」樂樂拍一拍自己塊面，等自己清醒啲。

「大家好，歡迎收睇連登直播，我係樂樂。而家我哋位於嘅地方係旺角砵蘭街，網民發起旺角騷亂四週年紀念行動。

而家可以見到有好多小販已經開檔賣熟食，亦有唔少市民嚟買嘅。而其實已經有大量嘅防暴警員係四圍巡邏戒備，並且係截查市民。」樂樂打開直播，開始認真咁拍攝。

「前面有太量警車嚟，將示威者趕曬嚟砵蘭街，示威者係不停向後跑。」樂樂影住大量示威者喺面前跑過。

「樂樂!小心啊!」樂樂轉過頭，四圍嘅人都已經四散，佢眼前有架閃住強光嘅警車向佢嘅方向高速咁衝過去。樂樂已經嚟唔切 閃避，佢嚇到緊緊合埋雙眼。

前面有太量警車嚟

你兩個夾埋㗎
一齊出文嘅

你同海巴 同時間出文
以為你兩個夾埋啫

絲打有冇得加速

可以啊
唔好意思
之前放底咗幾日

二十五. 靈異事件

「碰！」嘅一聲，但樂樂完全冇感覺到痛。當佢再擘大眼嘅時候，警車已經停喺佢面前，距離大約只有半米。而後邊嘅警車因為剎唔切車，連環幾架撞埋一齊。

現場氣氛僵化咗幾秒，之後示威者就響起熱烈嘅歡呼聲。樂樂因為剛受完驚嚇，腳軟無力咁坐喺地下，忍唔住不停咁喘氣。

「你冇事啊嗎？」龜龜回過神之後，即刻緊張咁走過去扶起樂樂。

「我冇事......」樂樂應該仲未由驚嚇中點過神，頭有啲暈暈地嘅感覺，只能夠任由龜龜將佢扶起，到旁邊休息。

而幾個FA都幫樂樂做簡單嘅檢查，結果咩傷口都冇，但依然幫佢叫咗白車，將佢送去醫院再做詳細檢查。

樂樂根本唔知頭先發生咗咩事，雖然覺得自己其實仲可以直播，但身邊嘅人都堅持送佢入院，所以佢唯有順從。

「頭先你真係好好彩，做前線記者真係辛苦。暫時睇你都未有咩傷，而家都夜啦，今晚留院觀察先。聽朝再幫你仔細檢查啊，你早啲休息啦。」救護員幫樂樂大約檢查完之後，叫佢搞手續上病房。

當護士離開咗，樂樂偷偷地戴起耳機，用手機開返自己今日嘅直播睇。當睇到架警車向住鏡頭衝嚟嘅畫面，佢都跟住緊張咁閉起呼吸。

當警車就嚟撞到樂樂嘅時候，好似有個無形嘅力量阻擋住警車撞上嚟。只見警車嘅前轆不停空轉，但無法前進，而後邊嘅警車都已經「碰碰」聲咁連環撞上去。

呢個靈異嘅片段已經喺網上瘋傳，自稱有陰陽眼嘅網民話喺其他直播度見到有嘢。當警車就嚟撞到樂樂嘅時候，有一個黑影喺佢嘅背囊裡面伸咗一隻巨型嘅手掌出嚟，將警車擋住。

呢個留言下底有好多網民留言笑佢中二病，但樂樂睇完呢個留言之後，即刻覺得後尾枕涼浸浸。佢乖乖地熄咗手機訓覺，唔敢再諗太多嘢，今晚就當好好休息吓啦。

樂樂訓到凌晨左右，突然扎醒，擘開矇矇矓矓嘅雙眼。見到有一個細小嘅身影企咗喺佢嘅心口，佢再合埋上眼。覺得有啲唔對路，意識瞬間清醒，再次擘大眼睇清楚。

比卡超神力

比卡超救咗樂樂

估錯

捨身撞擊

係咪有新小精靈呢

係新嘅小精靈

巨型嘅手掌唔通係怪力

應該唔係啦
「細小嘅身驅企係心口」
怪力嘅話失去戰鬥能力都似

我估 小拳石

你哋要諗下
係有陰陽眼先睇到
而且佢係壓醒先發現到，所以隻小精靈好輕

鬼斯通

依隻係耿鬼
咁有佢太重啦
應該唔係佢

佢好q

都幾q嘅
謎擬Q都好q㗎

諗諗吓
都有機會係謎擬Q

中咗

核突版比卡超

不知幾可愛
你睇埋之後就知

容易感到寂寞 所以扮比卡超希望增加朋友

幽靈絲你點呀
扮比卡超 唔係因為想同人類和睦相處

還好
星期六日唔使返工可以瞓耐啲好開心

見到網上面啲圖鑑都係話怕寂寞同唔想被人知道真身
所以扮比卡超想同人類和睦相處 好似又無牴觸

二十六. 謎擬Q

好彩樂樂平時比較冷靜，遇到驚嚇都好少會即刻尖叫出聲。雖然冇嘈到其他病人，但佢個心都嚇到慢咗一拍。

「比卡超？」樂樂抱住懷疑嘅態度去叫佢。

因為光線太微弱，佢只能夠睇到佢個影。細小嘅身影同比卡超差唔多，同樣有一對長耳仔同埋好似閃電形狀嘅尾巴。冇咩唔妥啊，但又令樂樂覺得好唔對路，好似多咗少少嘢咁。

“呃？等一等，我屋企隻比卡超應該係冇尾嫁喎。”樂樂突然靈光一閃，知道唔係佢熟悉嘅身影先知驚，瞪大雙眼驚恐咁問：「你唔係比卡超！你係咩嚟？」

「謎擬Q?」神秘生物疑惑咁擺一擺頭，酷似比卡超樣嘅頭就接近跌落嚟咁嘅狀態，嚇到樂樂下意識即刻伸手幫佢扶返穩個頭。佢嘅頭按落去嘅手感軟綿綿得太過火，但就令樂樂有一種熟悉嘅感覺。

「謎擬Q?」樂樂重複謎擬Q嘅說話，但跟本唔知佢講咩。

樂樂拎出手機，偷偷哋開電筒去睇清楚眼前嘅生物。

「呃？」佢發現眼前嘅生物同佢屋企嘅比卡超公仔一模一樣，正確啲嚟講，隻神秘生物係披住咗佢隻比卡超公仔嘅皮。

公仔嘅下身被人整爛，裡面嘅棉花都被抽曬出嚟。布料好似個溶溶爛爛嘅裙咁，被呢隻神秘生物匿埋喺裡面。當佢移動嘅時候，佢嘅頭會跟住左右搖晃，有啲恐怖。

樂樂想伸手揭開佢底下嘅布，睇一睇佢嘅真面目，但佢即刻敏捷咁避到好遠。

「對唔住啊，你唔想我睇，咁我唔睇啦。」樂樂同佢道歉，但謎擬Q始終都冇再靠近樂樂。佢安靜咁企喺原地，面向佢，完全係一隻普通嘅公仔咁。

樂樂等咗一陣，見佢依然冇反應。由佢雙目無神嘅公仔眼度，完全唔知佢係咪都同自己對視中。

「早抖啦......」樂樂象徵式咁同謎擬Q講完，倒頭就訓著咗，因為佢實在太攰。

第二朝樂樂訓醒，謎擬Q已經唔見咗啦，琴晚嘅事就好似一場夢咁，好似一啲痕跡都冇留底。但當樂樂摸到床邊有屬於公仔嘅棉花，先發現原來所有嘢都唔係夢。

「同你仔細檢查完身體，你完全咩事都冇，可以直接出院嫁啦。」醫生一朝早已經走嚟幫樂樂檢查。

「唔該你啊醫生。」樂樂感謝咁同佢講。

「唔洗，你男朋友真係好，晨咁早已經嚟咗準備接你。」醫生滿臉羡慕咁講。

「男朋友？我冇男朋友嫁。」樂樂以為醫生講錯人，嗰個人應該係其他病人嘅男朋友。

「佢係門口炸，你睇下係唔係。」醫生指一指病房門口嘅男仔，男仔見到我望過去，都微笑咁對我揮手。

「唐澤！」樂樂驚訝佢點解喺度，而且仲要冒認係佢男朋友。

謎擬Q係咪都係武漢嚟嘅呢

咁方便讀者追文
我嘅故會放上去

多謝咁多位一直對我嘅支持
希望我嘅故可以帶到快樂俾大家

keep住鍾意睇
嚟啦
大大力我出文啦

yes，武漢肺炎嘅源頭
因為睇過小精靈圖鑑
見過佢真身嘅人好似都會重病同死

講咗咁耐，終於

lm

二十七. 獵人與獵物

「唐澤，你點解會喺度嫁？」樂樂見唐澤行到自己病床邊，好明顯唐澤真係嚟搵佢，唔喺認錯人。

「嚟接你出院囉。」唐澤露出爽朗嘅笑容，令人根本唔好意思鬧佢。

「但我哋......唔喺好熟喎......」樂樂尷尬咁提一提佢問題嘅所在，樂樂正正最怕應付啲太天然熟嘅人啦。

為咗掩飾自己嘅不安情緒，樂樂唯有一邊同佢講嘢，一邊再檢查一次自己嘅背囊有冇執漏嘢。佢見到自己嘅背囊多咗個比卡超公仔，應該就係琴晚見到嗰隻嘢。

樂樂突然靈光一閃，佢諗唐澤好大機會係因為睇到琴晚自己嘅靈異事件，所以先晨咁早嚟醫院搵佢。佢默默擋住唐澤嘅視線，拉返背囊嘅拉鍊。

「我幫你袋啊。」離開醫院嘅時候，唐澤主動要求幫手拎袋。

「唔洗啦，我自己拎都得。平時都係拎住啲好重嘅拍攝器材跑嚟跑去嫁啦，所以難唔到我。」樂樂堅決咁搖搖頭拒絕，而家佢個背囊有隻唔可以隨便俾人知嘅神秘生物喺度。所以樂樂一聽到唐澤嘅話，即刻抱實個袋，怕俾佢一手搶過去。

「琴晚嘅事真係好驚險，好彩你冇事炸。講開都覺得神奇，你知唔知當時架車點解會停嘅？」果然俾樂樂估中咗，佢的確係因為想知琴晚嘅詳細情況而嚟。

「琴晚俾架車嚇到半死，真係唔知太多嘢。」樂樂擺出一副心有餘悸嘅表情。

「咁你知唔知咩係謎擬Q？」唐澤專注咁望住樂樂，唔想錯過佢任何表情。

「謎擬Q？咩嚟嫁？」樂樂露出一個疑惑嘅表情。

「冇嘢啦。」唐澤見佢嘅表情唔似講大話，好似真係咩都唔知，所以都冇再追問落去。

唐澤琴晚都喺現場，睇到事情嘅發生。其實佢自細就有少少靈感，但佢只可以喺無意即睇到黑影，難分真假。

所以當時佢都睇到樂樂嘅背囊伸出一團黑影，擋喺樂樂前邊，樂樂先可以避過一劫。

唐澤琴晚不斷反覆咁重播當晚樂樂嘅直播，將嘈雜嘅聲音逐一分拆再細聽。佢聽到當黑影擋住警車嘅時候，收音收到一把微弱而且奇怪嘅聲音：「謎擬Q」

樂樂行行吓突然醒起，琴晚嗰隻神秘生物嘅叫聲正正未係「謎擬Q，謎擬Q」咁叫，點解唐澤會知道......樂樂決定返到屋企要查吓「謎擬Q」係何方神聖。

樂樂同唐澤兩個人都好似獵人，但同時都係獵物。雙方都未知道對方隱瞞住啲咩天大嘅秘密，只能夠默默咁關注。等待對方露出馬腳，邊個最先俾人發現秘密，恐怕將會一敗塗地。

二十八. 被攻擊

唐澤開車送樂樂返到屋企樓下，兩人表面上好好傾，但其實喺度互相試探。喺呢短短嘅路程，令樂樂覺得仲攰過拎住器材跑嚟跑去拍攝。

「悅悅！你冇事啊嗎？有冇邊度整親邊度啊？」樂樂一行入屋企，已經俾許媽媽緊張咁抱緊喺佢嘅懷裡。

許媽媽同許爸爸琴晚都有睇直播，見到架警車衝埋去佢嘅女嗰時，佢真係好驚。佢想飛身到螢幕嘅另一邊，用身體去保護佢個女，但佢做唔到。佢差啲又再一次失去佢嘅仔女，所以琴晚跟本完全訓唔著，而家見到樂樂平安無事返嚟，佢抱住樂樂喊到收唔到聲。

「許忻悅！你哋點解一個二個成日做埋啲令人擔心嘅嘢啊！你阿哥係咁，而家你都係咁！」許爸爸琴晚都嚇到心臟差啲跳出嚟，見到樂樂返嚟即刻恢復中氣咁鬧佢，但都掩飾唔到佢臉上嘅憔悴。

「對唔住......要你哋咁擔心。」樂樂都內疚咁回抱許媽媽，樂樂知道佢嘅命唔單只係屬於佢一個人，係屬於所有愛佢嘅人。

許爸爸嘆咗一口氣，都唔忍心再鬧樂樂。

「比卡超......」我見樂樂返到房，都擔心咁走到佢腳邊。

「比卡超，我好掛住你啊！」琴晚經歷過生死關頭，覺得生命其實真係好脆弱。而家見到所有重要嘅人，樂樂只想將佢哋緊緊抱住。

「哥哥，我返嚟啦......」抱到差唔多，樂樂就行去書枱，拎起同哥哥嘅合照。其實有一刻，樂樂以為嗰個神秘力量係哥哥保護自己，知道係謎擬Q之後，心裡面總有啲失望嘅感覺。

樂樂轉身去沖涼消毒先，順便要令自己個心情平復返。而我都乖乖地喺房度等樂樂返嚟，琴日我發現比卡超公仔唔見咗。自己已經當咗嗰隻公仔做朋友，所以一直情緒都好低落，見到樂樂返嚟先回復返。

「砰」樂樂嘅背囊喺完全冇風吹嘅情況下，由站立突然變成平訓喺地下。

「比卡？」我突然有種不詳嘅預感，即刻由床上爬起身，跳到地面。我全身嘅毛髮都豎起，身體擺出戒備嘅姿勢。

只見樂樂背囊嘅拉鍊緩慢咁被拉開，有一隻紫黑色嘅大手掌由背囊伸向我面前。我戒備咁後退一步，全神貫注咁觀察大手掌之後嘅動作。

大手掌伸到我面前，突然加速，將我大力打到飛起。我「砰」一聲咁被打飛到書枱上面，我忍住痛咁爬返起身。

只見我琴日一直搵嘅比卡超公仔喺樂樂嘅背囊裡面爬出嚟，公仔嘅頭部詭異咁側向一邊，用雙目無神嘅雙眼直直咁望住我。

終於有文

二十九. 寂寞嘅謎擬Q

「比卡......」我內心好嬲呢個冒牌貨，居然傷害同冒充我嘅毛公仔朋友。但我唔夠膽亂郁，因為我知自己一定唔夠佢打，只應夠戒備咁觀察佢嘅動作，去避開佢嘅攻擊。

「謎擬Q~」謎擬Q又想向我一掌拍落嚟，被我閃開之後 ，緊接住強勢嘅連環攻擊。大部分都俾我嬌小嘅身體敏捷咁避開，但我身上都受咗唔少傷。

樂樂間房已經被我哋搞到好凌亂，我企喺樂樂嘅床上面喘住氣，唔敢鬆懈。佢紫黑色嘅大手掌唔耐煩咁想再一次向我攻擊，但唔小心掃到樂樂同佢哥哥張合照。

我知道呢樣嘢對樂樂好重要，喺佢跌落地之前，我即刻衝埋去抱緊，保護住相架。我嘅身體硬生生咁被拍飛，重重跌落地面。

「比卡......」我忍住痛，想再一次企起身，但試咗幾次都失敗，跌返落地面。感覺身體變得好重，已經支撐唔起啦。我絕望咁訓喺地，望住謎擬Q拖住左搖右擺嘅頭部，走到我面前。

只見佢準備用手將自己身上嘅布揭開，我緊張咁緊閉雙眼。

“我唔想死，我唔想放棄。”強大嘅求生欲，令我紅色嘅臉頰開始發出「啪啪」聲嘅微弱電流。

喺呢個緊張嘅時刻，房門突然打開，樂樂見到現場混亂嘅情況之後嚇咗一跳。

「比卡超！發生咩事？」樂樂見到受傷倒地嘅我，馬上跑過嚟。佢一手推開謎擬Q，再抱起我，擔心咁檢查我身上嘅傷。

「謎擬Q......」謎擬Q被推跌之後，搖晃住身體起返身。側起頭望向我哋，雖然睇唔到佢真實嘅表情，但感覺到佢已經唔會再攻擊我，而且隱約有啲失落。

樂樂嘅注意力好快轉返去謎擬Q身上，佢抱緊我退後幾步。然後保護住我，驚恐咁跑出去客廳，留低謎擬Q自己一個喺房。

樂樂唔敢再返自己房，緊緊咁抱住我微暖嘅身體，取得絲絲嘅安全感。佢一邊留意住房門口嘅情況，一邊用手機google有關謎擬Q嘅資料。

樂樂原本以為係有靈體上咗佢隻公仔身，睇完資料先知道，原來謎擬Q都係寵物小精靈嚟。而且係一隻容易寂寞嘅寵物小精靈，單純想同人類和睦相處。樂樂諗起自己剛才對謎擬Q激動嘅反應，恐怕都傷害到佢。

謎擬Q應該唔係想害人，琴晚仲救咗自己。樂樂因為剛才自己嘅行為，覺得有少少後悔同內疚。佢抱住我，小心翼翼咁再次返到混亂嘅睡房。

「謎擬Q？」樂樂再一次叫喚謎擬Q嘅名，但謎擬Q完全冇反應，同其他公仔一齊坐喺樂樂嘅床邊，完全冇違和感。

出咗lu

多謝你一直堅持追我嘅故咁耐

終於有文啦

又勁又Q嘅謎擬Q
仲以為激發到求生本能出十萬伏特添

只能夠戒備咁觀察佢嘅動作(應)

你咁遲先睇嘅

之前掛住玩揭後故

想睇

今晚更新

巧

早知當初呢？
幾時會更？

寫咗大部分，聽日補上

我暫時卡住咗

怎麼了

三十. 謎擬Q嘅過去

樂樂望住眼前嘅謎擬Q，突然唔知開口講咩好。佢好似只係一個普通而破爛嘅公仔，就算叫佢都冇任何反應。但樂樂太專注於公仔嘅頭部，冇注意公仔內嘅謎擬Q正透過公仔胸前嘅兩個細窿，死死咁盯住樂樂懷裡嘅比卡超。

我感覺到謎擬Q灼熱嘅視線，令我感到好不安。我將頭埋喺樂樂懷裡，避開佢可怕嘅視線。

'點解？點解同樣係怪物嘅比卡超居然被人類抱起懷裡，而且仲咁幸福？因為可愛嗎？明明只係一隻怪物......'

其實謎擬Q一直都注視住比卡超，由佢喺武漢研究所開始。但冇人見到同感覺到謎擬Q，因為佢並唔係一個完成品。研究佢出嚟嘅人喺研究到一半嘅時候，已經死咗啦，算係俾佢殺死，但又唔算。

呢啲人類只係死喺自己嘅貪婪上，比任何怪物都可怕。

由謎擬Q唔知自己係幾時開始有意識，因為開始嘅時候，佢最多只可以算上係有毒氣體。

怪物嗎？連怪物都算唔上。

「將氣體變成有意識嘅生物，沒有可能吧！」

「辛先生果然是瘋狂的人。但皮卡丘計劃這麼成功，這次研究成功也不是完全沒有可能的。」

「如果成功了，國家也會有更強大了。」

辛先生係武漢實驗所嘅高級研究員，成功研究唔少嘅新型病毒，好得上級重用。前一段時間成功研究出比卡超，更加令佢升職，成為首席。

將氣體變成有意識嘅生物......辛先生決定以寵物小精靈中嘅謎擬Q做藍本去設計出新型有意識嘅病毒。研究咗兩年，終於進入試驗階段，只要成功咗，謎擬Q恐怕會係世界上最可怕嘅生化武器。

辛先生交代佢嘅下屬喺謎擬Q所在嘅房間，加入最後一種氣體，令謎擬Q開始慢慢現形。佢自己喺自己辦公室，關曬燈，雙眼專注咁盯住電腦，影住實驗房間嘅情況。

加入另一種氣體之後，原本房間透明嘅空氣變成深紫色，而喺房間中央嘅空氣開始凝聚，深紫色續漸開始深到發黑。

房間外嘅研究員一直觀察變化，佢哋見到開始成形嘅謎擬Q，開始露出恐懼嘅神情。佢哋想尖叫，想逃走，但都強忍住。

直到謎擬Q張開雙眼，對佢哋擺出鬼魅嘅笑容，露出一排尖銳獠牙。

「啊！怪物啊！」房間外嘅研究員見到謎擬Q嘅真身後，居然全部都嚇到暈低。

喺電腦前嘅辛先生都被呢個情況嚇到，一時間腦海片空白。

「哈哈哈哈......」辛先生回過神之後，開始發出詭異嘅笑聲，佢對呢個研究成果好滿意。

好快

開心嗎？
今晚再更

開心
不過重質不重量

我兩樣都冇

有
俾啲信心

樓主終於返嚟

miss me嗎

三十一. 失控嘅病毒

「糟糕......謎擬Q所產生嘅病毒，比我想像中強大太多，而且已經開始失控......」辛先生對自己嘅研究成果又驚又喜，但佢實在低估咗謎擬Q嘅能力。

當日見過謎擬Q真身嘅研究員都暈低，事後全員都莫名咁發高燒。辛先生安排佢哋留起研究所，方便觀察佢哋嘅情況。但佢點都估唔到，佢哋嘅病係有高度傳染性。

當佢發現嘅時候，已經太遲，病毒一發不可收拾。大部分嘅研究員都染病，甚至將病毒帶出研究所外。為保自己同家人嘅安全，佢唯有掉低手頭上嘅研究，即刻買機票離開武漢，透過電腦遠距離觀察事態發展。

研究所嘅員工大部分已經染病，有少部分嚇到唔敢返工。只係短短半個月嘅時間，令原本多人嘅研究所，變成好似一個空置嘅地方。全部嘅研究都被迫中止，所有員工唔敢返工，只係剩返大量嘅實驗品同實驗嘅生物。

「比卡？」

謎擬Q盯住玻璃外嘅金黃色怪物，但佢完全感覺唔到自己嘅存在。自從上次實驗成功現形之後，謎擬Q已經變返透明嘅氣體，正常嘅肉眼根本唔可能睇到佢。

眼前金黃色嘅怪物，因為身上仲有大大小小嘅傷口未完全癒合，所以毛茸茸嘅毛髮顯得參差不齊。有啲醜，但莫名咁俾到謎擬Q一種親切嘅感覺，可能係因為謎擬Q覺得大家都係怪物。

比卡超將研究所被困嘅動物放曬出嚟，現場大量嘅動物喺小小嘅房間四處飛翔同奔跑，好多實驗用具都被跌爛，現場一片混亂。而謎擬Q都由窄小嘅空間被放出嚟，完全冇被留意到，佢默默咁跟喺比卡超身後。跟住佢由武漢黎到香港......

謎擬Q曾經以為比卡超同自己係一樣，一樣被人類忽略，一樣係可憐又可惡嘅怪物。雖然比卡超並唔知道自己嘅存在，但對謎擬Q黎講，佢係自己唯一嘅同伴。

但自從比卡超遇到樂樂，短短觀察咗佢哋幾日嘅相處，已經令謎擬Q有一種被背叛嘅感覺。

謎擬Q死死盯住匿喺樂樂懷裡嘅我，雙眼所流露嘅憎恨越發濃烈。嚇到我全身抖震，完全唔敢回頭直視佢。

「呃......你嘅身上嘅布有啲爛啦，不知我幫你整返好，當係報答你救咗我啊。」樂樂對謎擬Q露出真誠嘅笑容。

謎擬Q聽到之後，詭異咁抬頭盯住樂樂。公仔頭部因為動作過大而向後仰，令樂樂覺得有啲搞笑。

其實比卡超同謎擬Q係第一代嘅半完成品
所以唔好預佢哋兩個一嚟就好似寵物小精靈咁有神力
謎擬Q已經算係暫時最強
佢哋嘅力量要之後慢慢再激發

之後反派應該會再研究出啲更強更接近原劇嘅小精靈
邊隻小精靈我都未諗到

使唔使俾啲意見你
我係大白博士 對小精靈好熟悉

我唔介意你哋俾意見我，想睇邊隻反派小精靈

你想要點樣嘅小精靈
我幫你諗出嚟啦

三十二. 作為主人嘅煩惱

其實見到剛才謎擬Q攻擊我，如果話完全唔驚嘅話，一定係呃人。但樂樂喺度賭。佢相信既然謎擬Q救過自己，佢就唔係真心想傷害我哋。

樂樂保持住友善嘅笑容，等待謎擬Q嘅回應，想令對方放低戒心。但謎擬Q只係直直咁望住佢，完全冇其他嘅反應。時間長咗，令樂樂嘴角嘅笑容開始僵硬，氣氛依然緊張。

雙方僵持咗接近半分鐘，謎擬Q首先轉過身。樂樂以為佢要拒絕自己，心裡面有啲失望，嘴角嘅笑容都漸漸彎落嚟，顯得有啲唔自然。

謎擬Q搖擺住頭部，慢慢走到被鋪前。突然掉低自己破爛嘅公仔外皮，黑影快速匿喺被鋪下低。樂樂見到之後呆咗幾秒，然後露出一個發自真心，快樂嘅笑容。剛才睇完謎擬Q嘅資料，知道佢唔可以隨便露真身，所以佢嘅行為令樂樂知道謎擬Q已經接受咗自己。

「放心，我一定你整得更加可愛。」樂樂得到鼓舞之後，即刻信心十足。佢溫柔咁拍一拍匿喺被鋪裡面，微微突起嘅位置。謎擬Q比佢想像中可愛，應該同比卡超一樣係乖巧可愛嘅小精靈。

樂樂都事不宜遲，放低我喺床上。無視房間裡面混亂嘅環境，拎起布料同針線就開始開工。難得謎擬Q肯接受佢，所以佢都想快啲完成謎擬Q嘅外皮。

「比卡？」我轉過身行到被鋪前，擺一擺頭，好奇咁一齊匿入去。

我喺被鋪裡爬到謎擬Q前面，見到佢真身嘅我嚇到僵硬喺原地。仲未反應過嚟，已經俾謎擬Q一掌用力打過嚟，我受咗咁多掌都已經忍唔住憤怒。

「比卡！」我全身嘅毛髮都豎起，飛撲埋去咬住佢，兩邊紅色嘅臉頰開始「啪啦啪啦」咁產生出微弱嘅電流。雙邊喺被鋪下打起上嚟，動靜太大都引起樂樂嘅注意。

「你哋兩個停手啊！」樂樂想揭開被鋪阻止我哋，但又記起自己唔可以睇到謎擬Q嘅真身，所以企喺被鋪前一時間有啲手足無措。

樂樂決定先出去拎個紙袋俾謎擬Q著住先，然後先阻止我哋。

「比卡超！！！」我發現自己唔夠打，所以一時情急激發出自己嘅電擊超能力。

等樂樂趕到返嚟，已經發現自己張床被我燒著咗。佢都都唔理得咁多，衝過去揭開被鋪，眼尾都唔洗望就用紙袋準確咁套喺謎擬Q身上。

然後樂樂將我哋兩個掉到地面，佢自己即刻去救火。謎擬Q因為一時俾紙袋擋住視線，所以盲目咁喺原地轉圈。

好彩火勢並唔大，樂樂好快就將火救熄。驚險過後，佢已經腳軟咁跪喺地下喘住大氣。現場一片狼藉，樂樂覺得自己今次實死冇生，俾許媽見到呢個情況嘅話。

佢頭先仲覺得呢兩隻小精靈乖巧可愛，而家佢決定收返呢個評價。佢都要重新思考一下自己係咪真係有呢個能力，去養呢兩隻小精靈。

我決定自己諗是但一隻
請期待

多謝大家一直以嚟嘅支持
野味小精靈已經更到就快3萬字
我都知我好慢，唔知今晚突唔突破到

三十三. 天敵

「比卡......」我知道自己闖禍，所以企喺原地，內疚咁低下頭，兩隻耳仔都向下垂，等待樂樂嘅責罰。

樂樂見我用濕潤嘅大眼偷偷望佢，眼神流露出無辜同可憐。佢深深咁嘆咗一口大氣，所有責備嘅說話喺望到比卡超嘅雙眼，已經唔忍心講啦。

樂樂用手支撐起疲憊嘅身體，路過我旁邊安慰咁拍一拍我嘅頭。然後抱起仍然喺原地轉圈嘅謎擬Q，拎起書枱上嘅較剪，小心翼翼咁幫謎擬Q喺紙袋大約眼嘅位置剪兩個小窿，方便佢睇嘢。

樂樂之後咩都冇講，開始默默咁收拾返自己間房。床單同被鋪已經燒到有一個個大大小小嘅啡色破窿，已經唔可以再訓人，樂樂唯有掉咗佢。

我同謎擬Q有默契咁對視一眼，然後同一時間移開目光，雙方都決定先停戰。

樂樂幾經辛苦先喺父母返嚟之前整理返好自己間房，佢換過曬啲新床單同被鋪，疲累訓喺床上，四肢已經冇力。

樂樂轉過頭，望見我同謎擬Q兩個各自企喺房間左右兩個角落，好似做錯事嘅小朋友一齊罰企。樂樂無奈咁忍住嘴角嘅偷笑，決定由得我哋兩個靜靜地反省吓。

佢重新拎起書枱上未完成嘅手作，打開手機google一吓謎擬Q嘅圖，然後按照圖片嘅外形去做。

「謎擬Q？」謎擬Q悄悄咁走到樂樂旁邊，將頭伸過去，好奇咁望住自己未來嘅外形。

喺角落嘅我見到謎擬Q居然咁快同樂樂咁親密，而且樂樂仲幫佢做衫。我委屈咁鼓起兩邊臉頰，另轉面，決定唔望佢哋。

樂樂做起手工上嚟好純熟，所以好快就做好佢嘅製成品。然後將公仔衫放喺謎擬Q隔離，另轉身等佢換。

「滿意嗎？要唔要再改吓？」樂樂見謎擬Q喺原地轉圈，頭部依然係左搖右擺咁，裙腳都剛剛好，唔會影響謎擬Q郁動。樂樂對自己嘅手工一向都係好有自信，但成日見到謎擬Q個公仔頭搖晃住，好似好唔方便咁，所以都有啲擔心。

樂樂想摸一摸謎擬Q嘅公仔頭，但被謎擬Q避開。樂樂都冇嬲，佢估謎擬Q滿意件衫，唔想再改。只見謎擬Q拖住左搖右擺嘅公仔頭行到我面前，圍住我兜圈圈，向我炫耀。

我好嬲咁啤住謎擬Q，兩邊紅色嘅臉頰又開始「啪啦啪啦」產生出電流，想恐嚇佢收斂一啲。但因為樂樂仲喺隔離望住，我都唔敢太過火。

樂樂望住眼前兩隻幼稚嘅小精靈，忍唔住一而再，再而三咗嘆氣。估唔到佢哋兩個去到現實都同資料睇嘅一樣，唔可以和平共處。一諗到以後要同呢兩隻小精靈放埋一齊生活，樂樂就有啲頭痛。

加油，
仲差少少

打氣唔係應該人哋同你講嘅咩
所以～加油啊！

三十四. 龜龜中彈

雖然我同謎擬Q互相睇對方順眼，但喺樂樂面前，我哋依然都勉強保持和平共處。為咗唔輸俾對方，我哋成日偷偷地走入樂樂嘅背囊，跟埋樂樂一齊去做嘢，爭取更多嘅相處機會。樂樂開頭都會話吓我哋，但見我哋乖乖地留喺精靈球，唔會出嚟搗亂，都由得我哋。

「大家好啊，歡迎收睇連登新聞，而家可以見到，現場已經有過百名嘅市民出席悼念活動，同反對喺區內設新型冠狀病毒診所嘅遊行......」樂樂重複住每次直播嘅開場白，認真咁解說而家嘅情況。

「啊！」突然樂樂嘅身後傳嚟市民驚恐嘅尖叫聲，正式打破今晚短暫嘅和平。

一架白色嘅私家車向人群衝去，樂樂即刻追上去拍攝，我喺精靈球裡面，都感受到外面緊張嘅氣氛。我好想出去外面，保護樂樂同其他人。

便衣警察由私家車衝落車追捕示威者，同時間，防暴同速龍小隊都到場放催淚彈，令現場一片混亂。

樂樂跟住龜龜等一班行家身邊一齊行動，大家有個照應。我同謎擬Q喺背囊裡面都好擔心，不安咁微微郁動。樂樂感受之後，伸手拍一拍身後嘅背囊安撫我哋。

防暴一直追到屋院，催淚彈剛才已經射傷咗一位議員。佢哋今次又針對性咁對準樂樂等一班記者嘅方向，平射一發催淚彈。

「啊！」剛好催淚彈喺樂樂身邊飛過，射中佢後方嘅龜龜。當樂樂轉過身，已經見龜龜痛苦咁倒地呻吟。

「有冇搞錯啊！係記者嚟嫁！」平時冷靜嘅樂樂終於忍唔住指住班黑警鬧。叔叔拍一拍樂樂嘅手臂，叫佢冷靜啲。

白車好快就到咗，FA同記者合力將滿臉痛苦嘅龜龜抬上車，叔叔跟佢車一齊去醫院。樂樂雖然好擔心龜龜嘅情況，但活動仲未完，佢身為記者，有責任幫手記錄到最後。

“要加油啊樂樂！連埋龜龜嘅份......”樂樂默默咁為自己打氣。

成強忍住喺眼眶盪漾嘅淚水，重新拎起手機同器材。雖然已經經驗過咁多次嘅抗爭活動，但每次見有市民同同伴受傷，都令樂樂覺得好難受。

當樂樂檢查自己係咪帶齊嘢嘅時候，佢發現自己嘅背囊嘅開口居然大大咁打開。原本喺裡面嘅謎擬Q居然唔見咗，而比卡超所在嘅精靈球依然喺度。但單單發現謎擬Q唔見咗，已經令樂樂一下子好似淋咗凍水咁，俾眼前嘅情況嚇到出曬冷汗。

3萬字挑戰成功

即刻睇

互相睇對方唔順眼啦

係喎，我會喺紙言度改

期待謎擬Q教訓班黑警

謎擬Q暫時係最強

潛入警察宿舍 現真身
一下子就解決咗大部分黑警

用你本死亡筆記咪仲方便

你個故事冇我嘅存在

如果夜神月出現喺現今香港
我相信佢會好似制裁罪犯咁 制裁班黑警

三萬個名一個個咁抄
有啲屈機啊

Umm 死亡筆記可以控制死前動作
殺一個 叫佢去裝炸彈

薯皮呀薯皮我想得你好苦啊
隔左個月終於有文

我返嚟啦

好想有人可以喺紙言度幫我改錯字
我覺得好煩，唔想改

三十五. 追蹤謎擬Q

「謎擬Q......去咗邊......」樂樂呆滯咁企喺原地，自言自語。

「樂樂！仲喺度做咩！快啲跟上嚟啊！」幫手送龜龜上白車之後，冇立場新聞嘅中指姐姐已經重新拎起佢嘅鏡頭，準備追返上前線。

「對......對唔住！唔好意思啊，各位。我而家重新跟返啲防暴。」樂樂都收拾好，拎返起鏡頭重新投入工作，跑返上前線做嘢。

「專心啲......」中指姐姐皺一皺眉頭，以為樂樂因為剛才龜龜中彈嘅事而不在狀態。所以都忍唔住出聲提醒一吓佢，之後重新投入自己嘅直播解說。

「對唔住。」樂樂用力搖一搖自己個頭，令自己注意力集中，專心返工作先，雖然都係忍唔住擔心謎擬Q嘅情況。

但喺呢個咁危險嘅時候分心係大忌嚟，隨時都會好似龜龜咁，俾防暴針對性射催淚彈同噴胡椒。又或者好似上次咁，突然有車向住自己衝埋嚟。

直播間嘅觀眾其實都好關心記者嘅情況，不停咁留言安慰樂樂。

「比卡......」樂樂唔知道，其實我都偷偷地跟住謎擬Q，喺精靈球走出嚟，匿喺草叢幫手搵謎擬Q嘅蹤影。

“可惡，隻謎擬Q跑得咁快，到底到咗邊......”居然掉低我同樂樂，我仲以為佢要一齊保護樂樂先跟埋我哋出嚟。

我抬起頭，終於見到企喺街燈柱頂嘅小黑影，因為背光，所以根本睇得唔太清楚。如冇意外，應該就係謎擬Q。

謎擬Q深深咁望咗樂樂一眼，就率先往防暴嘅方向，踩住一個一個街燈，快速跳過去。

「比卡！」我一直抬頭死盯住眼前嘅目標，喺草叢堆中追住佢嘅身影。但佢速度實在太快啦，已經越跳越遠。奔跑期間，我被草叢堆嘅樹枝勾到滿身傷痕，但我忍耐住身上嘅痛楚，不斷加速追上去。

追到屋院內嘅小公園，我環視四周，發現已經搵唔到謎擬Q嘅身影。我雙耳微微抖動，聽到後方一陣嘈雜，令我根本冇法依靠靈敏嘅聽覺搵謎擬Q。我迷你嘅身軀匿喺燈柱後面，觀察前方嘅情況。

只見前方有唔少黑衫嘅年輕人，用盡體內最後嘅體力不停向前跑。而佢哋身後都有速龍小隊追住佢哋，有幾個後生仔已經被強硬咗壓喺地面。佢哋嘅表情因為痛楚而扭曲，眼神流露出絕望。

謎擬Q突然喺我後方閃出嚟，快速咁移動到正在逃跑嘅年輕人同速龍小隊之間。未睇清楚嘅速龍小隊嚇到瞬間退後一步，避開小黑影。

「咩嚟！遙控公仔？真係嘔心，阻住曬！」其中一個速龍小隊成員，起腳準備踢落謎擬Q身上。謎擬Q冇諗住避開，微微抬起頭同佢哋對視。

謎擬Q嘅雙眼好似深不見底嘅漩渦，令每個望到佢雙眼嘅人都有個錯覺。無論自己去到邊都好，呢雙眼都會追住自己，死死咁盯住自己。呢種感覺令人好唔舒服，而且恐懼。

唔好意思
但我呢邊錯字會比較多，因為未執好
而且因為一章比較短，所以我喺紙言會開始大執
集合返大約3000字一章
如果你哋睇故亂咗嘅話，我喺度講返聲唔好意思

我而家目標係60個正皮
但好似有啲難

得嘅加油

三十六. 第一次合作

「呃？」正當速龍小隊成員嘅腳就快踢到謎擬Q身上嘅時候，佢唔覺意透過兩個小窿，同布公仔裡面嘅謎擬Q對視。望到深不見底嘅雙眼，令速龍一殺那失神，隻腳下意識偏離目標，重心不移咗坐落地下。

「......」

其他速龍小隊成員都走嚟想踢走佢，但都被謎擬Q快速咁避開，頭部左搖右擺。雖然睇唔到謎擬Q喺布公仔裡面嘅表情，但卻令人感覺到佢喺度笑，同佢布公仔頭部嘅笑容一樣詭異。

“謎擬Q喺度做咩？再係咁我哋兩個都會被人發現，捉返研究所，到時就要離開樂樂。”我匿喺燈柱後面，默默為謎擬Q緊張。

只見謎擬Q雖然喺度閃避速龍小隊嘅攻擊，但雙眼望向我嘅方向。我哋交換眼神，突然知道對方嘅想法。雖然我冇咩信心做到，但而家危急情況唯有試一試。

「比卡...卡...」我抱緊眼前嘅一支燈柱，使用我之前用過嘅電擊超能力。電流開始由我兩邊臉頰產生，傳到我抱緊嘅燈柱。我抱住嘅燈柱開始承受唔到，一閃一閃咁，但仲未夠，要更加大嘅電擊先可以。

「比卡.....」要快啲，唔係謎擬Q同班後生仔會好危險......快啲......要變得更加強大，要守護住我珍惜嘅嘢......

我腦海閃過我曾經嘅朋友蝙蝠仔同其他動物，仲有喺武漢嘅狗仔，可惜我保護唔到佢哋。我而家朋友謎擬Q同樂樂......其實我一直都好幸福，同佢哋一齊我好開心，我並唔可憐。我要變得更強大，今次要守護住幸福，我唔可以再失去啊！

「比卡超！！！」我用盡力氣，第一次成功使出十萬伏特。

「啪啦！」「啪啦！」「啪啦！」由我抱緊嘅燈柱開始，周圍燈柱上嘅燈泡順序爆破，現場突然陷入一片黑暗，令所以人嘅肉眼一時間難以適應。

「謎擬Q！」四周進入咗黑暗，就喺最適合謎擬Q嘅地方。謎擬Q身上好似裙一樣嘅布料一下子變大，包圍住佢周圍十幾個速龍小隊成員。

我成功使用強大超能力之後，身體嘅力量已經消耗得七七八八。我用力拍一拍自己臉頰，希望由暈眩嘅意識中清醒過嚟。因為仲未完結，我仲救人！

我打起精神，往被壓制嘅幾個後生仔方向跑去。用電火石火加速，再連續用捨身撞擊撞開因為突然進入黑暗，而呆滯嘅速龍。

突然被鬆開嘅後生仔，依舊訓喺地上，對而家嘅突發情況反應唔嚟。我輕輕力推一推佢哋，先令佢哋回過神，即刻爬起身往外跑。

多謝支持
我都會努力想寫埋佢
你哋鍾意就好啦

謎擬Q 比卡超

鍾意邊隻多啲啊？

兩隻都好得意喎 揀唔落手
我兩隻都咁鍾意

三十七. 被邊個抱起

一啲比較怕死嘅速龍都爬起身準備逃走，我見佢哋有一兩個想往剛才後生仔嘅方向跑。我努力拖住自己已經筋皮力盡嘅身體，堅持到最後。

我用身體擋住佢哋嘅去路，發出電擊趕佢哋往另一個方向。其實我而家嘅電擊已經好微弱，根本冇可能傷害到佢哋。但佢哋因為處於極度驚恐嘅狀態，少少嘅刺激都嚇到轉另一個方向跑。而其餘嘅成員見自己同伴走咗一大半，都跟埋一齊逃走。

「比卡......」我繃緊嘅神經終於放鬆些小，瞬間冇力支撐起沉重嘅身體，完全癱瘓喺地面。我眼皮都好沉重，好想訓覺，但仲未可以......

我喘住氣，瞪開沉重嘅眼皮，望住謎擬Q嘅方向。我對佢嘅能力好有信心，而家只係等佢搞掂。然後我，謎擬Q仲有樂樂，就可以一齊返屋企。

而被謎擬Q包圍住嘅十幾個速龍眼前完全一片黑暗，根本唔知自己身處邊度。佢哋每行一步都會同同伴相撞，令佢哋因迷惘而手足無措。而更多嘅，係對未知嘅恐懼。

其中一個速龍打開佢手上嘅強光電筒，想睇清楚面前嘅情況，但佢嘅行為澈底激嬲謎擬Q。謎擬Q被強光電筒照到，難受咁瞇起雙眼，表情都變得更加猙獰。

喺布內嘅謎擬Q已經唔再係得20cm高，與其話係謎擬Q用布包住佢哋，不如話係謎擬Q自己包住佢哋更加準確。

謎擬Q本身就係氣態，佢身上嘅布之所以變大都可以支撐到，係因為佢由本身濃縮而聚集嘅氣態，平均分散喺布料內部，再增加面積，所以謎擬Q係用自己包圍住十幾個速龍。

「謎擬Q......」雖然其他人聽唔明謎擬Q嘅說話，但由佢嘅語氣都聽得出，帶有恐嚇嘅意味喺裡頭。

謎擬Q向佢哋展示自己一排尖銳嘅獠牙，五官唔知係因為被強光照到覺得難受，定因為憤怒而變得扭曲。

「啊！」裡頭見到謎擬Q真面目嘅速龍小隊都全部嚇到暈過去。

「碰！」謎擬Q瞬間變細，比原本嘅身形更迷你一啲，而且動作唔再有原本咁敏捷，而係直線跌落地面。剛才被強光燈照到後，令佢變得衰弱，而家想企起身都難。

謎擬Q同我用盡自己最後嘅力氣，往對方嘅方向爬去。好攰，身體好重。雖然就快觸碰到對方，但我哋兩個都爬唔郁。我喘住氣，閉起雙眼休息一吓。

「咔嚓」「咔嚓」「咔嚓」

突然感覺有幾吓強光閃過，緊接住幾吓「咔嚓」聲。有人輕輕將我哋兩個抱起，我嘅眼皮用力撐開微微一條線。我見到抱住我嘅係一個短髮男仔，戴住頭盔，豬嘴同眼罩。

係邊個......好結實嘅懷抱......

我皺起眉，靈敏嘅鼻尖微微抖動。佢身上嘅味道好複雜，有催淚彈味，有胡椒味，有汗水味。但我已經好攰，唔想再思考，我放任自己暈睡過去。

好想佢地打撚死班仆街

哈哈哈

我發現自己錯過咗賺正皮嘅好時機
而家升得好慢

有興趣可以like我fb

會貪得意，分享啲自己寫嘅食評
同自己做嘅手作公仔
雖然呢啲連登都有得睇

我嘅興趣就係做啲咁悶嘅手作同寫故睇小說
正式講聲多多指教
難得停更咁多都有讀者堅持未走

等得好苦呀 終於有文睇

唔係手痕㩒入嚟都唔知你更新番

哈哈，呢兩日一放假就更好快，一日3篇
咁平日偷吓懶唔更都可以

作為一個新人，我最近出故出得密咗
但都係升得兩，三個正皮

之前聽連登仔講，新人嘅故有60-70嘅正皮算唔錯
所以我努力去爭取中

P牌手動正評

感謝

三十八. 被抱走

剛中椒嘅唐澤，因為中得有啲多，所以要暫時熄直播，處理一吓先。今晚班警察好似發咗癲咁，唔止不停放催淚彈放題，而且仲好多次針對記者噴胡椒。原本記者已經唔夠用，而家好多記者都受傷或者中椒，被迫退場。

比卡超使出嘅十萬伏特之後，因為威力爆發得太強，令成個屋院嘅電力供應，都出現短路嘅情況。屋院範圍內一下子陷入黑暗當中，好多人都未反應得嚟。

屋院嘅電力供應都中斷......曾幾何時，都經歷過類似情況。街燈熄曬之後，就開始大圍捕。唐澤根本冇時間休息，只能夠大約沖一沖走面上嘅胡椒，忍住生理嘅不適，盡快戴上豬咀同眼罩，繼續佢嘅工作。

唐澤即刻喺手機開夜視，錄影現場嘅情況。用夜視功能睇比卡超同謎擬Q兩個，因為睇唔太清楚。就好似兩隻小怪獸一樣，速度快，攻擊力強。透過鏡頭睇認真會嚇一嚇，唐澤目不轉睛咁望住鏡頭所拍到嘅珍貴畫面。

“係大新聞......”唐澤嘅嘴角忍唔住露出詭異嘅笑容。

唐澤見呢兩隻小怪獸已經癱瘓喺地面，完全冇反應，佢先小心翼翼咁避開訓喺地嘅速龍小隊上前。用閃光燈，喺現場影咗幾張相，佢呢個時候先睇清楚佢哋嘅真面目。

「係比卡超同......謎擬Q？」唐澤輕輕抱起比卡超同謎擬Q，佢哋兩個而家都好衰弱，開始連呼吸嘅力氣都冇，令呼吸變得好微弱。

一見到謎擬Q就諗起樂樂，唐澤開始估呢兩隻小精靈係咪屬於樂樂。但遠處迎面而嚟嘅燈光，打斷咗佢嘅思緒。

為咗保護呢兩隻“小證物”唔好咁快俾人發現，唐澤小心咁抱住佢哋隱藏起嚟。佢見到其他行家都趕到過嚟，視線停留喺樂樂身上一眼，就移開。

唐澤決定先避開人群，低調咁帶兩隻小精靈提早返自己屋企先。因為見佢哋身上都有傷口，而且呼吸都好微弱。唐澤只好保持住動作輕柔，避免再傳佢哋傷勢更加嚴重。

唐澤返到屋企之後，幫比卡超處理好傷口。然後疲憊咁坐喺沙發，望住佢哋，苦惱咁揉亂自己嘅髮型，開始進入沉思。

其實當時仲有其他行家影到比卡超同謎擬Q，恐怕全世界都會知......

如果背後真係有咩勢力同秘密，恐怕自己都會有危險。但為咗真相，佢一向最願意去冒險。

「哈哈哈哈......」唐澤心情好咁，自己一個忍唔住笑出聲。

薯皮好勤力 好感動

......

P牌用左幾日時間追 留名

又係你呀 陳生

睇埋早知當初 同 停留的某一天
三個故係有d關聯嘅

仲可以睇埋我唔做大佬好耐

唔好睇，棄咗啦

喺度逼你寫返

閂門先好開車
又係你啊 Happy 白

唔緊要，我會慢慢追曬
記住更

多謝支持
但我暫時會集中更呢邊先

依度我唔係叫happy白
有其他名 想知就要追一追故

叫小朋油

多謝曬，有懶人包

點解講出嚟啊
想佢慢慢搵㗎

我好可愛

好肥

又話我
唔更文嫁

唔信你唔更

唔更1日好少事
咁我今晚請假去睇漫畫先

唔好唔更啦
唔好咁小氣

真係唔更
以為你講笑

我覺得冇靈感都係一個主要原因嚟
等吓啦 過多陣佢會出嫁啦
專業嘅讀者係唔可以催人嫁

唔好意思，我最近掛住出活動同睇直播
所以唔太得閒更
我會補返

你出活動小心d
我唔想冇得睇故

當然啦

唔洗唔好意思喎
自己小心

ok
我而家幫手睇直播為主

三十九. 原主人與新主人

「暫時見到都已經冇咩特別事發生，咁今日嘅直播都去到呢度，多謝大家支持連登直播新聞。」喺另一邊，樂樂努力咁保持住自己平時輕快嘅聲音，去掩飾自己情緒嘅低落。

「唉......」仲未搵到謎擬Q......樂樂心事重重咁打開Telegram.

《記者跑online》

快樂happy伯 : @叔叔，龜龜佢點啊？

冇立場大叔 : 腹部中彈燒傷，好彩唔算傷得太重。佢已經訓咗，暫時冇咩大問題。

快樂happy伯 : 佢冇事就好啦......

中指姐姐 : 樂樂唔好咁擔心，肚唔肚餓，姐姐陪你去食啲嘢先？一喺開車送你返去，早啲休息？

快樂happy伯 : 唔洗啦，中指姐姐你返去先。

中指姐姐 : 咁你小心啲......

中指姐姐以為樂樂一直為龜龜中彈嘅事而悶悶不樂，直播期間見樂樂幾次不在狀態。佢雖然都好擔心，想安慰一吓佢，但俾樂樂一個人冷靜吓都好。

呢個時期，記者同市民受傷要退場，好似已經變得唔再出奇。大家都唔想，但都要迫住自己學識去面對。唔可以咁容易就消沉，否則就會對唔住受傷嘅行家同手足。

其實樂樂擔心嘅點止咁少，佢拎出喺書包裡面嘅精靈球。

「比卡超！比卡超！」樂樂拎住精靈球，想叫比卡超一齊出嚟搵謎擬Q。叫咗佢個名幾次，精靈球依然冇絲毫反應。

「比卡超......快啲出嚟啦......唔好玩啦......一啲都唔好玩！」樂樂開始感覺到唔對路，但依然堅持咁叫住比卡超個名。越叫，聲量同心裡面嘅希望一樣，越微弱......

「點解......」佢無助咁望住精靈球，露出不解嘅神情。

“點解要離開我......連你哋都......”樂樂孤零零咁緊緊抱住精靈球，踎低喺路中心。

而家四周嘅人都怕危險，已經返咗屋企，唔會再見到有路人喺街度流連，只有樂樂。終於抑壓唔住一直以嚟嘅情緒，喺大街大巷大大聲咁大喊一場。

「哈，喊得真係悲壯。」正當樂樂以為四圍都冇人，喊得最投入嘅時候，身後傳嚟嘅聲音，嚇咗佢一跳。

樂樂滿臉眼淚鼻涕咁轉過頭，見到唐澤已經踎低喺佢隔離，望住自己嘅醜態。

唐澤因為住得近，工作又未完成，所以放低比卡超同謎擬Q喺屋企之後，就即刻趕返出嚟做嘢。順便碰吓運氣，睇吓撞唔撞到嗰兩隻小精靈嘅原主人。

睇怕眼前喊得咁蠢嘅樂樂，真係佢哋嘅主人。可惜，見到佢喊得咁慘，更加唔想話佢知嗰兩隻小精靈就喺自己度。唐澤一啲都唔想多個豬隊友，冇人可以阻止佢追查真相。

一次追返哂幾篇
我有加捷徑，唔好棄就得

哈哈
多謝你，我會堅持更落去
知道有人睇我好開心

有啊有啊
睇緊

四十. 被嫌棄

樂樂怕羞咁另轉臉，下意識想用自己嘅衫䄂，擦乾淨自己塊臉。

「唉！你傻嫁！好核突啊！」唐澤一手捉住樂樂隻手，阻止佢下一步嘅動作，然後另一隻手搵紙巾俾佢。

唐澤無奈咁托住頭，等樂樂整理好。平時睇直播都未必覺，但真正識落先發現樂樂有幾傻。先唔論佢居然可以帶住比卡超同謎擬Q出嚟做嘢。

第一，而家啱啱完活動，其實現場仲好危險，佢居然仲留喺路中心喊。

第二，班黑警啱啱先射完催淚彈，噴完胡椒。一定成件衫都係殘留物，唐澤恨不得返屋企換衫沖涼，樂樂居然仲想用件衫嚟抹臉，死咗都知咩事。

第三，樂樂喊完，要換口罩啦......

等樂樂整理好之後，唐澤認命咁將後備口罩遞俾佢。突然有啲後悔出嚟撞兩隻小精靈嘅原主人，不如留喺屋企等小精靈醒仲好。

「咩事喊啊？」唐澤強忍住佢對樂樂嘅嫌棄，露出專業嘅服務業微笑。

「嗯......唔見咗嘢借。唔該曬你，唔洗理我，我自己再搵吓。」樂樂拍拍自己嘅臉，打起精神。咁脆弱咁易喊嘅，根本唔似平時嘅樂樂。所以佢默默幫自己打氣，再去搵比卡超佢哋。

唐澤覺得好攰，轉身準備離開，由得樂樂搵冇可能搵到嘅嘢。當見到遠處嘅警車之後，唐準煩躁咁揉亂自己啲頭髮，然後返轉頭拖住樂樂走。

「走！我哋去食糖水！」再唔走恐怕啲黑警就會落車，問佢哋發生咩事。

「唉？但我仲未搵到......」樂樂隻手被佢捉住，所以用力想掙脫。

「再唔走就唔係同我食......」唐澤用眼神示意樂樂，遠處警車已經有黑警落咗車，離遠觀察佢哋發生咩事。

「......」

樂樂唯有低下頭，有啲緊張咁由得唐澤拖住佢一齊離開。遠離咗個黑警視線範圍之後，唐澤就鬆返開隻手，同樂樂保持返距離。

「一齊食糖水？我有啲嘢想問吓你。」佢哋咁啱路過糖水舖，所以唐澤就轉身問樂樂。

雖然覺得樂樂算係豬隊友，但唔阻礙唐澤想從佢口中了解小精靈嘅來歷。小精靈嘅事已經有直播影到，而家網上嘅人已經討論得好熱烈。身為主人嘅樂樂，應該就係知道得最清楚嘅人。

如果其他人知道咗，恐怕都會好快上門搵樂樂。但而家只有唐澤知道，佢唔介意先預告俾樂樂聽，同佢講返之後要點做先好，對大家都有好處。

樓豬休息吓睇吓漫畫先
一陣睇吓仲更唔更

總覺得仲要寫好耐先會完結
我會加油

四十一. 被發現

兩人落完單之後，唐澤就打開手機開始碌討論區，由得樂樂一臉尷尬等對方開口。

「唐澤你好似好鍾意食甜嘢，上次先見你食冬甩。」樂樂首先開口，試圖打破雙方尷尬嘅氣氛。

「係啊，因為食甜嘢可以回復體力。」唐澤心不在焉咁答佢，令樂樂有啲嬲。

“明明係佢話有嘢同我講，而家將我放埋一邊唔理係咩玩法啊！”樂樂不滿咁「切！」一聲，之後就唔想理唐澤。佢拎起手機都開始上討論區睇，大部分post嘅標題之後，即刻嚇到出冷汗。

“現實版寵物小精靈”

“謎擬Q殺警”

「終於睇到啦？」唐澤笑住欣賞樂樂震驚嘅表情。

當樂樂想打開段片睇，發現已經被人刪咗，然後抬起頭用眼神詢問唐澤。

唐澤伸過頭，睇一睇樂樂手機嘅畫面。對段片被上面嘅人刪咗，一啲都唔覺得奇怪，反應好淡定：「已經刪咗啦？比想像中快。」

「到底發生咩事啊？」樂樂緊張咁開唐澤，對而家嘅情況一頭霧水。既然謎擬Q俾人發現咗，咁佢而家喺邊，仲有比卡超呢？

呢個時候，佢哋糖水都到咗。唐澤向店員禮貌咁講聲「唔該」，就開始品嚐佢冰凍嘅芒果西米露。

「唐澤！」見唐澤無視自己，樂樂嬲到臉都紅曬。

「咁惡做咩？唔通你識隻小精靈？」唐澤終於直視樂樂，佢嘅隻眼好似輕易可以睇穿其他人嘅想法，令樂樂一瞬間有啲恐懼。

「呃......對唔住......係我緊張咗。」樂樂心虛咁低吓頭，向佢道歉。

「哈哈哈，唔緊要。身為記者見到又有新聞做，緊張係正常。」唐澤心情愉悅咁用說話玩樂樂，見佢嘅表情好似過山車咁又起又落，已經變換咗好幾次。

而樂樂都終於意識到自己俾人玩足咁耐，呢刻嘅表情都十分尷尬。

「你想睇嘅片，我自己都有拍到，睇唔睇？」唐澤對住樂樂晃一晃自己部手機，樂樂連忙點頭，怕佢反悔。

影片中原本係班速龍追捕示威者，謎擬Q突然喺角落閃到速龍腳邊，然後快速閃避佢哋嘅攻擊。樂樂已經將全部嘅注意力集中喺手機畫面，握緊拳頭，為謎擬Q而緊張到手心出汗，差啲忘記去呼吸。

唐澤都默默觀察樂樂嘅表情變化，發現呢個女仔完全係將心理變化放曬喺表情嘅類型。

突然一連串「啪」「啪」「啪」嘅聲音之後，手機畫面內嘅世界瞬速變成黑暗。當中都夾雜尖叫同嘈雜聲，唐澤喺樂樂手上搶返手機。

「咁......佢哋......啲小精靈去咗邊？」呢個先係樂樂最關心嘅問題，但都要扮無意中問到，真係辛苦。

「佢哋？啲小精靈？」明明畫面只係影到謎擬Q，冇人影到比卡超，而且樂樂第一時間唔係覺得只係普通公仔嚟。唐澤笑住望住樂樂，樂樂所有嘅秘密喺佢面前好似都無所遁形。

唐澤覺得好攰，轉身準備離開，由得樂樂搵冇可能搵到嘅嘢。當見到遠處嘅警車之後，唐澤煩躁咁揉亂自己啲頭髮，然後返轉頭拖住樂樂走。

記得喺紙言改返

原來已經改咗

我會盡快放返比卡超出嚟
我成日怕寫到主角透明冇存在感

係啊
叫阿準都幾好聽啊
下個男角色考慮吓

的確唔錯 但唔好姓唐

哈哈，當然

姓游

我想試吓挑戰熱血運動故
睇太多運動番
諗寫公路車好定羽毛球好
但都要努力更埋呢邊先
唔係又寫寫吓放棄

姓游名準
英文名Falcon

邊個嚟

新角色
幾型

梗係寫你熟悉d嗰邊啦

其實我唔熟悉運動嫁
比較易上手應該係毛波
但最近睇飆速宅男
又會留意睇吓個介紹公路車嘅YouTuber

覺得如果唔熟 好難寫到熱血嗰種共鳴出嚟

今日家姐個女又嚟
長居我屋企

Nono
竟然出嚟我地

出賣

支持你打暈佢去寫文

我唔想㗎
我被逼㗎

唉

我啲反共故backup吓先
遲啲俾人刪post刪咗就gg

終於60正皮啦
打文先
各位久等啦

四十二. 陌生嘅環境

噗咚！噗咚！

兩人互相對望咗好耐，唐澤仲喺度等待樂樂嘅答案。樂樂好怕，佢怕自己嘅心跳聲太大，會俾對方發現自己嘅心虛。

「對唔住！我有啲急事，要走先！」直覺話俾樂樂聽，佢唔可以再留喺度，否則自己所講嘅每一謊言都會俾對方睇穿。

樂樂有啲怕望到嗰對眼，可以清晰咁倒影出自己荒亂嘅表情。所以佢逃跑啦......

頭都唔敢回，唔敢望對方嘅反應。佢嘅腦一片空白，已經諗唔到可以有其他嘅辦法。而家嘅佢，選擇逃跑實在太狼狽啦。

「逃跑啦......」唐澤望住對面只喺食剩一半嘅糖水，自言自語。佢並冇嬲，反而有啲無奈咁笑。其實自己並唔係咁想喺樂樂口中得到真相，佢反而享受自己慢慢調查嘅過程。

「好啦......我都要快啲返去啦！」唐澤食飽之後，伸一伸懶腰。雖然自己嘅身心都已經好攰，但最好都係要趕返去睇住比卡超佢哋。萬一佢哋中途醒咗，自己又冇睇住佢哋，都冇法想像自己間屋會變成點。

「比卡......」我喺沉睡中蘇醒，意識仲未完全清醒，只知道自己嘅身體好攰好沉重。

“呢度喺邊度嚟？呢度唔係樂樂間房？”我迷惘咁環視自己身處嘅陌生房間，擺設有啲簡潔，床邊嘅公仔全部唔見曬。

我爬起身，用身體推一推訓喺我旁邊嘅謎擬Q。但佢訓得好沉，完全有醒嘅意思。

突然房間嘅門打開，我嚇到即刻擋喺謎擬Q身前，下意識保護佢。忘記身體嘅疲累，努力擺出準備戰鬥嘅姿勢。只見走入嚟嘅只係一個手無寸鐵嘅男仔，令我一殺那好似無咗攻擊目標，呆呆咁望住男仔。

「醒啦？」男仔擺出一個純良無害嘅笑容，伸手想摸我，我警惕咁退後避開。

佢見到我嘅反應之後，只係笑一笑。出去拎一早準備好嘅食物，放喺我面前。我似咁好收買嫁咩？

我保持住戒備咁望住佢每個動作，食物嘅香氣直迫我嘅鼻腔，令我嘅肚唔受控咗發出「咕嚕咕嚕」嘅聲音。一瞬間霸氣盡失嘅我有啲尷尬，好彩身體毛髮擋住我嘅皮膚，所以唔會睇到因尷尬而發紅嘅皮膚。

唐澤友善嘅笑容，彷彿就好似喺度取笑我。我自我放棄咁轉過頭，厚住面皮，雙手拎起食物大口大口咁開餐。唐澤拎起相機「咔嚓咔嚓」咁對住我影相，我眼裡而家只有食物，所以都唔得閒理佢。

原本沉睡嘅謎擬Q聞到食物嘅香味，迷糊咁微微搖晃住頭部，爬起身。佢見到四圍陌生嘅環境，望一望唐澤，又望一望正喺度暴飲暴食嘅我，有啲迷惘。

樓豬返嚟了
怕隔太耐，唔知自己寫咩

為咗方便讀者追文
我嘅故會放上去

紙言：

Penana：

有興趣可以like作者Facebook：

我會貪得意，分享啲自己寫嘅食評
同自己做嘅手作公仔
雖然呢啲連登都有得睇

多謝咁多位一直對我嘅支持
希望我嘅故可以帶到快樂俾大家

keep住鍾意睇
嚟啦
大大力我出文啦

等你好耐

我知錯啦

錯就快d出文啦

哼

突然等到文

停留嘅某一天
遲吓應該會以番外形式喺呢度更

Pikapika

四十三. 隔離

「咔嚓咔嚓」唐澤見謎擬Q都醒咗，下意識轉身對佢影幾張相。

閃光燈嘅強光閃到謎擬Q有啲暈眩，暈眩過後就充滿殺氣咁瞪住唐澤。唐澤感覺到之後，即刻停止自己魯莽嘅行為。佢退後幾步，注意力集中喺謎擬Q嘅動作。

「比卡......」我剛才太沉醉於食物當中，唔小心牽動到自己身上嘅傷口。我痛楚嘅叫聲，打破咗現場嘅沉默。

唐澤一個分神，謎擬Q已經愉偷走到佢身後伸出大掌，準備作出攻擊。唐澤雖然冇另轉邊睇，但佢自然見到自己嘅頭頂被一個大掌嘅影子遮擋住大部分光線。

見到大掌慢慢接近自己，佢唔敢回頭睇，一滴冷汗從佢額頭劃過臉頰，滴落地面。突然唐澤嘅手機響起，令謎擬Q嘅動作停住。

「喂？黃sir？」唐澤扮到若冇其事咁，其實手心一早已經緊張到出曬手汗。

「你應該有睇剛才段靈異片？上頭已經叫落無論如何都要搵到嗰隻嘢，而家發散曬人落返剛才嗰度搵。你洗唔洗落返嚟睇？」黃sir一收到消息，就即刻通知唐澤。

「係嗎？唔該曬你，知唔知嗰隻咩嚟？」唐澤起身準備再落區做嘢，趁機逃走，佢決定先避開正喺度憤怒嘅謎擬Q。

「我都唔知啊，上頭要我哋搵又講到唔清唔楚咁。」上頭嘅命令咁含糊，黃sir對而家嘅情況都係一知半解。

「啊！有樣嘢一定要提提你！剛才俾嗰隻嘢襲擊完嘅速龍，全部送曬入醫院，仲要係俾送入隔離病房，好似幾嚴重吓。你都要小心啲啊！」聽落好靈異恐怖，黃sir講起都打個冷震。

「隔離病房？！」

'唔會係武漢肺炎吓話！'唐澤有啲驚恐咁用眼角望一望謎擬Q，開始有啲後悔執咗佢返嚟。謎擬Q擺一擺頭，毛公仔頭嘅表情睇落好無辜。

收線之後，唐澤唔想害到自己屋企同其他人，即刻用酒精消毒曬自己接觸過嘅地方，再執齊自己嘅衣物，住14日酒店隔離吓先。

「你哋要跟埋我走！」唐澤準備帶埋比卡超同謎擬Q一齊隔離先，因為佢哋懷疑係危險嘅源頭，未確定之前都唔可以放佢哋返去。但我同謎擬Q依然未放低戒心，警惕咁望住唐澤，而家只想返樂樂身邊。

「我知你哋唔信任我，但呢個時候俾你哋返到樂樂身邊，樂樂一定會有危險。你哋想見到佢受傷咩？」唐澤煩惱咁抓亂自己嘅頭髮。雖然唔知佢哋聽唔聽得明，但佢講嘅唔止係為咗氹佢哋，而係事實。

我忐忑咁用眼神詢問謎擬Q，等待佢嘅決定。只見謎擬Q搖晃住頭，再一次走到唐澤面前，唐澤都忍住心裡嘅不安，同佢對視。

留名

我愛你哋

咁都俾你捉到

捉小精靈

俾識得嘅人睇到我嘅故有啲怕羞

唔好太愛我

我個個fans都愛

聽日更文

呢張好可愛

怕咩醜

阿濛

四十四. 陰晴不定嘅謎擬Q

「比卡！」

我見到謎擬Q準備再一次喺自已身上嘅破布下向唐澤伸出大掌，連忙想衝上前阻止佢，但都係遲咗一步。謎擬Q黑色嘅大掌突然加速，捉實唐澤嘅右腳向自己拉。

唐澤因為失去重心，重重咁跌坐喺地下。佢仲未回過神，謎擬Q已經往佢嘅臉正面跳過去，踩上去，俾佢重重嘅一擊，令佢成個人瞓喺地面。

「啊！好痛......」

唐澤摸一摸直接落地嘅後腦，後腦傳嚟嘅痛感，令佢有啲失去理性。佢平時性格係比較溫和理性，但唔代表可以任由人哋接二連三咁攻擊自己，就算呢隻喺唔知咩生物都好。當佢滿眼怒火咁抬頭，謎擬Q已經跳入佢嘅背囊匿埋。

「比卡......」我走到唐澤身邊，擔心咁抬頭。

兩隻長耳仔無辜咁下垂，想向佢道歉。謎擬Q嘅性格一向咁討厭，但始終都算係我嘅朋友。佢無理咁攻擊唐澤，我自然替佢感到內疚。而謎擬Q肯乖乖咁入去行李度，應該已經接受咗，肯暫時跟住唐澤。

「放心，我冇咁小氣。」唐澤好無奈，見到比卡超嘅表情之後，怒氣都消咗一大半。自己無謂咁幼稚，同隻小精靈計較太多。佢檢查吓自己嘅大背囊，因為要住十四日以上，背囊已經爆滿。

於是，唐澤另外手拎屋企唯一一個大紙袋俾謎擬Q匿埋，另一隻手就單手抱起我。佢再三叮囑我出到外邊要扮普通公仔，我乖乖咁點頭答應。我第一次可以光明正大咁喺外邊，所以心裡面有少少興奮。

謎擬Q見得我一個可以被抱住，自己就要匿喺紙袋裡面，心裡邊都有啲唔甘心同委屈。於是踢開我，自己跳到唐澤懷裡。

「比卡！」我直接跌倒喺地下。

「你又想點啊？！」唐澤對住陰晴不定嘅謎擬Q，語氣已經開始唔耐煩啦。

我憤怒咁鼓起臉頰，每當我發嬲，臉頰又開始「啪啦啪啦」咁產生微弱嘅黃色電流。唐澤雖然都睇過寵物小精靈，但現實見到佢哋用超能力之後，佢嘅眼神依然閃過一絲驚艷。

而謎擬Q成功見到發嬲嘅比卡超，所以得意咁繼續留喺唐澤嘅懷裡。果然，我同謎擬Q係注定做唔到朋友，佢成日搵到機會就激嬲我。

「好好好，我抱住你哋兩個一齊去，咁好未啊？但你哋一定要乖乖地，千其唔好俾麻煩我。」最後都係唐澤作出讓步，佢怕由得兩隻小精靈搞落去，呢世都唔洗旨意出到門口。

我同謎擬Q對視咗一眼，各自移開目光，任由唐澤我哋抱起，一齊出門。

我都唔知啊
覺得有啲啲唔好意思掛

唔洗怕醜 g持你

多謝濛哥

叫晒大家入黎一齊支持

唔好
我要靠自己嘅能力同努力
先可以睇到自己係有幾多成績
唔走後門
但都多謝你

正評左

正啊
而家目標係70正皮

突然想問佢地嘅體重係跟邊到
點解個個都可以6kg四圍抱

小智可以放喺膊頭

樂樂有精靈球啦
6kg好似抱個小朋友咁，但都重

四十五. 唔見得光

升降機門打開咗，唐澤並冇行入去，而係抱住兩隻小精靈企喺原地沉思。直到升降機門再次閂埋，唐澤轉身返到屋企，我同謎擬Q都覺得佢好奇怪。

「對唔住，因為而家四圍都係CCTV，影到我抱住你哋嘅話，大家都會有麻煩。」琴晚太突然，所以唐澤都冇注意到CCTV嘅問題。而家中共已經發曬人手嚟搵呢兩隻小精靈，都怪自己一時大意啦。

今次麻煩啦......

琴晚嘅CCTV應該已經影到佢哋，隔離嘅同時順便都避一避風頭先比較好。為咗唔連累家人，恐怕暫時要無限期離開屋企。

唐澤拎咗一件侄女留喺佢屋企嘅連帽外套，幫我著住。好彩我因為冇尾，著起嚟唔會頂住尾巴。偏大件嘅外套著喺我身上，好似連身長裙一樣。

而謎擬Q要變裝就更加簡單，喺是但一塊布或者紙袋度前兩個窿俾佢睇嘢，就完成。問題喺佢太鍾意樂樂整俾佢嘅毛公仔外形，完全唔肯換。直到發現咗佢身上嘅布料穿咗個破窿，而唐澤都應承幫手補，先成功氹掂佢。

唐澤被我哋煩到不停揉自己嘅頭，一早已經被自己整亂到好似雜草一樣。佢覺得自己根本完全唔善長應付小朋友同動物，對一陣都覺得攰。

「唔好意思，要委屈一吓你哋啦，忍耐吓。」唐澤俾個紙袋謎擬Q換之後，再幫我將兩隻長耳仔塞喺連帽衫裡，但形狀依然奇怪。

於是，唐澤幫我喺裡面再戴一頂cap帽，將對耳仔保持屈住嘅狀態，令我有少少唔舒服。我大力搖搖頭，想將禁錮住我耳仔嘅帽甩開，但被唐澤㩒住。

「比卡......」我委屈咁望住佢。

「乖......」唐澤溫柔咁拍一拍我哋個頭，努力咁去嘗試氹我哋。因為唔太習慣氹人，佢嘅動作有啲僵硬。效果一定唔及樂樂，但見佢對我哋冇惡意，唯有勉強接受啦。

喺路人嘅眼裡面，只係見到一個二十幾歲嘅男仔，臉冇表情咁頂住一頭雜草頭。後邊背住大背囊，前邊抱住一個著連身長裙嘅細路女。而細路女就緊緊抱住一個大紙袋，好似乖乖咗瞓著喺哥哥嘅懷裡。

男仔嘅表情雖然有些少唔耐煩，但抱住細路女嘅動作好輕柔同小心，反而營造到一個溫馨嘅畫面。引起唔少路人側目，但唔忍心打擾到佢哋。

我抱緊謎擬Q都唔敢亂郁，每次出到外邊都好大壓力，但困喺屋企又太悶。原本以為今次可以光明正大咁曬到太陽，結果都係要空歡喜一場。當諗到自己同謎擬Q恐怕呢世都要過住呢種唔見得光嘅日子，我忍唔住有啲傷感......

努力搵位俾新角色出嚟先
黃思同其他重要角色都仲未有機會出場

你哋嘅每一個正皮同留言我都有睇
like同follow 都係
每次我見到都好開心

得閑睇埋你其他故先，如果唔係貼唔到人物

唔好
貼到人物嫁，放心

點解唔好

因為寫得唔好，好多錯字

唔驚啦
我睇左你都唔知啦

新讀者留名
好鐘意比卡超

多謝支持
我都好鍾意比卡超

遲啲出個角色表啦
我怕太多角色嘅話我都會有啲亂
同埋有啲角色係喺其他故度

四十六. 坦白

搞完咁多嘢，不知不覺已經天光，其他人都要起身返工啦。唐澤因為唔夠瞓，個頭已經開始有啲赤赤痛。安置完我同謎擬Q之後，佢先打個電話通知唐媽同公司嗰邊自己嘅情況，然後再自己去醫院做檢驗。

既然呢兩隻小精靈好大機會係肺炎源頭，咁樂樂都會係高危人士嚟。經過深思熟慮之後，唐澤決定向樂樂坦白，兩隻小精靈都喺佢度。但佢依然冇諗住將小精靈交還俾樂樂，因為收到黃sir俾嘅資訊，中共已經派咗人嚟搵佢哋。如果由得樂樂一個帶住小精靈，佢完全放心唔落。

喺另一邊，樂樂琴晚冇返到屋企，喺街度搵咗成晚都搵唔到比卡超佢哋。身心俱疲嘅佢眼神空洞，漫無目的咁喺大街行，完全唔知跟住落嚟嘅方向。突然樂樂嘅電話響起，佢先回過神。

「喂......」因為太攰，樂樂嘅聲音好明顯已經有氣冇力咁，喺電話另一邊嘅唐澤，聽到之後都有少少愕然。

「你好，我係new 新聞嘅唐澤。突然打俾你可能有啲唐突，但你而家方唔方便啊？」

「唐澤？你點會有我電話？」樂樂有啲驚訝。

「我問龜龜拎嫁，如果方便嘅話，即刻嚟一嚟將軍澳醫院醫院啊......」

「將軍澳醫院？係咪龜龜出咗咩事啊？我即刻過嚟！」唐澤未講完，已經俾樂樂打斷。收咗線之後，即刻趕過去。

被cut線嘅唐澤無奈咁嘆咗一口氣，都懶得打返去解釋太多，等樂樂嚟到先算。

「唐澤！龜龜佢點啊？」樂樂好快就趕到去醫院，見到喺大堂得佢嘅唐澤，即刻衝上去捉住佢嘅手臂，詢問龜龜嘅情況。

「龜龜佢冇事啊，已經醒咗，暫時好精神，應該好快可以出院。」臉冇表情嘅唐澤同緊張嘅樂樂形成強烈嘅對比。

「咁......你叫我嚟做咩？」樂樂意識到自己仲捉住對方，即刻鬆開手，警惕咁退後一步，拉遠兩人嘅距離。

「呢度唔太方便解釋，我哋去少人啲嘅地方講啊。」唐澤用雙眼搵比較少人嘅位置。

「你......你想點啊？有咩就喺度講！」因為唐澤嘅說話，令樂樂對佢嘅疑心更加大，完全唔知對方有咩企圖。

唐澤見樂樂完全當咗自己係衰人咁戒備，有啲無奈同煩躁。佢唯有低下頭喺樂樂身邊細聲講：「你唔係想知比卡超同謎擬Q喺邊？佢哋而家喺我度。」

暫時出場人物：

小精靈：
比卡超 (冇尾)
謎擬Q

比卡超喺武漢嘅朋友：
蝙蝠仔 (未知情況)
狗仔 (已死亡)

人物：
樂樂 (原名：許忻悅，tg名：快樂happy伯，連登新聞記者)
許諾言 (樂樂哥哥，已死亡)

tg嘅網友：
薯仔油 (原名：黃思，早知當初嘅女主角，未重生)
沙嗲牛 (樂樂喺2014識嘅朋友)
小寶貝
部長
星空下 (未出場)

記者：
唐澤 (new新聞記者)
tg gp名：記者跑online 成員
龜龜 (tg名：龜狗賽跑，喪猫日報記者，唐澤舊同學)
中旨姐姐 (冇立場新聞記者)
叔叔 (tg名：冇立場大叔，冇立場新聞記者)

警察：
黃sir (不知黑定白，暗中提供情報俾唐澤)

武漢研究所：
辛先生 (高級研究員)
研究員大叔 (已死亡)

唔知係咪齊曬，爸爸媽媽嗰啲唔計

不知不覺已經寫咗4萬幾字
我一直覺得自己寫得唔太好
但都多謝你哋支持

冇人睇

邊個正皮我呢句
驚

我翻黎啦

我響現實生活入面都識個咁衝動嘅樂樂

狗仔點死
唔通比人當野味食咗

餓死
俾主人遺棄喺武漢

70正皮達成
跟住嘅目標係80正皮

其實我覺得樂樂佢還好啦
始終設定佢年齡都係得廿頭左右
衝動嘅人大有人在啊

四十七. 隱瞞一半

樂樂聽到之後震驚咁瞪大雙眼，佢內心閃過無數嘅問題。但呢刻嘅大腦太混亂，所有嘅問題都卡喺喉嚨，佢只能夠用呆滯嘅目光望住唐澤。

見到呆呆嘅樂樂，令唐澤突然升起想大力敲佢個頭，敲醒佢嘅衝動。唐澤轉過臉，隱藏起自己嘅表情：「跟我嚟。」

樂樂乖乖地跟住唐澤，去到醫院旁邊，比較少人嘅小公園。

「你冇嘢想問我咩？」唐澤唔太想主動解釋，所以俾樂樂思考一吓自己想問咩。

樂樂沉思咗幾秒，心裡有啲忐忑不安咁問：「可唔可以將佢哋還俾我？」

「唔可以。」唐澤果斷咁拒絕。

「點解！你到底想點？」樂樂見唐澤拒絕，佢覺得自己嘅情緒都開始失控啦。佢足足搵咗比卡超同謎擬Q成晚，佢好擔心，好驚佢哋有事。

琴晚實在發生咗太多事啦，無論係龜龜嘅事，定係比卡超嘅事，都令樂樂覺得好驚，怕會失去佢哋。佢成晚都喺度忍耐，忍住自己隨時爆發嘅情緒，堅持到搵到比卡超佢哋為止。

「對唔住......」

直到聽唐澤低聲嘅道歉，樂樂先發現自己嘅淚水唔知幾時開始，喺眼眶滿溢出嚟。

「對唔住，但你暫時冷靜啲聽我講先。」唐澤喺背囊拎出紙巾，遞俾樂樂。佢都開始反思自己嘅問題，佢好似完全冇考慮到樂樂身為主人，唔見咗寵物嘅感受。

「我會將佢哋還俾你，但唔係而家。」唐澤怕再一次刺激到樂樂，所以盡量輕聲細語，溫柔咁去解釋。佢見樂樂開始慢慢平復，先接落去講：「琴晚被謎擬Q佢哋攻擊嘅十幾個速龍，而家全部都入曬隔離病房。」

「隔離病房？！」樂樂驚愕咁抬起頭，嚇到連眼淚都瞬間止住，佢嘅反應同唐澤剛才收到消息嘅時候一模一樣。

「我懷疑謎擬Q佢哋就係源頭，所以我暫時唔可以將佢哋還俾你。今次叫你嚟，係想你同我做檢驗，然後一齊隔離十四日。」唐澤只係講咗一半，有關中共已經開始派人搵謎擬Q嘅事，佢並唔打算話俾樂樂知。

如果唐澤將所有嘢話曬俾樂樂知，恐怕樂樂會因為怕連累佢，更加堅持要返謎擬Q佢哋。

「咁樣好咩？你幫手照顧住佢哋，你自己都好大機會中肺炎喎。」樂樂而家已經怕會連累到唐澤，佢寧願自己中肺炎都唔想間接害到其他人。

「好，還掂我都已經接觸過佢哋。如果我十四日之後都冇中肺炎，就証明啲小精靈佢哋喺安全。其他嘢......之後再決定啦。」唐澤轉身返入醫院，懷住沉重嘅心情，準備進行檢驗。

借位
[行動post] 6.9 6.12 6.16

推

thx
我會加油

目標：80正皮

樂樂同黃思22歲
唐澤26歲，唔係大叔
許諾言28歲(死嘅時候)

四十八. 重逢

唐澤檢驗完肺炎，坐喺大堂等埋樂樂。見到樂樂低住頭，臉色沉重咁行出嚟。唐澤行過去，輕輕拍一拍佢膊頭安慰佢：「你唔洗咁擔心喎，只係懷疑借，未必會有事。」

「我可唔可以見吓比卡超佢哋？既然我哋兩個都係高危，其實可以我照顧返。」樂樂忐忑不安咁問。

「我已經安置好佢哋，你而家返屋企執好嘢，通知你屋企人同公司，準備隔離仲好啦。」唐澤暫時冇諗住將小精靈還俾佢。

「你準備去邊度隔離啊？酒店？」樂樂想跟埋去，起碼有個識嘅人，都叫有個照應，又可以睇住比卡超佢哋。而且佢仲有好多問題未問唐澤。

「你想跟埋嚟？我係冇咩所謂。」唐澤只係想暫時拖得就拖，既然有成十四日咁得閒，佢想查清楚兩隻小精靈嘅事。

「好，一陣電話聯絡，我返去拎嘢先。」樂樂舉高手機，向唐澤擺一擺示意。未等到唐澤回應，已經急步離開。

「呵，好似龍捲風......」嚟得快都走得快。唐澤望住樂樂嘅背影苦笑，佢最難應付呢類型嘅人......單純善良，又熱血。但衰在太衝動，好易令唐澤脫離計劃，而且預計唔到佢哋嘅行動。

唐澤返到酒店，坐唔夠一陣樂樂已經打電話嚟。問酒店地址，同埋租咗唐澤對面間房。

「叮噹！」門鐘一響，唐澤已經估到門後係邊個啦，起身去開門。

「比卡？」我好奇咁伸出小小頭偷睇邊個嚟咗。

樂樂眼尾見到遠處兩隻明顯暴露咗自己隱藏位置嘅長耳仔，失而復得嘅佢興奮咁叫我嘅名：「比卡超！」

「比卡！」我見門外嘅人原來係樂樂，驚喜咁衝過去，跳入樂樂嘅懷裡，聞住屬於樂樂嘅氣味。而樂樂都緊緊咁抱住我，好似怕再次失去我，連臉都埋入我嘅毛髮。

「好啦，要聚舊嘅入去裡邊先慢慢聚啦。」唐澤打破現場感人嘅氣氛，趕佢哋入去，然後關上門。

「謎擬Q？」謎擬Q都拖住左搖右擺嘅頭部，嚟到樂樂面前，俾佢抱起。

「對唔住，係我疏忽唔見咗你哋，你哋冇事就好啦。」雖然今次係我同謎擬Q善自行動，但樂樂就將錯誤怪喺自己身上，一直都好內疚。

「多謝你啊，唐澤......」雖然樂樂一直都覺得唐澤呢個人好有問題，但今次的確係佢救咗比卡超同謎擬Q。雖然唔知佢點解會知道自己就係佢哋嘅主人，都唔知點解琴晚唔講俾自己聽佢哋嘅下落。

「好啦，我哋返去啦！」樂樂抹乾淨臉上嘅眼淚，對懷裡嘅我同謎擬Q露出如大陽一樣溫暖嘅笑容。

我聽到之後，身體瞬間僵硬，俾唔到反應。雖然我好想好想跟住樂樂，但係......

仲未等我思考完，我隔離嘅謎擬Q已經從樂樂懷裡面跳出嚟。搖晃住頭部，走到唐澤腳邊，佢嘅選擇已經顯然易見。

我另一個故，薯仔油(黃思)做主角

[選項故] 早知當初

p牌冇得正皮
你自己將條數加1啦

其實我有好多讀者都係P牌
見到你哋嘅留言我都一樣好開心

Hi

又多一個負皮

今日休息一天

四十九. 比卡超嘅攻擊

既然謎擬Q已經作出咗決擇，咁我應該點選擇好啊？我嘅腦海裡邊不停回響住唐澤剛才對我哋所講嘅說話。

「我唔知你哋聽唔聽得明啦，但你哋之後將會遇到好多嘅危險，如果跟住樂樂，好大機會會連累到佢。」唐澤一臉認真咁對我哋講，我哋聽到之後呆喺原哋。

「你哋個表情真係蠢，係咪真係聽得明嫁？」唐澤心血來潮，伸出手指想篤一篤謎擬Q好似隨時跌落地嘅公仔頭。謎擬Q嘅公仔頭部先一步向後傾，避開佢嘅手指。然後用胸前真正嘅眼睛，狠狠瞪住佢，佢嘅雙眼好似星星一樣閃爍，充滿威脅性。

唐澤見謎擬Q嘅眼神好似想食咗佢嘅手指，所以先將伸出去嘅手指收返。然後咬牙切齒咁對謎擬Q講：「你......真係一啲都唔可愛。」

「唔理你哋聽唔聽得明都好，總之我對你哋冇惡意。我只係想查清楚，你哋出現係呢個世界嘅原因。」一係穿越時空，好似動漫一樣。但至少唐澤冇咁天真，佢直覺覺得佢哋嘅出現一定係人為。

至於目的？好明顯。兩隻小精靈都擁有強大嘅超能力，跟本算得上係逆天而行。如果落喺心術不正嘅人手上，恐怕世界末日都做到。

雖然呢刻佢唔應該覺得興奮，但見到比卡超佢哋之後，佢個心簡直興奮到不停跳。佢之所以做記者，就係等呢刻。用相機同筆，揭開所有黑暗，不為人知嘅真相。或者未必係好似消防同醫護咁真接救人，但每個人所做到嘅嘢都唔同，而呢個係屬於佢嘅正義。

「我希望你哋幫我。」唐澤對佢哋伸出手，雖然感覺有啲中二病。起碼佢覺得自己有呢個能力，佢想用自己嘅方式，揭開黑暗。

「點解啊？」樂樂見到謎擬Q嘅選擇，抱住我嘅懷抱都下意識收緊，都將我嘅思緒拉返現實。

「比卡......」對唔住啊，樂樂。我想掙脫樂樂嘅懷抱，我已經決定咗，想幫唐澤。因為我知道所有嘢，有好多嘅動物仲喺研究所度受苦。唐澤嘅說話俾咗佢一個希望，我暫時相信佢。如果真係做得到，真係可以救返所有受苦嘅動物。

「唔好......唔好走......」明明知道佢哋嘅選擇，但樂樂依然鍾意佢哋。話佢任性都好，佢唔想被拋棄，唔想得返自己一個。

「比卡......」我咬住牙，用盡全力掙扎。我發現自己被樂樂緊緊咁禁錮喺懷裡，居然完全掙唔開。我哋兩個都用盡全力，有啲狼狽。

「啪啦啪啦」

「等等......」唐澤緊張咁開聲阻止，但都係遲咗一步。

「比卡超！」

「嗚......」當我發現禁錮我嘅手鬆開，慢慢滑落，我回過頭，樂樂已經瞓喺地下，睇唔到佢嘅表情。

我居然......我居然......

誰偷偷給我負皮

樂樂 再起不能！？

樂樂

?

五十. 護士

我瞳孔放大，望住倒地嘅樂樂，有啲唔相信。我居然......傷害咗自己嘅朋友。

「樂樂！樂樂！」唐澤拍咗樂樂幾下，發現佢已經暈咗，但呼吸仲算正常。

「你哋乖乖哋留喺度！」唐澤轉過頭對我同謎擬Q講，然後背起樂樂衝出房間，向醫院跑去。

我呆滯咁企喺地，望住唐澤緊張咁去救樂樂。直到佢哋離開，謎擬Q行埋嚟，伸出大掌將我大力向牆壁打去。

「碰！」我撞到牆之後，順住牆滑落，瞓喺地面。

「比卡......」感受到痛楚嘅我終於回過神，抬起頭迷惘咁望住謎擬Q，但我雙眼已經被眼淚模糊咗視線。

我明明從來都冇諗住傷害朋友嫁！我明明一直都好鍾意樂樂嫁！我......應該點做好？

唐澤一邊背住樂樂跑去醫院，不時留意佢嘅情況。去到醫院之後，因為佢緊張咁衝入嚟醫院，吸引咗好多人嘅目光。

「快啲......咳咳......」唐澤背住樂樂用盡全力跑，而家已經氣喘到唔可以順利咁講嘢。

「請問個女仔發生咩事啊？你係佢嘅？」其他醫護即刻送樂樂去檢查，然後有一個護士向唐澤問詳細資料。

「佢頭先唔小心觸電，我係佢嘅朋友。」唐澤吞一吞口水，佢順返自己條氣，先可以順利講到句子。

「好，先生，麻煩等一等啊。」

「麻煩你哋啦。」緊張過後，加上唔夠瞓，唐澤已經頭痛到有啲暈。佢坐底休息，碌咗陣手機，又發現心不在焉。

唐澤眼角無意中見到有一個感覺好斯文護士望向佢嘅方向，佢禮貌咁向護士點一點頭，個護士即刻移開目光，去其他地方做嘢。

過咗冇耐，頭先嗰個護士走埋嚟，向唐澤搭訕：「你好，頭先同你一齊嚟嘅女仔已經醒咗，冇咩大問題，可以出院。」

「係啊？唔該你哋。」唐澤鬆咗一口氣，終於可以返去好好休息吓。

「唔好意思，方便問一吓，你同嗰個女仔係咩關係？佢係因咩事觸電？」護士鼓起勇氣問唐澤。

「我同佢係朋友，而因咩事......都唔算咩特別事。」唐澤根本冇可能講得出，係因為比卡超，所以唯有用模糊嘅答案答案。

護士都感覺到唐澤答得好敷衍，佢強忍住自己唔露出害怕嘅表情，咬牙切齒咁對唐澤講：「如果你傷害樂......許忻悅嘅話，我係絕對唔會放過你！」

「哈哈，你要點樣唔放過我啊？」對面嘅人自以為將對自己嘅恐懼隱藏，仲走嚟威脅佢，唐澤見到忍唔住笑出聲。

樂樂冇事

我又翻黎啦

即刻起一起底先

我改左名

有新角色（？）

五十一. 唔想見

「我......我...」護士個腦一下子轉唔切，有啲手足無措。

「樂樂！返去啦。」唐澤見遠處嘅樂樂已經檢查完出嚟，佢發現樂樂精神唔係幾好，於是行埋去幫手扶一扶佢。

「好......多謝你救我。」一諗到比卡超同謎擬Q居然選擇唐澤，而唔選擇自己，樂樂呢句多謝就有啲咬牙切齒，缺乏真心。

唐澤同樂樂越過呆企喺原地發呆嘅護士，一齊返去。

「喂，許忻悅。」唐澤喺樂樂身邊輕聲叫佢。

「唉？你點知我個名？」因為工作關係，樂樂已經習慣咗大家叫佢樂樂多過叫佢本名。

「後邊嗰個護士係你朋友？」唐澤用眼神示意樂樂轉頭睇一睇。

「邊個？」樂樂另轉頭，發現有個護士直直咁望住佢，眼神透露住懷緬，好似透過自己望住其他人，好奇怪嘅眼神。樂樂努力咁搜索腦海裡嘅回憶，完全冇呢個護士嘅身影，於是轉過頭答唐澤：「我唔識佢啊。」

「係啊？」唐澤心不在焉咁答，剛才嘅護士好奇怪，照咁睇佢應該係識樂樂。不過樂樂根本唔識佢，咁就証明冇可能係熟人，咁佢點解要為咗樂樂嚟威脅佢。而且佢望樂樂嘅眼神雖然睇唔到有惡意，但實在太奇怪。

不知不覺間，佢哋又忙咗大半日。返到酒店之後，樂樂嘅精神依然唔好，心情好低落。

「肚餓未？我幫你叫埋外賣。」唐澤見樂樂咁嘅狀態，都有少少擔心。

「唔該你，我一陣嚟拎返自己房食......」樂樂暫時唔想見到比卡超佢哋。

「做咩？你唔想見吓比卡超同謎擬Q佢地咩？」唐澤都睇穿咗樂樂嘅諗法，因為樂樂嘅心思實在係太易估。

「我想，我想見佢哋，但係......佢哋已經選擇咗你。」樂樂暗地裡握緊拳頭，忍住內心嘅情緒。

「點解......你哋個個都好似小朋友一樣。」唔止比卡超同謎擬Q，就算係樂樂都係一樣。唐澤最唔善良對住小朋友，佢覺得自己唔係知心哥哥，無責任去開解佢哋。

唐澤轉身返房，閂房門前，回頭同樂樂講：「你唔好後悔。」

唐澤覺得樂樂唔想見兩隻小精靈仲好，起碼自己行動會方便啲。樂樂年紀仲細，好易將喜怒哀樂表露出嚟，帶住小精靈嘅話有一定危險性。既然樂樂自己主動開到聲，以後就唔好怪佢唔還返小精靈俾佢。

係啊
好多角色我想佢出，都未出場

多謝你哋一直以嚟嘅支持

唐澤都只係大樂樂4年咋 所以佢都係細路

其實我唔太善長寫感情戲
所以大約寫少少當練習吓就算
樓豬由以前開始係寫科幻幻想多

五十二. 工作狂

「比卡！」

我聽到有人返嚟，兩隻耳仔微微抖動幾吓，即刻匿埋喺被鋪下邊。我隔離嘅謎擬Q聽到之後，轉過身望住門口入嚟嘅唐澤。公仔頭因為謎擬Q過大嘅移動動作，以誇張嘅幅度擺向一邊，好似就快跌落嚟。

唐澤走埋去，伸手幫謎擬Q擺返正個頭，發現點擺都會偏向一邊，唯有放棄。轉去輕輕拍一拍被鋪微微凸起嘅位置，輕聲叫我個名：「比卡超？」

我聽到唐澤叫我個名之後，身體微微一震，唔敢從被鋪下面出嚟面對佢。隔咗一陣，我聽唔到外邊有動靜，我先偷偷揭開一個小角，露出鼻同眼睛觀察外邊嘅情況。

我發現唐澤同謎擬Q原來仲係床邊，靜靜咁等待我出嚟，而環視咗成間房都見唔到樂樂嘅身影。我雖然鬆咗一口氣，但內心充滿咗失落。我乖乖哋喺佢哋嘅目光下，從被鋪爬出嚟。

唐澤並唔係想教訓比卡超，但佢見到我個樣都覺得我可憐。我嘅臉頰依然係紅扑扑嘅紅色毛髮，但仔細睇就發現有啲腫起嚟，係因為剛才俾謎擬Q大力打咗幾吓，冇還手。

耳仔向後垂，因為緊張，一直微微抖動。而雙眼被淚水浸濕，水汪汪咁，閃爍住好似星星一樣嘅光芒。眼底下嘅毛髮已經被整濕，仲掛住一，兩滴淚珠。

「樂樂佢冇事。佢已經同意咗，以後你哋兩個就由我嚟照顧。」唐澤安慰咁拍一拍我嘅頭，之後就唔得閒再理我，轉身去做公事，佢其實都算係一個工作狂。

我依然有啲唔可以相信，希望所有事都係一場夢。以後由唐澤照顧我哋......樂樂係咪已經討厭我，唔想要我啊？呢個問題一直喺我嘅腦海度徘徊。

謎擬Q默默注視住我同唐澤，決定眼不見為淨，倒頭就喺床度瞓著。而唐澤明明唔夠瞓，都堅持做埋啲文稿嘢。暫時呢半個月佢唔可以出外邊做嘢，但都仲可以做公司嘢嘅。公司嗰邊其實都有叫佢好好休息吓，但而家唔洗出去趕新聞，工作量已經算減輕咗好多。

唐澤唔想浪費時間，佢想快啲查出小精靈佢哋嘅事。目前佢大約有個猜測，已經喺佢嘅腦海成形，但要搵證據就有啲難度。

唐澤而家將調查目標鎖定喺武漢研究所，多得嗰班被謎擬Q攻擊完嘅速龍有人中咗武漢肺炎，先令唐澤咁快搵到明確嘅目標。

政府暫時仲未將嗰日速龍中肺炎嘅事公開，而網上流傳謎擬Q嘅影片都已經被刪曬。警方嗰邊，唐澤暫時有兩個線人暗中提供資料俾佢。一個係黃sir，一個喺俾佢威脅先幫佢嘅警察。唐澤仲未可以完全信任佢哋，可能有一日，會輪到佢自己俾人出賣。

多得大家嘅支持
野味小精靈就快過5萬字
我會試吓睇吓今晚過唔過到5萬
只要仲有一個讀者，我都會keep住出故

五十三. 搵上門

隔離嘅日子，暫時都算係平靜。但唐澤唔敢放鬆，keep住留意住每晚嘅新聞同直播。每日量體溫，打電話俾唐媽報平安，同問屋企情況。

唐澤已經確定武漢肺炎喺由武漢研究所流出，而流出嘅方式不明。佢同樂樂都有同兩隻小精靈接觸過，暫時兩個人都冇中肺炎嘅跡象。所以之前有猜測過，因為接觸小精靈而中肺炎，而家可以排除呢個可能性。

至於估係因為被攻擊而中肺炎嘅話，樂樂被比卡超攻擊之後，只係普通嘅觸電，而家都冇其他大問題出現。而謎擬Q嘅攻擊......暫時未可以做測試證實，但呢個可能性極大。

仲有一個可能性，就係傳聞一開始所講，食野味係武漢肺炎嘅源頭。唐澤有留意到比卡超近臀部嘅位置，嗰度啲毛髮有個位置比較稀疏，而且有個類似小尾巴嘅凸位。證明咗比卡超之前應該係有尾巴，以傷痕嚟睇，似係俾人直接將尾巴一刀斬落嚟。以上嘅可能性，都要佢出去之後做吓測試先可以證實。

樂樂同唐澤間中見到面都會傾兩句，但一提到比卡超，樂樂都會沉默。其實樂樂係好想見吓兩隻小精靈，但又唔知點開口比較好。唐澤雖然睇穿佢嘅諗法，但冇點破。

平靜嘅日子不知不覺過去，隔離嘅日子就快完結。但唐媽嘅一個電話，將表面嘅平靜一下子打破。

「細佬啊......你係咪喺出面得罪咗咩人啊？」唐媽喺電話對面，有啲欲言又止。

其實唐媽好清楚自己啲仔嘅性格，細仔唐澤，做事好認真，都好有野心。但好大可能喺影新聞嗰時得罪咗人，好似佢之前721影到班鄉黑同黑警一齊嘅片，之後都有威脅信寄嚟屋企同唐澤公司。

「點解咁問啊？發生咗事？」唐澤心情即刻緊張起嚟，佢自己都估少少，但怕連累屋企人。

「你暫時唔好返嚟住，喺出面住多排先。琴晚有幾個便衣警察上門話搵你，但搵唔到你就走咗。」諗返起琴晚嘅事，唐媽依然有啲不安同驚恐。好彩大仔知道之後，怕佢有危險，呢幾日叫咗佢過去住。

「媽，對唔住。」唐澤都估到佢哋會搵上門，但估唔到咁快鎖定自己。

「媽咪唔係怪你，但如果你做危險新聞時要講聲先。起碼有咩人嚟到屋企搵你，我都有個心裡準備，可以幫你拖住先。」唐媽見到呢啲一場面，當然會驚，但佢希望盡能力幫個仔。

「好，我知道啦。你自己都要小心啲。」唐澤叮囑完唐媽，收線之後，表面平靜，但心就忐忑不安。

終於要嚟啦......

係咪啲狗發現左比卡超同迷擬Q

係啊，查CCTV發現
因為唐澤一開始帶小精靈返屋企，唔小心露出馬腳

五十四. 主動暴露

隔離嘅最後一日，樂樂企喺唐澤嘅房門口，猶疑咗好耐，終於鼓起勇氣敲敲房門。

「樂樂？隔離終於完咗，恭喜你。」唐澤打開門之後，見係樂樂，並唔覺得奇怪。

「你都係，恭喜你。」樂樂講完之後，表情欲言又止咁，唐澤都難得有耐性咁等待樂樂開口。樂樂深呼吸一下，眼神堅定咁開口：「我今次嚟係想要返小精靈佢哋！」

「係啊？入嚟先講啊。」小精靈嘅事唔適合喺有曬CCTV，又隨時有人路過嘅地方講。

閂咗房門之後，唐澤假扮出一副好苦惱嘅表情對樂樂講：「對唔住，你都見上次佢哋兩個都想跟住我多啲，我都好鍾意佢哋......」

「咁......冇法啦......」樂樂低住頭隱藏起自己低落嘅表情。樂樂喺自己嘅背囊拎出精靈球，交到唐澤手上：「呢個係精靈球，同寵物小精靈嗰個一樣，用佢嘅話，帶住比卡超出入會比較方便。而謎擬Q就唔知可唔可以入去，我未俾佢試過。仲有，佢哋兩個一齊會成日打架......」

雖然樂樂同兩隻小精靈相處嘅日子唔算長，但已經對佢哋有感情。當日見佢哋選擇唐澤，其實自己真係覺得好唔理解同唔甘心。但經過自己呢十四日嘅冷靜思考，佢決定尊重返比卡超同謎擬Q嘅決定。

唐澤有問樂樂見唔見埋比卡超同謎擬Q先走，但樂樂拒絕咗。因為佢怕見到之後，只會更加唔捨得。叮囑完所有嘢之後，樂樂退後一步，微微向唐澤彎腰，慎重咁拜託佢：「請你好好照顧佢哋。」

唐澤目送樂樂離開，直到樂樂嘅背影喺佢視線消失。唐澤轉過身，只見佢嘴角殘留住未散嘅微笑，用欣賞嘅目光對喺遠處偷望嘅我同謎擬Q講：「你哋有個好好嘅主人。」

我同謎擬Q迷惘咁對視，因為剛才聽唔到唐澤同樂樂嘅對話，所以我哋都對唐澤呢句說話唔太理解。

既然自己已經被人鎖定咗，唐澤要諗將比卡超佢哋收喺邊先唔會俾人發現。其實佢有一刻係想將佢哋還俾樂樂，但又怕樂樂之前唔知有冇咩嘢同小精靈一齊嘅豬屍馬跡。既然連自己都發現到兩隻小精靈嘅原主人係樂樂，其他人如果有心去查，一樣唔難發現樂樂嘅存在。

樂樂主動俾個精靈球唐澤，簡直係幫咗佢一個大忙。經過深思熟慮之後，唐澤決定返屋企。既然遲早都會俾人搵到自己，不如早啲暴露自己嘅位置仲好。而且佢要將比卡超同謎擬Q，放喺最危險嘅地方。

因為最危險嘅地方，係最安全。

對手嘅勢力實在太大，唯有智取。而家開始，唐澤都要好似捉棋咁，每一步都計算好。一子錯，滿盤皆落索。

hi
你都要加油

五十五. 唐澤被捕

唐澤變裝之後，帶住比卡超同謎擬Q一齊返屋企，恐怕佢屋企樓下已經有便衣喺度等佢。只要佢一出現，就以莫需有嘅罪名拉佢。

唐澤安置好兩隻小精靈之後，走返落樓。變返佢平時嘅造型，喺屋企附近嘅地方行。果然佢一出現，已經有幾個便衣衝過嚟，將佢壓喺地下，好似對待重犯咁。

「唐澤先生，我哋而家以懷疑藏有爆炸品拘捕你。」幾個大隻便衣警合力壓住唐澤，令佢無法逃走。

「咳咳......」唐澤被佢哋壓到呼吸有啲困難，乾咳咗幾聲，根本完全講唔到反駁嘅說話。好痛，好辛苦......

雖然唐澤明知道班黑警會以莫需有嘅罪名拉自己，但以藏有爆炸品定罪嘅話未免太勉強。如果比卡超同謎擬Q都算爆炸品嘅話，都講得通嘅。根本就係借機搜唐澤屋企，搵謎擬Q佢哋。

「你叫咩名啊！」四圍見到嘅街坊開始幫唐澤錄影住，詢問佢嘅名。

「咳......」而唐澤嘅呼吸都隨住時間嘅過去，越嚟越困難。所以佢努力保留自己嘅氧氣，唔浪費力氣答佢哋。其實唐澤一早喺行呢步之前，幫自己準備曬之後嘅後路。已經聯絡咗相熟嘅律師同家人幫手，都清曬手機紀錄。

感覺被壓咗好耐，唐澤身上嘅幾個黑警先鬆開佢，幫佢鎖上手銬。唐澤因為剛才嘅缺氧，臉色已經明顯好蒼白，有啲頭暈暈，佢順從咁跟住黑警上警車。

去到警局之後，唐澤除曬衫俾人搜身。搜完之後就喺倉度呆等一陣，冷氣凍到令唐澤嘅思考都有啲遲鈍咗。冇耐之後，一個自稱CID嘅人嚟幫唐澤落口供。但佢一開聲，唐澤已經覺得唔對路。

呢位CID雖然扮得好似香港人，但都聽得出唔太正宗，係帶住內地口音，唐澤聽到之後挑一挑起眉毛。公安？唐澤暗自記低公安嘅名同警員編號。

而個公安落口供時都唔係集中問關於案件嘅問題，而係扮FD，講好多提外話，暗中想唐澤講出有關小精靈嘅資訊。一早預計到嘅唐澤，一直扮傻。呢位公安見問唔到啲咩，唯有放棄。

班黑警嘅工作速度史無前例嘅快，即日已經申請搜查令搜唐澤屋企。有四個便衣警跟去搜屋，唐澤都坐上去佢哋架私家車，後座兩個便衣一左一右咁夾住佢。好迫，想轉一轉身都難。

上到唐澤屋企，四個便衣警居然換保護衣，開始喺屋裡面仔細搜索每一個角落。其中一個突然拎出一個奇怪嘅儀器，佢將儀器上嘅天線拉長。好似搵信號咁四圍探索，令唐澤有種不詳嘅預感。

薯皮今日痴咗線
咁多文嘅

《我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗》

呢個新故幾好睇
幫手宣傳

琴日出咗四更
我今日都要加油

樓主係咪受咗咩打擊
多文到嚇親

唔好咩？
雖然我知自己平時懶開

好啦梗係

五十六. 謎擬Q探測器

唐澤將謎擬Q所匿埋嘅紙袋放喺門口位置嘅地下，而比卡超就入咗精靈球，精靈球被當做普通嘅裝飾放喺玻璃櫃嘅當眼位置。

唐澤俾兩個便衣左右夾住，根本完全做唔到咩小動作。而另外兩個將佢屋裡面所有嘅箱啊，袋啊，櫃啊，裡面嘅嘢都全部翻出嚟。用儀器四圍探測，連角落位置都唔放過。

唐澤趁住佢哋唔為認意，伸出腳輕輕踢一吓謎擬Q匿埋嘅紙袋。

「碰！」紙袋倒地嘅聲音雖然唔大，但喺呢個環境，都吸引咗現場所有人嘅目光。

「嗯......」左右兩個便衣即刻將唐澤鉗制得更緊，唐澤雖然好痛，但呢刻最怕係俾佢哋發現兩隻小精靈。

「警告你！唔好整蠱做怪啊！」其中一個將地下嘅紙袋當垃圾咁向門外踢埋一邊，然後大聲警告唐澤。

離開咗佢哋視線範圍嘅謎擬Q撐起紙袋，迅速咁跑到後樓梯。唐澤見佢哋冇發現謎擬Q，都鬆咗一口氣。但當便衣警嘅儀器轉到精靈球所在嘅玻璃櫃，佢嘅心跳又重新緊張起嚟。

奇怪嘅係，儀器嘅天線指向精靈球之後，居然一啲反應都冇。唐澤原本以為儀器係用嚟探測謎擬Q同比卡超嘅存在，但冇反應總好過有反應嘅。

四個便衣警見毫冇發現，唯有帶住唐澤返上警車，準備返警署。

其中一個便衣警上車後，用普通話打電話返去向上頭報告：「辛先生，我們並沒有找到目標。」

「......」

「好的。」

唐澤喺後座原本想默默咁聽佢哋嘅講話內容，盡量一字不漏咁記喺腦海。無奈呢通電話嘅內容實在太簡短，幾句就已經結束咗。佢只能夠記低「辛先生」呢個名，等自己出返去之後再作調查。

警方見留唐澤喺度都唔會有咩大發現，所以冇耐已經俾佢保釋返出去。唐澤順利離開警署之後，即刻趕返屋企，想搵返比卡超同謎擬Q，怕只有佢哋兩個會再有危險。

而我同謎擬Q喺佢地搜屋離開之後，一直乖乖地留喺唐澤屋企。當見到唐澤返嚟，即刻驚喜咁衝上去。

「你哋兩個做得好好。」唐澤蹲下身，讚賞咁拍一拍我哋個頭。我哋都係第一次見唐澤發自真心咁笑，佢呢個笑容比起平時嘅佢少咗份計算，多咗一份天真無邪嘅感覺。

另一邊，其實之前嗰個儀器係辛先生臨時趕工嘅成品，算係「謎擬Q探測器」，但並唔太完美。主要用嚟搵返謎擬Q，只要謎擬Q喺探測器一米範圍內出現，探測器都會有反應。

辛先生而家已經可以確定謎擬Q喺香港，既然謎擬Q對上一次係出現喺抗爭現場，咁之前嘅抗爭現場好大機會都會出現過。於是，辛先生派人翻查對上反送中現場嘅所有CCTV同直播，搵吓有冇蛛絲馬跡。

好勤力

《賤人起底組》

我嘅新故

唔好意思，樓豬要到星期六，日先得閒更

五十七. 趕去現場

「叮噹！」

樂樂已經搭巴士返屋企，手機就有突發訊息。樂樂身為記者，好快就收到消息。

「突發！將軍澳有一男子被上門拘捕」

「吓？又係將軍澳？」樂樂自言自語，如果自己近嘅話就可以即刻趕過去。佢打開被捕人士Telegram 認人，見到一個熟悉嘅臉，被便衣壓住，緊貼住地下。

「唐澤......」樂樂震驚相中被壓到臉色有啲蒼白嘅男仔，正正係剛同佢分開冇耐嘅唐澤。

'點解？佢半個鐘頭前仲同我一齊。佢被捕嘅話，比卡超同謎擬Q點算好啊？'樂樂迷惘咁望住手機，佢想去幫手，但又唔知自己幫到啲咩。

而家得自己同唐澤知道小精靈嘅事，如果唐澤俾人拉咗，咁自己一定要幫手照顧小精靈。但樂樂發現自己對唐澤嘅事一無所知，基本上連佢嘅電話號碼都冇。有咩可能知道佢屋企地址，可以接返小精靈。

'係啊！仲有龜龜知道，佢同唐澤係舊同學。'樂樂突然靈光一閃即刻打電話去俾龜龜。

「喂，龜龜！唐澤被狗咬咗，你知唔知啊？」電話接通咗，樂樂即刻急速咁講。時間緊迫，佢已經俾唐澤發現咗小精靈，唔可以再俾其他人發現。

「我知道啊，收到消息講係懷疑藏有爆炸品，我已經趕緊過去。」龜龜已經出發中，應該好快就會到現場。

「等等啊！我都要去啊！」樂樂即刻㩒掣落車，向住回頭嘅方向趕去。

「樂樂已經隔離完？唔洗休息吓？」聽到樂樂話趕嚟，龜龜都有啲驚訝。

「都休息咗成十四日，骨頭都硬曬。」樂樂要喺佢哋搜屋前趕過去。

樂樂知道唐澤屋企地址之後，即刻趕過去搵比卡超同謎擬Q。因為消息話有爆炸品，現場已經聚集咗好多記者。

記者想上樓，但被保安阻止。現場太多人，樂樂雖然想搵返小精靈，都唔知點入手好。佢搵到龜龜之後，都同佢一齊拎起手機，直播現場情況。

大約幾個鐘之後，升降機門打開，一班著住保護衣嘅人已經喺唐澤屋企搜索完畢，準備返警局。

「請問點解要拘捕嗰位記者？」

「請問警方有冇搜到爆炸品啊？」

一眾記者即刻圍上去，想拎第一手資料。而班著住保護衣嘅警察都不停命令記者後退，佢哋圍成一圈，好似想保護某人。

圍喺中間被保護嘅人，喺路過樂樂嘅瞬間，突然停住腳步，轉過頭，好似喺度同樂樂對視。佢雖然著住保護衣，但審視嘅視線，令樂樂覺得好唔舒服。

「辛先生，快上車回去了。」旁邊嘅警員見辛先生停咗腳步，即刻提一提佢。

樓豬又返嚟了

樓主加油

五十八. 可怕嘅人類

半個鐘頭前，唐澤叮囑完我哋有危險之後，就決絕轉身離開。其實唐澤對未知嘅情況都會恐懼，唔知仲有冇命出返嚟，但既然決定咗，佢就唔會再回頭。

「比卡！」

我有預感唐澤要去做危險嘅事，衝過去抱住佢隻腳，想阻止佢。雖然我開頭感覺到唐澤嘅計算，的確係好討厭佢。

唐澤份人又有心計，又係工作狂，同佢相處其實好辛苦。除咗俾嘢食我同謎擬Q之外，就完全唔理我哋。仲成日話我哋麻煩，連樂樂嘅一半溫柔都冇。

但係......又完全感覺唔到佢會傷害我哋，所以而家已經勉強接受咗佢，我唔想任何嘅朋友有危險。

「謎擬Q！幫我拉開比卡超！」唐澤難得下定決心，佢怕自己一回頭，就唔敢行嗰一步棋。對比起比卡超鍾意撒嬌嘅性格，唐澤覺得冷淡又古怪嘅謎擬Q反而更加令人放心。

今次謎擬Q呆呆咁企喺原地，難得冇同比卡超唱反調。唐澤唯有狠心推開比卡超，衝出門口。

「比卡！」我想追上去，但唐澤已經鎖咗門。佢怕我唔聽佢講跟上嚟，所以連其他窗都鎖埋，將佢哋困喺屋企。

我只能夠咁坐喺地上，雙耳低落咁下垂，乖乖地等待唐澤返嚟。謎擬Q都少有咁乖乖坐喺我隔離，冇趁機攻擊我。

「比卡？」

「謎擬Q？」

我同謎擬Q突然有默契咁轉過頭對視，同樣見到對方眼底裡嘅恐懼。

'嗰個人類要嚟啦，嗰個可怕嘅男人。'

呢種感覺由我哋出世已經感受過好無數次，對我哋嚟講好似已經好遙遠，但又難以忘記。每當嗰個男人要嚟，我哋小動物嘅直覺已經響起警號。

「比卡......」我想逃走，但每當諗起嗰個人類，恐懼都令我無法控制自己，雙腳軟到好似冇力一樣。

我開始聽到門口有啲嘈雜聲，外邊嘅人類想強硬咁破壞唐澤屋企嘅門鎖入嚟。但屋企所有門窗已經被唐澤鎖住，我哋只能夠等待，被佢哋捉返研究所。

「謎擬Q！」謎擬Q突然企起身，示意我跟住佢。而家已經無路可走，我唯有聽一次佢嘅意見。

跟住謎擬Q去到廁所，發現呢度有唯一一個窗口打開咗，係唐澤偷偷地留俾我哋。佢知道我哋呢邊都會有危險，又怕比卡超會跟出嚟，所以只係同咗謎擬Q講，方便佢哋逃走。

我同謎擬Q爬出窗口，同時，我哋聽到外邊嘅大門被人成功破壞，一大班人走入屋。有警察，有研究員，同樣都有嗰個可怕嘅男人。

我同謎擬Q匿喺外邊，吹住冷風。身體忍唔住不停抖震，唔知係因為凍定因為驚。謎擬Q推起身上嘅紙袋，將紙袋變大，俾我都一齊匿入去。

雖然平時我同謎擬Q成日狗咬狗骨咁，謎擬Q成日都出絕招，用身上嘅布料包住我。我每次見到佢真身都會嚇傻咗，冇十分鐘都回唔到神。

但今次佢嘅真身居然帶俾我絲絲嘅安全感，我哋難得咁，互相依靠同安慰對方。偷聽住屋內嘅情況，等待屋裡邊嘅壞人離開。

五十九. 新嘅嫌疑人

喺唐澤屋企仔細搵咗幾個鐘，依然都冇收穫。辛先生路過玻璃櫃，好奇咁望咗裡面嘅精靈球一眼，就移開視線。

「走吧！」辛先生見完全冇發現，都唔想再喺度浪費時間。

「辛先生，探測器已經快完成了，我們要再來搜一次嗎？」

「要！但只要幾個警察，帶上那個男生就可以了。牠似乎不在這個家，所以做個樣子就可以了。」辛先生同佢啲下屬呢幾日睇香港示威嘅重播片段同喺CCTV搵謎擬Q嘅身影，已經睇到好攰。但終於都有收穫，佢哋搵到另外一個人。一個更加有可疑，懷疑同謎擬Q接觸過嘅女仔，所以佢今次先會咁簡單就放過唐澤。

辛先生離開嘅時候，都有見到嗰個女仔喺現場。感覺比佢想像中仲要平凡嘅一個人，所以佢只係望咗幾眼就上車返去。

辛先生喺車上重新打開嗰段可疑嘅影片，正正就係當日謎擬Q同樂樂相遇，伸出大掌保護樂樂，幫佢擋住警車嘅靈異片段。既然連唐澤都因為呢段靈異片發現謎擬Q嘅存在，研究所咁多精英，要發現其實唔難。

辛先生今次冇諗住咁快上門捉謎擬Q，而係先起曬樂樂嘅底，再思考樂樂嘅利用價值。居然可以令原本討厭人類嘅謎擬Q乖乖跟住佢，呢個看似平凡嘅女仔恐怕有佢嘅特別之處。

「幫我派人監視這個叫許忻悅的記者。」返到警局之後，辛先生將資料上樂樂嘅相遞俾佢嘅助手。呢張係樂樂嘅証件相，所以睇起嚟精神奕奕。表情帶住長年嘅微笑，睇起嚟只係一個好溫和乖巧嘅女仔。

「好！」辛先生俾嘅任務，助手都會俐落咁完成，但唔會多問。因為辛先生好少會做多餘嘅嘢，佢叫自己查嘅人，一定有佢嘅原因。

而而家嘅樂樂萬萬都估唔到，將會遇到危險嘅並唔係唐澤，而係自己。

雖然著保護衣嘅人走曬，企現場仲有警察守住，緊張嘅氣氛並冇減弱。樂樂同龜龜佢地跟本完全上唔到去，好彩仲有唐澤嘅鄰居喺樓上開始幫手報料。

「樂樂！做咩？」龜龜轉過頭，突然發現身後嘅樂樂已經成臉淚水。因為聽到龜龜叫自己，樂樂由自己嘅思緒中驚醒。表情迷惘咁摸一摸臉頰嘅淚水，先發現自己無聲無息咁流淚。

樂樂雖然好遲鈍，但未到蠢嘅地步。佢而家先開始覺得成件事好古怪，包括小精靈嘅存在。佢突然回想起唐澤所有嘅說話，唐澤一早就估到，所有事。

今次唐澤被捕恐怕因為兩隻小精靈......

樂樂開始覺得無比嘅自責，覺得係唐澤主動代替咗自己.....原本應該係自己被人拉，自己遇到危險嫁。

'對唔住......我咁遲鈍。對唔住......我害咗你。對唔住......原本應該係我.....應該係我......'

如果唐澤有咩事嘅話，自己恐怕講千千萬萬句對唔住都冇用。樂樂唔敢再諗，自責嘅眼淚已經悄悄咁由佢嘅眼眶不斷順住圓圓嘅臉頰滑落。

人呢？

多謝你堅持睇咁耐

喺度

又多咗負皮

加返我個正評 一正一負 打和

好啦

六十. 同哥哥相似嘅龜龜

龜龜望一望前邊一大班仲未走嘅記者，再望一望身後正喺度默默流淚嘅樂樂。佢無奈咁嘆咗一口氣，工作同朋友之間，佢果然都係選擇朋友。

「暫時現場都冇咩特別事，咁而家熄一熄直播先。」龜龜對睇直播嘅觀眾講完，就熄機，收拾好自己嘅器材。佢安慰咁拍一拍樂樂嘅膊頭，然後輕聲講：「樂樂，你係咪好攰啊？我送你返去啊。」

樂樂望住眼前嘅龜龜，有一殺那，好似見返佢已經離開咗嘅哥哥，許諾言嘅影子。雖然龜龜平時性格係好似大細路咁，但佢其實同許諾言一樣，都係一個溫柔嘅人。

「嗯......」樂樂低住頭，隱藏起自己嘅表情，唔想俾龜龜睇到。樂樂默默咁跟喺龜龜身後，佢哋兩個之間安靜嘅氣氛，令龜龜一時有啲唔適應，於是不斷諗話題去同樂樂講。

「你唔洗太擔心唐澤喎，佢係聰明仔嚟，唔會有事。」龜龜安慰咁對樂樂講，但其實佢自己都好擔心唐澤。

「唐澤佢......係個好人嚟？」面對住熟悉又令人安心嘅龜龜，樂樂不自覺將內心一直以嚟嘅問題講出嚟。

「哈哈哈，你覺得佢個樣好似壞人咩？你同中指都咁講，等唐澤出到嚟一定要笑吓佢先得。」龜龜聽到之後忍唔住爆笑。樂樂聽到龜龜嘅笑聲之後，先發覺自己又問咗個蠢問題，佢尷尬到臉都紅曬。

「唐澤佢啊~由讀書開始就好聰明，而且好可靠。我覺得佢嘅最大缺點係有啲自我......」龜龜回憶住同唐澤嘅相處，有啲感嘆。唐澤係龜龜大學嘅同學，話好熟又唔算。

「我覺得唐澤會係為目標不擇手段嘅人，成日會忽視咗其他人對佢嘅睇法，或者可以算係唔放喺眼內。」龜龜一臉認真咁講，令我有啲怕比卡超同謎擬Q喺唐澤手上會唔會出事。

「但係呢......我覺得佢並唔係壞人嚟。唔好睇佢咁，要搵佢幫手嘅話，佢都係好有義氣嫁。我相信佢啊。」其實上次聽中旨姐姐講話唐澤有可疑，龜龜有幾秒都對佢產生咗懷疑，但最後都選擇去相信。

「要分辦一個人好壞，唔止要聽其他人嘅評價，更加重要係要睇你同佢嘅相處同了解。所以我講咩都係冇用，要你自己去判斷。」龜龜見樂樂聽完自己嘅說話，開始沉思，進入佢自己腦海中嘅小世界。龜龜笑一笑，都冇出聲打擾樂樂嘅思緒。

樂樂突然回過神，打破沉默：「龜龜......你個肚而家冇咩事嗎？」

樂樂仲記得龜龜之前中彈嘅事，佢其實一直都好擔心。但之後發生咗太多事，就冇時間去留意龜龜嘅事。佢受傷到而家，不知不覺已經過咗半個月啦。

「冇事啦！只係留咗個印喺度，好彩我有個大肚腩幫我頂住。」龜龜誇張咁突起個肚，用力拍幾吓。

「哈哈哈......」樂樂見佢誇張而搞笑嘅動作，忍唔住笑出聲，而心情都輕鬆咗唔少。

經過同龜龜嘅對話，令樂樂嘅內心嘅迷惘不安都消失咗，而家好似搵到方向一樣，變得堅定而踏實。佢決定要喺唐澤安全出返嚟之後，好好傾吓，有關小精靈同佢未知嘅所有事。

樂樂唔想再以不安同唔知道為藉口去逃避，唔知道就要去主動了解同面對。為咗保護身邊嘅人，樂樂第一次想主動去成長同改變。

好靜

如果我搵呢首歌會主題曲，會唔會太痴線

有文

咦 你係咪喺釋法維尼樂園話要食我嗰個？

你認錯人
果子狸咁得意點會食

冇認錯就係你
你食我就算 唔好食比卡超呀

野味disco都唔錯

正

唔好打我
我知錯 唔會再食野味

薯皮

唔好恰我啲讀者

唔好恰你啲讀者

如果我同白花油打交，你救邊個

六十一. 怪物

唐澤返出嚟之後，開始反思自己。喺完全唔知道對方底細嘅情況下，呢步棋行得太衝動啦。原本只係想消除自己嘅嫌疑，雖然算係成功咗。

唐澤喺未被捕嘅時候，其實已經諗好曬自己反駁嘅對白，但而家完全用唔上。自己嘅計劃超乎想像嘅順利，令唐澤嘅不安感反而增加咗。

我感覺到唐澤嘅不安，行過去，用頭頂嘅毛髮磨擦唐澤嘅手心，想安慰佢。唐澤下意識想用手推開我，但冇用力，我只係被推後咗幾步。

唐澤回過神，有啲僵硬咁撫摸住我嘅頭，我哋都慢慢嘗試接受對方。我開始覺得佢係一個溫柔嘅男仔，只係平時喺外人面前，習慣性用冷淡精明嘅形象嚟保護自己。

唐澤收拾好心情，又開始進入工作模式。佢書枱上長期放住一盒果汁糖，放便自己思考同做嘢嘅時候提神。糖盒一拎上手，唐澤就發現比起之前好似輕咗好多。
唐澤無奈咁對我哋搖一搖佢手上嘅糖盒，見我同謎擬Q心虛咁移開目光，佢已經估到兇手係邊個。

「唉......」唐澤嘆咗一口氣，右手有啲煩躁咁揉亂自己嘅頭髮，左手拎起筆開始記錄底佢發現嘅疑點。

寫完之後，一邊猜測住答案，一邊打電話：「喂，阿光。」

「唐澤？終於放返你出嚟啦，我盡曬力幫你，你先可以完全冇事出嚟。」聽阿光把聲都知道佢有啲攰。

「唔該曬，遲啲我請食飯。」唐澤當然知道啦，如果冇阿光幫手，就算班黑警喺佢屋企搜唔到嘢，都會搵機會老屈。

「算啦算啦，你唔好爆我啲嘢出嚟就得啦。打嚟做咩啊！」阿光唔耐煩咁講，佢唔想同唐澤扯上太多關係，但佢自己又有把柄喺唐澤手，迫於無奈先做線人。

「哈哈，就係想打嚟問你，有冇嘢要同我講。例如有關辛先生嘅嘢。」唐澤都係無意中捉到阿光把柄，先可以多一個助力，幫手收集警隊內部嘅風聲。

「連辛先生呢個人你都知道，果然唔講得笑。」唐澤喺電話可以聽到阿光嘅拍手聲。以唐澤嘅收風功力，阿光覺得佢唔做CID查案真係浪費人才。

「唔好拍我馬屁，再浪費時間，你唔怕俾你啲同事發現你同'黑記'通風報信？」唐澤諷刺咁講。

「嗰個辛先生係武漢研究所高層，佢仲帶住成班研究員落嚟香港。聽講佢地日日喺度睇啲香港示威地區嘅CCTV同新聞片，而喺度搵咩嘢，我就唔太清楚啦。」雖然阿光唔知道，但唐澤知道辛先生等人嘅目標就係比卡超同謎擬Q。

「佢哋嚟咗之後，灣仔警署多咗個怪談......」阿光有心想抅起唐澤嘅好奇心，所以特登轉成詭異嘅語氣講。

「咩啊？」唐澤唔想同佢浪費時間，所以敷衍咁是但做個反應，滿足阿光惡趣味。

「佢哋帶咗一個長期蓋住黑布嘅箱落嚟，長期有人守住，任何人都唔可以掂。無人知箱裡面放住咩，但裡面經常會傳出恐怖嘅動物尖叫聲，所以流傳裡面嘅係一隻怪物。」阿光嘅聲好嚴肅，唔似講笑。

比卡超

得我同白花油揀

你唔會夠我打

俾機會你講多次

我兩個都錫

係愛呀薯皮

出嚟啦 比卡超
使出十萬伏特

認住我 隻揪

冇尾比卡超

你唔係樂樂 唐澤 冇比卡超

我試喺tbc放咗好章
執咗我勁耐

睇吓感覺如何?
tbc...:

幾正喎 有埋對話框
但一開始嗰句 由武漢嚟到香港嘅比卡超嘅故事
連續有兩個嘅 好似有啲啲累贅
利申：唔識 純粹講下自己嘅感覺 冇對錯

我明你講咩
我簡介都係是但寫

因為薯皮仔 我down咗tbc

果然係我忠實fans
我愛你

做咩？

上咗精選
雖然唔知係點計
我嗰邊慢慢執返
有興趣可以去睇去支持吓

我係咪出得太慢

你話呢

幫你快薯加鞭

今晚出

[代post]《那一天，有女仔嚟咗男校讀書》

朋友仔嘅文
希望大家有時間留個言支持吓

六十二. 唔放棄嘅樂樂

「好啊，我知道啦，再有咩消息就通知我啦，再見。」唐澤收線之後，苦惱咁將十隻手指都插入頭髮。

「怪物啊？」唐澤默默咁望一望自己隔離兩隻外型可愛冇害嘅小精靈，佢想同阿光講，佢呢邊都有兩隻怪物......

電話鈴聲突然響起，再一次迫唐澤中斷思緒。

「喂？唐澤，我係樂樂啊，你......冇事嗎？」樂樂擔心到成晚都冇覺好瞓。

「冇事，放心啦。」唐澤禮貌咁安慰佢。

「我想問吓......你今次被人拉，係咪因為比卡超佢哋啊？」樂樂忐忑不安咁問。

「......」對邊嘅唐澤一陣沉默，考慮講唔講真話好。

「咁你將佢哋還俾我啊，我唔想連累你啊！」如果因為要保護佢而害咗唐澤，自己一定會良心不安。

「你唔好咁多心啦，我有分數嫁啦。」有啲唔耐煩嘅唐澤又忍唔住用手揉亂自己嘅頭髮。

「但係......」樂樂依然唔死心，想反駁。

「我俾你帶佢哋返去點？到時未一樣連累你屋企人。」唐澤嘅語氣好認真，而且好嚴厲，不容拒絕。

「......」樂樂有啲被嚇到，一時間都諗唔到自己要講咩。

「你慢慢諗清楚啦，再見。」冇等樂樂回應，唐澤就直接收線。

果然，樂樂始終太細個，太容易義氣用事。雖然唐澤並唔係太討厭呢類人，但隨時會破壞佢計劃嘅不穩定因素，佢都覺得可免則免。

隔離十四日，之後又喺警局瞓咗差唔多兩日。因為發生太多事，公司又叫佢休息幾日，陪吓屋企人先。唐澤覺得自己宅咗差唔多成個月，骨頭都硬曬，而且肥咗好多。

晨早就執好自己嘅裝備，準備出發去太子站，831半週年嘅活動。

「你哋兩個乖乖哋留喺房，俾我知道你哋偷走出去，就知味道。」唐澤臨走嘅時候伸手彈一彈謎擬Q嘅公仔頭，望住佢嘅公仔頭誇張咁向後倒，覺得有啲治癒同搞笑。

呢個算係唐澤小小嘅惡趣味同幼稚嘅地方，謎擬Q已經俾佢訓練到唔會咁易發火。

我用真誠嘅眼神望住唐澤，表示自己會乖乖地。雖然唐澤唔溫柔，但佢係一個甜食怪，跟住佢唯一嘅好處就係成日可以食到甜品同糖水。

唐澤提早到咗到集會現場，睇吓有冇咩突發事件。但當見到樂樂嘅身影，佢即刻默默轉身準備離開，去另一邊。佢唔想被樂樂捉住，到時又有排煩。

「唐澤！」樂樂注意到轉身離開嘅唐澤，即刻追上去同佢打招呼。樂樂已經諗清楚，對要返比卡超同謎擬Q嘅事，佢絕對唔會輕易放棄。

目標係完post前有100正皮以上
唔知成唔成功

有文啦
出嚟啦，我嘅讀者

唔小心不推文

仲有幾多話到

油dee

虎兔巴

到

我都唔知

嚟緊

為咗方便讀者追文
我嘅故會放上去

紙言：

Penana：

tbc...：

有興趣可以like作者Facebook：

我會貪得意，分享啲自己寫嘅食評
同自己做嘅手作公仔

多謝咁多位一直對我嘅支持
希望我嘅故可以帶到快樂俾大家

keep住鍾意睇
嚟啦
大大力我出文啦

作者其他故：
《賤人起底組》

無論發生咩事
我都會堅持寫我想寫嘅嘢，做我想做嘅事
我希望所有香港人都係咁
堅持自己所相信嘅嘢

一個人堅持，一個人去反抗，係一件好困難嘅事
但只要同大家一齊，就唔需要怕

今晚我要見到所有人平平安安咁返嚟
人冇事先做到世界冠軍

如果我突然寫靈異劇情，你哋會唔會覺得好奇怪

六十三. 薯仔油

「樂樂，咁啱嘅。」唐澤見自己已經被樂樂發現咗，唯有無奈咁轉身。喺轉身嘅一剎那，表情瞬間變成服務業笑容，想扮剛才只係冇注意到樂樂。

「我已經考慮清楚，都係將佢哋交返俾我啦，我有信心可以保護好佢哋。」其實樂樂真係冇咩信心自己一個保護比卡超同謎擬Q，但佢寧願自己死，都唔想連累其他人。

「冇可能！」唐澤收斂起笑容，嚴厲咁對樂樂講，令人難以拒絕。

「咁你自己呢！你又有信心可以安然無恙咩！」樂樂冇俾佢嘅語氣嚇到，反而更加激動咁反駁。

雙方對視，氣氛瞬間充滿火藥味。

「哎？樂樂！」

突然有一把開朗嘅女仔聲，打破咗佢哋間凝重嘅空氣。樂樂下意思望過去，發現係佢嘅網友，薯仔油。

黃思難得喺人多嘅抗爭現場撞到樂樂，佢興奮咁走過去打招呼。只見樂樂同另一個男仔一齊，同時間臉無表情咁轉過頭望住佢。

黃思再行近少少，先發現氣氛好唔對路。佢哋兩個之間火藥味十足，好似隨時會爆發一樣。

「呃......我係咪阻住你哋啊？」黃思驚覺自己好似喺錯嘅時機打招呼，所以覺得好尷尬，佢臉上開朗嘅笑容都僵硬咗。

「我係唔會放棄嫁！」樂樂眼神堅定咁對唐澤講，然後越過佢。

「走啦，油油！」樂樂直接拖住迷惘嘅黃思，快步離開。

「樂樂......你冇事嗎？」黃思見樂樂心情唔係幾好，有啲怕再激嬲佢，但又好擔心。

「冇事，放心啦。」樂樂都意識到，所以盡量控制住自己嘅情緒，變返平時溫和嘅樂樂。

「油油，今日自己一個出嚟啊？」樂樂試圖轉移話題。

「係啊。」黃思一向都習慣自己一個出去抗爭，雖然樂樂同其他網友都話咁樣好危險。但如果同隊友一齊，自己反而唔係好習慣。

「咁油油你不如跟住我啊。」樂樂一直都唔放心黃思，佢成日自己一個女仔出嚟抗爭。

「可以咩？唔會阻你做嘢咩？」黃思有啲驚喜，因為平時一有活動，樂樂身為記者，都要專心報導。所以咁耐以嚟，黃思都好少有機會同樂樂一齊行動。

「可以啊，都係一樣喺前線借。一樣咁危險，今晚我哋都要小心啲。」樂樂覺得平時黃思自己一個，成日不知不覺行得太前，太危險。今日就順便睇住佢，起碼自己會安心啲。

「黨鐵出口要記者啊！」

「油油跟實我！」樂樂聽到黨鐵出口要記者之後，即刻打開直播跑過去。

去到見到有五，六個軍裝警，想清走市民放低嘅花同文宣。但有一個瘦弱嘅女仔企喺佢哋面前，阻止佢哋清走啲花。

個女仔表情雖然有啲驚，但依然堅定咁但喺軍裝警面前。樂樂仔細一睇，總係覺得個女仔似曾相識咁。

你寫咩我都中意
比卡超同謎擬Q加甜都可以

咁重口味

比卡超: 等我用十萬伏特懲罰你
謎擬Q:

歡迎你幫手寫番外

不了 文筆差

用公仔都可以

成篇文都係

我決定要開始直入正題
唔拖文了
主要角色呢幾章會開始出曬嚟

六十四. 黑影

「小姐！我而家對你作出第一次警告，你再唔離開就屬於阻差辦公啊！」幾個軍裝警圍住個女仔，大聲恐嚇佢。

但女仔冇理佢哋，企喺原地，用佢瘦弱嘅身軀阻擋住班軍裝警拆花壇。

旁邊嘅唐澤一眼就認出個女仔上次喺醫院見過，為咗樂樂而威脅佢嗰個護士。唐澤雖然有啲驚訝，但都冷靜咁打開直播拍住現場情況。

唐澤覺得個頭有少少痛同暈，佢用力咁搖一搖頭，迫自己精神集中返。自從831事件之後，佢感覺到太子站內嘅陰氣重咗好多，每次路過都覺得好唔舒服。

唐澤自細都有少少靈感，只係感覺到，但睇唔到。對上一次樂樂差啲俾車撞，佢睇到謎擬Q嘅大手保護樂樂。當時有一刻，佢以為自己終於都見到鬼。

其中一個軍裝警開始唔耐煩，拎起胡椒噴霧，開始上下搖晃。女仔戒備咁望住佢，但依然唔肯讓開。現場氣氛都開始緊張，為個女仔擔心。

唐澤轉注咁影住前面嘅情況，突然見有一個黑影喺鏡頭閃過。但實在太快，快到唐澤以為自己眼花，而冇去深究。

「啊！」防暴對準女仔嘅臉，噴胡椒噴霧。女仔痛苦咁尖叫，四肢冇力咁倒地。但黑警依然冇放過佢，向住佢嘅臉狂噴胡椒噴霧。

唐澤原本仲專心咁錄影住，突然見到有個黑影向佢嘅鏡頭直衝過去。佢感覺一陣強風向佢撲臉而嚟，然後就眼前一黑。

「呃？」當'唐澤'再次抬起頭，佢嘅眼神有啲迷惘。

但當見到前面被軍裝警不停噴胡椒嘅女仔，'唐澤'即刻掉低正喺度直播嘅手機。

「砰！」

手機螢幕一落地，即刻碎出幾條嚴重嘅裂痕。

'唐澤'衝埋去個女仔度，伸出手，將佢拉起，拉到自己懷裡保護住。任由黑警向自己嘅背脊狂噴胡椒噴霧，都堅持帶住女仔快步離開。

「陳韻悠！」走出咗班黑警攻擊範圍之黎，'唐澤'微微推開懷裡嘅陳韻悠，想睇睇佢嘅情況。

'唐澤'自己都中咗唔少胡椒，所以根本擘唔開眼。中咗椒嘅皮膚同眼都火辣辣，好辛苦。

當被'唐澤'抱住嘅一刻，陳韻悠突然覺得呢個懷抱同場景都好熟悉。

陳韻悠中咗大量胡椒，根本冇可以睇到對方係邊個。而且自己又開始出現過敏反應，皮膚發紅，好似俾火燒咁。四肢冇力，想大口大口呼吸，可惜做唔到。

聽到對方叫自己個名，陳韻悠有啲迷惘，勉強用最後一口氣，輕聲叫出一個已經離開咗嘅人名：「許諾言......」

呢幾日正皮好似升得快咗

油油

撞名借

係寶可夢

真係唔識咁多支那名

你呢句已經違反國安法

是但啦
而家講咩都錯嫁啦

偷偷地預告一下，黃思佢一定會死
所以之後先會有早知當初，我見咁多人想我更
咁我得閒會更吓嗰邊

樓主你喺邊
我掛住你

去咗睇巨人

六十五. 善變嘅男人

「唐澤！你哋冇事嗎？」樂樂執返起唐澤直播中嘅手機，跑過去睇佢哋嘅情況。

剛才樂樂見到唐澤突然掉低手機嘅一刻，佢都覺得好驚愕。

「阿悅？」聽到熟悉嘅聲音，'唐澤'微微抬起頭，但被胡椒噴霧噴到嘅雙眼，根本擘唔開，表情好痛苦。

樂樂聽到'唐澤'對自己嘅稱呼之後，有啲失神。

「我幫你哋沖眼先。」黃思喺背囊拎一支水出嚟，小心翼翼幫中椒嘅兩人洗眼，FA都走過嚟幫手處理。

但陳韻悠依然出現過敏反應，難以呼吸，痛苦咁瞓喺地下。剛才中咗胡椒嘅皮膚，已經發紅發熱。

「白車好快到，個女仔有冇熟人可以跟埋車啊？」FA見'唐澤'咁緊張，以為佢係陳韻悠嘅熟人。

「我識佢，我可以跟車......」'唐澤'講到一半，衫角就突然被樂樂拉住。

「阿悅？」'唐澤'奇怪樂樂點解中斷佢。

「咁你嘅直播點？」兩邊嘅直播都俾樂樂暫時暫停咗，處理咗眼前情況比較優先。

「直播？」'唐澤'表情迷惘，完全未搞清楚情況。

「當然！你係new新聞記者啊！」樂樂難得見'唐澤'咁唔專業，有啲嬲，想一拳打醒佢。

樂樂將唐澤嘅手機塞返落佢隻手，拖住黃思轉身離開。

'唐澤'接過手機，下意識低頭一望。黑色嘅屏幕倒影住一個陌生嘅臉，令佢嚇一跳。

“我......係邊個？”

「呃......先生，如果你唔方便，我可以搵一個FA去跟車。」FA見'唐澤'呆滯咁企喺原地，於是鼓起勇氣打斷佢嘅思緒。

「嗯......麻煩你哋啦。」'唐澤'將陳韻悠交俾FA照顧之後，就跑上前線搵返樂樂佢哋。

樂樂見'唐澤'居然追過嚟，感覺佢由剛才開始就變得好奇怪。

「哼！雖然唔知你做咩跟住我，但我哋兩個之間除咗小精靈，真係冇咩好傾。」為防黃思同四圍嘅人聽到，樂樂扯一扯'唐澤'隻手，示意佢低頭，然後喺佢耳邊細細聲講。

「小精靈？」'唐澤'嘅表情好疑惑，暗地裡思考住小精靈係咩嚟。

「唔好扮傻啦，既然你冇諗住俾返我，就唔好嚟搵我。」樂樂仲未嬲完唐澤，啖氣仲卡喺喉嚨，冇法發洩出嚟。

「好，我還返俾你。」'唐澤'冇所謂咁講，佢以為小精靈係類似毛公仔咁嘅死物，而呢個身體嘅原主人借咗阿悅嘢唔還。'唐澤'由短短幾句對話，猜測而家嘅情況。

「吓？認真咩？」樂樂震驚咁望住眼前呢個善變嘅男人。

隻鬼唔知自己上咗唐唐身?

剛知道，但仲未清楚情況

六十六. 許諾言

樂樂覺得眼前嘅'唐澤'真係好古怪，明明之前仲死都唔肯還返比卡超同謎擬Q俾自由。

而且'唐澤'嘅動靜同神情都好古怪，但邊一方面古怪，樂樂一時間又睇唔出。望佢嘅眼神好溫柔，而且夾雜住複雜嘅情緒。樂樂雖然睇唔透，但總覺得感覺好熟悉，令人安心。

「一言為定！你唔好諗住反口啊！」樂樂怕'唐澤'反口，所以就算有幾古怪，佢都決定要返兩隻小精靈先。

「唔會反口。聽日拎俾你？」'唐澤'溫柔咁拍一拍樂樂嘅頭。

「好！」樂樂自然咁接受'唐澤'嘅接觸，兩個人之間流露出溫馨嘅氣氛，連佢哋兩個都冇發覺。

黃思下意識越行越慢，將前方嘅位置留俾佢哋二人世界。佢覺得自己好似做咗電燈膽，好尷尬好唔自在。

「油油，你做咩？要行快啲啦。」樂樂突然發覺黃思越行越慢，好似已經開始脫離自己同'唐澤'。

「樂樂，呢個係你男朋友啊？我會唔會阻住你哋......」黃思有啲尷尬咁傻笑。

「唔係！我同唐澤只係普通朋友。」樂樂臉同耳仔都紅曬，有啲激動咁否認。之後拖住黃思嘅手加快步速，掩飾自己加快嘅心跳。

'唐澤'聽到之後反而冇咩特別嘅反應，因為佢根本唔係真正嘅唐澤。佢都加快腳步，跟上前方兩個女仔。

「唐澤，差唔多要開直播啦。」樂樂臉仲有啲紅，盡量扮到語氣正常，扮到剛才嘅事好似冇發生過。

「直播？」'唐澤'拎起自己胸前嘅記者証，先意識到自己而家係個記者。

記者証中嘅男仔叫唐澤，頭髮有啲天然卷，所以顯得有啲亂。

“我......係邊個？”

「啊......」'唐澤'覺得自己個頭一諗嘢，就開始好痛。痛楚令佢有啲承受唔到，痛苦咁抱住頭，跪喺地下。但佢冇停止去回想，佢好心急想知道而家係咩情況。

「發生咩事啊？唐澤！唐澤！」樂樂緊張咁蹲下身，睇佢嘅情況。

“我唔係唐澤......我係......許諾言......”

“我記起啦！全部記起......”

'唐澤'雙眼恢複清明，心裡面好激動，抖震咁抬起頭，望住睇前嘅妹妹。

「唐......」樂樂被佢熱切嘅眼神望到有啲心慌，未開聲講完，已經被'唐澤'抱到懷裡。

「阿悅，我返嚟啦。」'唐澤'緊緊咁抱住樂樂，怕再一次失去。

樂樂其實應該推開'唐澤'，但佢並冇咁做。淚水唔知點解，默默由眼眶流出，完全控制唔到。

佢可以繼續借用唐澤嘅身體？

可以就正 另類復活

吓，你唔鍾意本身嘅唐澤咩?

許諾言完成心願就會走
而黃思就會借某隻小精靈嘅力量重生

咁可以一齊用嘅

小精靈嘅力量淨係可以用一次？

六十七. 被捉走

「呃......」

旁邊嘅黃思尷尬開聲，先將樂樂驚醒。樂樂推開'唐澤'，同黃思一齊快步離開。

'唐澤'只係望住樂樂嘅背影，冇再追上去。直到佢嘅電話響起，先回過神。

「喂！唐澤你去咗邊啊？冇事嗎？要我嚟搵你？」唐澤嘅同事喺另一邊開直播，睇留言先知唐澤出咗事。

「......」'唐澤'有啲迷惘，聽到一連幾個問題，都唔知點答好。

「你嚟搵我啦！我剛到咗太子站出口，你過返嚟啊。」同事未等佢回應，就趕住收線，繼續返自己嘅工作。

'唐澤'唔太清楚呢個身體嘅主人，而家要做咩工作，唯有跟返實佢嘅同事。

到咗太子站黨鐵出口之後，'唐澤'更加迷惘。佢見到好多人，但根本唔知邊個先係呢個身體主人嘅同事。

「唐澤！你搞咩啊？」同事喺'唐澤'身後，用力咁拍一吓佢嘅背脊。

「好少見你咁失魂喎，我哋今日一齊直播啦。」同事覺得今日嘅'唐澤'好古怪。呆呆滯滯咁，剛才自己企正喺佢面前都見唔到。

「唔好意思，今日有啲唔舒服，麻煩你啦。」'唐澤'微笑住，好客氣咁對同事講。

同事聽到之後難以置信咁望住'唐澤'，眼神好似發現一隻大怪獸咁。見'唐澤'對自己無奈又溫和咁笑，佢就覺得更加大壓力。

今日班黑警依然瘋狂，而且好驚險，好彩黃思同樂樂都冇受傷。而示威者已經散得七七八八，佢哋都熄咗直播準備返屋企。

「油油，幫我睇住啲嘢啊，我去個廁所先。」樂樂除咗自己個記者証，順手就掛喺黃思條頸，然後將個背囊交埋俾佢。

「好啊。」

黃思坐喺廁所附近嘅石壆，乖乖地碌住手機，等樂樂出嚟。

突然有兩個男人行到黃思面前，黃思都下意識抬起頭，佢哋問：「你好，請問你係唔係連登直播嘅記者許忻悅啊？」

「嗯......」黃思知自己仲掛住樂樂嘅記者証，唔想解釋太多，所以就含糊咁回應。

「哈哈，係啊？」其中一個男人笑一笑，之後快速咁喺衫袋拎出一條手巾，掩住黃思嘅口同鼻。

「啊......」

黃思想尖叫求救，但已經趕唔切。喺手巾掩住佢口鼻嘅一刻，佢嘅身體瞬間變得酸軟冇力，連個腦都思考唔到。

「真係順利。」另一個男人都笑住回應佢嘅同伴。

“救命......邊個可以救我啊......樂樂......”

兩個男人扶住黃思，上咗附近一架私家車。其間四圍都冇路人，黃思唯有一直望住女廁門口，希望樂樂出嚟救佢。

仲會出現其他小精靈
有一隻可以令同伴重生同穿越時空

嘻嘻
應該仲有兩隻小精靈未出場

話說女主究竟叫呀悅定樂樂

樂樂應該係花名

樂樂係網名
佢本名叫許忻悅

原來你哋睇咗咁耐都未知

我知㗎

🐨👍

我都知嫁！！！

我唔知
罰抄100次

唔好蝦你啲讀者

六十八. 神秘電話

但上天並冇聽到黃思嘅祈禱，佢被人捉咗上車之後，只係剩底樂樂同佢自己嘅兩個背囊，孤零零咁掉喺地下。

樂樂喺廁所出到嚟，有啲驚呆。因為見到佢哋兩個背囊都喺地下，而黃思就唔見咗人影。

「油油？」樂樂拎起地面嘅兩個背囊，迷惘咁抬起頭，用雙眼尋找黃思嘅身影，但始終都係搵唔到。

「油油！」樂樂大聲再叫多次黃思，希望可以聽到佢嘅回應，但最後都係失望。

樂樂將兩個背囊放喺石壆，然後搵出自己嘅手機，打電話搵黃思。

「鈴鈴鈴~」

樂樂聽到電話鈴聲之後，慢慢放低耳邊嘅手機。佢驚恐咁向聲音嘅源頭行過去，開手機電筒照過去，發現有部手機靜靜咁掉喺草叢裡面。

樂樂即刻緊張咁拎起草叢裡邊嘅手機檢查，證實真係黃思部手機之後，樂樂覺得自己好似瞬間被人淋凍水咁，手腳都好冰冷。

好奇怪，太唔對路啦！

樂樂有安慰過自己，估黃思有冇可能只係走開一陣。但現實話佢聽，呢個可能性接近零。

正常嘅話，點會將背囊就咁掉喺地下。正常嘅話，佢嘅手機點會唔係跟身，而係喺草叢發現。

“我而家應該點算好啊？油油好似有危險......要報警啊？但報警有用咩？”

“對唔住啊油油，我唔應該掉低你一個......”

樂樂拎住黃思嘅手機，無助咁蹲喺地下。佢個心而家亂，又內疚又迷惘，唔知下一步應該點做好。

突然有個身影行到樂樂面前，遮擋住樂樂頭上嘅燈光。樂樂抬起頭，因為係逆光，所以睇唔到對方嘅樣。只聽到佢擔心咁叫自己嘅名：「阿悅？」

樂樂咪起眼，想睇清楚對方係邊個。

睇清楚之後，樂樂緊緊咁捉住'唐澤'嘅手䄂。就好似就嚟浸死嘅人，緊緊咁抱住眼前嘅水泡：「唐澤？我應該點做好啊？」

「發生咩事啊？」'唐澤'緊張咁蹲下身，同樂樂平視。

「鈴鈴鈴~」

未等樂樂回答，樂樂嘅手機就突然響起。樂樂打開一睇，發現係一個冇來電顯示嘅電話。

第六感話俾樂樂聽，呢個電話好可疑，但為咗搵返黃思，佢都係小心翼翼咁接聽：「喂？」

「你好，請問係許忻悅小姐？」對方嘅語氣好有禮貌。

「係啊......」樂樂有啲不安。

「係咁嘅，有啲機密，想約個時間同你傾下嫁。請問你而家方唔方便傾幾句？身邊有冇人？」

機密？

樂樂望一眼旁邊嘅'唐澤'，決定講大話：「冇，請問有咩事啊？」

「有關小精靈嘅事，我想知道許小姐你知道幾多。」我嘅身體喺聽到對方提小精靈三個字之後，已經緊張到出曬冷汗。

「小精靈？咩嚟？」雖然知自己嘅秘密被人發現咗，但樂樂依然想垂死掙扎。

「唔該你唔好扮傻啦，許小姐。你明明知道，我係講寵物小精靈裡邊嘅謎擬Q。」對方語氣有啲唔耐煩。

黃思

信政府
唔驚

[重要！] 聽日7月11號 12點先開票站

六十九. 隱瞞

「你到底係邊個？」對方好大機會係同警方有關，上次搞完唐澤，今次想捉自己。睇嚟小精靈背後嘅秘密真係好可怕，所有知情人士都有危險。

「我係邊個並唔重要，剛才我嘅同事專程想請你嚟傾計，但唔小心請錯你嘅朋友，真係唔好意思。」對方嘅語氣完全唔係喺度道歉，反而係暗藏威脅。

「咁你哋而家想點啊？」樂樂警惕咁問。

「放鬆啲，只係想請你帶埋謎擬Q嚟，一齊傾吓計，飲個茶。」對方依然每句都暗藏威脅，根本令樂樂放鬆唔到。

「好......我想聽吓我朋友把聲先。」樂樂覺得佢至少要確定黃思喺佢哋手上，而且係安全。

「你朋友攰過頭，已經瞓咗，睇怕同你講唔到電話。」對方語氣無辜咁講。

「你！」樂樂聽到好嬲，想開口鬧對方。但記起黃思仲喺佢哋手上，樂樂唯有忍住怒火：「咁講時間同地點......」

「而家都已經係凌晨，你返去好好休息吓先。時間不如就定喺今晚6點，而地點我會喺5點左右通知你。」

「好......」話就話俾時間樂樂休息，但最後只係俾一個鐘時間樂樂去目的地，令樂樂連準備同反抗嘅時間都冇。

「記住唔好俾其他人知，否則你可愛嘅朋友之後會發生咩事，真係冇人知。到時見。」對方講完之後，就收咗線。

“油油......”樂樂失神咁望住自己部手機，直到'唐澤'叫佢。樂樂回過神，先發現全身嘅衫褲都俾自己嘅冷汗浸濕。

「阿悅，發生咩事啊？」'唐澤'擔心咁望住臉色唔好嘅樂樂。

如果樂樂講真話嘅話，'唐澤'一定唔會俾自己一個人去冒險。

樂樂其實感覺到，今日嘅'唐澤'真係好奇怪，但被迫到絕路嘅樂樂已經冇時間思考其他嘢。

如果係平時嘅唐澤，恐怕自己冇信心瞞過佢。但眼前嘅'唐澤'，應該有機會。

「唐澤啊，你今日未話還返小精靈俾我嘅，不如我而家就去你度要返。」樂樂唔太識講大話，但都要嘗試。

「吓？唔係幾好嘅，咁夜......」'唐澤'有啲尷尬咁拒絕。

許諾言雖然暫時上咗唐澤身，但佢根本睇唔到唐澤嘅記憶。佢唔知唐澤嘅屋企地址，又冇可能返去自己生前嘅家，所以先仲留喺示威區附近漫無目的咁行。

「唔緊要嫁，我識去你屋企，我同你一齊返去拎啊。」樂樂捉住'唐澤'，半呃半氹咁。

越係危急嘅時候，就越需要冷靜......呢個係樂樂做咁耐記者，所學到嘅嘢。